<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/saccsiv/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2010 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/saccsiv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Experimente medicale macabre pe copii, femei, minorități și deținuți (1845-2007)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/experimente-medicale-macabre-pe-copii-femei-minoritati-si-detinuti-1845-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/experimente-medicale-macabre-pe-copii-femei-minoritati-si-detinuti-1845-2007/</guid>
      <description>Această istorie, pusă în pagină inițial de Dani Veracity (un reporter al Natural News), a fost editată și actualizată cu recentele programe de vaccinare experimentală din Maryland și New Jersey, de către cercetătorul Mike Adams. Iată ce se întâmplă cu adevărat în Statele Unite când vine vorba de exploatarea publicului pentru experimente medicale:
1845 – 1849 J. Marion Sims, mai târziu omagiat ca „părintele ginecologiei”, face experimente medicale pe femei africane înrobite, fără anestezie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probleme ale vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</guid>
      <description>Polonia avea tendința de a nu merge în rând cu lumea. Conducerea poloneză a murit într-un accident de avion. Va merge de acum Polonia în rând cu lumea? O listă cu pasagerii avionului prezidențial polonez care s-a prăbușit sâmbătă în Rusia a fost publicată de Comitetul polonez pentru memoria națională, care s-a ocupat de organizarea vizitei la Katin. O copie a fost obținută de site-ul Novinite.com, care prezintă principalii oficiali ai delegației.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noua Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>Vă propun în cele ce urmează un istoric al activităților celebrei familii, al cărui singur scop faptic și declarat a fost, este și va fi construirea unui guvern mondial unic, a unei societăți omenești planetare ghidată de doctrina „Iluminaților” formulată acum peste 200 de ani, un imperiu global pregătit pentru a fi închinat Antihristului ce va să vină.
Acțiunile rockefeller-ilor nu s-au limitat la o uriașă acumulare de capital din industria petrolieră și bănci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revoluțiile Noii Ordini Mondiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</guid>
      <description>Suntem martorii pregătirii ultimei mari revoluții, cea care vrea să zguduie din temelii lumea pe care o știm, să răstoarne integral și iremediabil valorile pe care le recunoaștem, să măture din calea ei structurile și organizațiile existente. Mai corect spus, s-a declanșat faza finală a unei revoluții continue ce a început acum peste 200 de ani și al cărei efect se dorește a fi instaurarea NOII ORDINI MONDIALE a unui GUVERN MONDIAL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
