<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 36 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/</link>
    <description>Recent content in Axa 36 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cercetare și prejudecată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</guid>
      <description>„România a avut o cultură… 1848 a rupt-o!”
Mircea Vulcănescu I. CÂTEVA ADEVĂRURI PREA DES UITATE Despre începuturi Orice om se naște. Un adevăr de la sine înțeles, dar adesea uitat. Pentru că nașterea înseamnă moștenire. În multe, foarte multe feluri. Mult mai multe decât socotim de obicei. Și asta din pricină că de obicei uităm încă ceva: de câte feluri este nașterea!
Există naștere materială, sau trupească. Există naștere culturală, există naștere duhovnicească.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probleme ale vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</guid>
      <description>Polonia avea tendința de a nu merge în rând cu lumea. Conducerea poloneză a murit într-un accident de avion. Va merge de acum Polonia în rând cu lumea? O listă cu pasagerii avionului prezidențial polonez care s-a prăbușit sâmbătă în Rusia a fost publicată de Comitetul polonez pentru memoria națională, care s-a ocupat de organizarea vizitei la Katin. O copie a fost obținută de site-ul Novinite.com, care prezintă principalii oficiali ai delegației.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ÎPS Laurențiu Streza: noi trebuie să tindem spre intercomuniune</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</guid>
      <description>„Pentru intercomuniunea (împreună‑împărtășirea – n.n.) cu ortodocșii, Biserica Catolică nu trebuie să insiste neapărat în privința primirii dogmelor din cel de‑al doilea mileniu creștin.” - Papa Benedict Ratzinger, pe vremea când era cardinal (Irenikon, nr. 56/1983, p. 235).
„- Care este contribuția Ortodoxiei române la efortul pentru unitatea creștinilor?
- Noi știm că suntem în prima fază, sau totdeauna într-o fază pregătitoare pentru unitate, și pregătirea aceasta permanentă ne-o dă rugăciunea, nu doar simpla, sau nu ne reducem doar la o Săptămână de rugăciune pentru Unitatea creștinilor, ci ne amintim în fiecare duminică și în fiecare sărbătoare și chiar în fiecare zi unde se face Sfânta Liturghie… La Liturghie, pentru că în ecteniile Sfintei Liturghii există acele cereri pentru unitatea tuturor, pentru unitatea în Hristos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre filioque și apostazia patriarhului Teoctist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</guid>
      <description>„Am căzut de acord ca, atunci când suntem noi în teritoriul oriental ortodox, zicem Credeul fără adaosul que (adică fără filioque — n.n.). Și când suntem în teritoriul romano, unei Biserici catolice, spunem cu (acest adaos — n.n).”
PF Teoctist Unul dintre cele mai șocante interviuri cu fostul patriarh al Bisericii Ortodoxe Române a fost realizat de Doru Braia. Iată câteva fragmente:
„Doru Braia: Pe mine m-a impresionat, aici în România, la Timișoara, unde am găsit un ecumenism desăvârșit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rugați-L pe Dumnezeu să lucreze!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</guid>
      <description>„Cei care nu se sfătuiesc îndelung, cad ca frunzele!”
„Mândria merge înaintea căderii!”
Adevăruri duhovnicești nebiruite Primul nostru duhovnic, cel care ne-a pescuit în chip jertfitor din marea păcatelor acestei vieți trecătoare (Părintele Teodor Jugănaru, preot întru totul luminat și vrednic slujitor al Sfântului Altar), avea o vorbă pe care ne-o repeta cu nebiruită blândețe și cerească înțelepciune: „Rugați-L și lăsați-L pe Dumnezeu să lucreze prin voi, fiilor!”. Apoi, binecuvântându-ne, ne îndemna cu bunătate: „Nu mai aruncați valuri de tristețe, neliniște și teamă în lume, iubiții mei, fiindcă Mila lui Dumnezeu lucrează, cu cel mai mare folos lăuntric, în liniște, pace și bucurie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critica în biserică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/critica-in-biserica/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/critica-in-biserica/</guid>
      <description>Trăim, în chip evident, o perioadă dominată de o practicare acerbă a criticii de tot felul, fie ea îndreptățită sau aberantă. Înmulțirea mijloacelor de comunicare în masă, care propagă cu precădere critica, sporește acest sentiment. Toată lumea critică pe toată lumea. Celălalt este totdeauna cel criticabil, tu rămâi, superior, în afara oricărei (auto)critici. A devenit tot mai vizibilă o plăcere de a arăta cu degetul spre celălalt, crezându-se că scăderile lui ne-ar plasa pe noi la un nivel superior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 20 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>VII.
Universalitatea actului religios Ați reținut, din prelegerile trecute, care sunt termenii procesului pe care-l dezbatem aci; și anume, că analizăm un act sufletesc, care are doi termeni preciși, și anume un act sufletesc de ordine absolută, adică în care cel de al doilea termen întrece cu totul limitele contingenței și ale realității sensibile și, în sfârșit, ați văzut că existența actului acestuia, pe care l-am numit act religios, implică cu necesitate existența realiter a celui de-al doilea termen, adică a divinității, așa încât problema existenței acestei divinități nu se pune propriu-zis în termeni logici; adică, dovedirea existenței lui Dumnezeu nu se ține de o înșirare de raționamente și nu se sprijină pe o pretenție de argumentare valabilă si această dovedire nu este propriu-zis o dovedire dialectică, ci o raportare directă la fapte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 06/15.03.2010 – 31.03.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Gyergyoi Kisujsag (Harghita-Gheorgheni), nr. 845 din 18-24.03.2010 A doua Mare Adunare a Autoguvernărilor Ținutului Secuiesc Regulamentul intern al Marii Adunări a Autoguvernărilor Ținutului Secuiesc (MAATS)
1. Delegații la MAATS sunt aleși locali sau județeni, respectiv primari din Ținutul Secuiesc.
2. Limbile oficiale a adunării sunt română și maghiară. Petru cei care nu cunosc una dintre aceste limbi trebuie să se asigure traducător.
3. MAATS este convocată, în funcție de necesități, cel puțin o dată pe an de către comisia internă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viitorul stat al  țiganilor?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</guid>
      <description>Nimeni nu mai poate ignora, astăzi, că țiganii au devenit o problemă a Europei, cu atât mai mult cu cât sunt considerați minoritatea cea mai numeroasă din această parte a lumii. O minoritate nomadă care, tocmai de aceea, nu a avut niciodată un stat național. Din acest punct de vedere, țiganii se diferențiază și de kurzi, și de evrei. Primii sunt sedentari în câteva state din Orientul Mijlociu, dar nu li s-a îngăduit să aibă un stat al lor, ceilalți, după o istorie remarcabilă în același spațiu, au fost nevoiți să plece într-o diaspora de aproape două milenii, supraviețuind prin forța religiei lor și reușind să-și refacă statul național grație proiectului sionist și conjuncturii istorice provocate de Al Doilea Război Mondial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Marea și sarea promisă de Filat După „fabuloasele” împrumuturi de la americani – domnul Filat marchează din nou în poarta mass-media cu o nouă realizare – oprirea crizei economice și faptul că nu se va mulțumi cu atît, ci „era de aur a europenașilor basarabeni” va continua, adică împrumuturi peste împrumuturi și cîteva declarații de fațadă ca să nu se supere biata opinie publică că nu e luată în seamă cu alte cîteva minciuni gogonate.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
