<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 4-5 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/</link>
    <description>Recent content in Axa 4-5 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcație între două categorii de indivizi care aveau ca „meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din politicieni și alta din oameni politici. Deși pentru noi mai puțin vizibilă, diferența între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii își folosesc poziția socială, obținută prin practicarea politicii, în interes personal.&#xA;În general noi înțelegem același lucru prin cei doi termeni, cu observația că „cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – și unii buni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</guid>
      <description>Poetul cu cheia de gât lui George Mihalcea&#xA;Pe strada îngustă se vând cărți&#xA;tipărite pe frunze de nuc.&#xA;Vântul de toamnă, ține loc de coperți.&#xA;“În orașul ăsta, toți termină o școală,&#xA;Fără ca nimeni s-o înceapă”, zice poetul&#xA;cu cheia de gât.&#xA;Uneori e supărat, poezia lui nu mai este&#xA;demult o gumă de mestecat.&#xA;Emigrant în uitare, poetul ăsta vine mereu&#xA;pe strada copilăriei mele, ca să cumpere</description>
    </item>
    <item>
      <title>O știre care înconjoară lumea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</guid>
      <description>Textul este comentat imediat după publicare numai în Viitorul (oficios liberal) din 4 iunie 1931, unde Petronius (pseudonimul lui Gr. Tăușan, filosof, comentatorul – și traducătorul în românește – al „Eneadelor” lui Plotin – dar și editorialist aici) scrie, pe pagina I, sub titlul mare: „Moartea geniului”, o tabletă care ne dă pulsul liniștirii publice, triumfaliste desigur, în privința „asasinatului” comis în spital:&#xA;„Într-o revistă de strictă specialitate medicală (România medicală) printre alte articole interesante se găsește unul, în cel din urmă număr apărut, în care d.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copții sunt de o sută de ori mai buni ortodocși decât românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</guid>
      <description>Scrisoarea unui eretic și răspunsul unui monah Mai jos, este reprodusă scrisoarea ereticului, exact așa cum a fost primită la redacție.&#xA;Carissimo&#xA;Mare poate fi prostia omenească, iar cea românească este fără măsură!&#xA;În Germania și America se fac Liturghii în bisericile protestante și nimănui nu i-a dat prin cap să protesteze.&#xA;La noi, la catolici, dar și la Vechii Catolici și la Anglicani se pun ortodocșilor biserici la dispoziție, pentru a sluji alternativ (aceștia din urma neavând biserici proprii), fără ca să-și fi pus nimeni problema că s-ar comite un sacrilegiu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raiul de la Voroneț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</guid>
      <description>Arta creștină bizantină și școala moldovenească Individualizată în secolul IV, în era constantiniană și după, arta bizantină renunță la elementele realismului alegorizat din pictura creștină a primelor veacuri (frescele alexandrine, dar și catacombele Romei descoperă peisaje florale, scene biblice cu personaje stând la umbra pomilor, odihnindu-se sau mâncând sub protecția lui Hristos), alegând linia monumentalului.1 Fecioara cu pruncul sau rugându-se (Oranta), Hristos reprezentat ca împărat, binecuvântând, cu sulul, cartea sau globul în mână (Pantocrator), figurile apostolilor sau ale unor sfinți importanți, scene evanghelice constituie formele consacrate ale stilului creștin bizantin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr.5276 – 15.01.2008&#xA;Titlul: Pământ Secuiesc? Dezvoltare?&#xA;Semnează: Biro A. Zoltan Este evident că lui Csutak Istvan nu prea îi sunt pe plac scaunele (vezi Pământul Secuiesc-Pământ al scaunelor?, Hargita Nepe, 8 ianuarie 2008), mai ales dacă acestea sunt pe Pământul Secuiesc și nu sunt un obiect cu patru picioare ci forme de organizare internă. Și după cum declară, are și motive, având în vedere că această formă de organizare teritorială, condamnată la uitare până și de Viena/Budapesta, este nu numai anacronică ci și un leagăn al mediocrității.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autodeterminarea și integritatea teritorială a Republicii Moldova</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</guid>
      <description>Apariția, la 17 februarie 2008, a unei noi entități politice pe harta politică europeană a zdruncinat încă o dată și așa fragila securitate regională. Declarația legislativului de la Priștina cu privire la independența provinciei Kosovo și graba, oarecum previzibilă, cu care o serie de state au recunoscut această independență, realimentează tendințe secesioniste în diverse regiuni ale globului, inclusiv în Republica Moldova. Sunt evenimente care nu dau bine la integritatea și independența (potențială) acesteia și necesită analiză și mare acuratețe diplomatică.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>Așa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care și-a consumat, zilele trecute, ultimele consecințe, sau cel puțin așa vor unii, prin declararea unilaterală a independenței provinciei sârbești Kosovo. A fost una dintre puținele cărți în care autorul, prietenul meu de la Timișoara, nu a ținut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului și pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman „1984”.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
