<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/adrian-romila/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/adrian-romila/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Icoana, obiect, simbol, realitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unul dintre lucrurile pe care modernitatea ultimă le-a evacuat din comportamentul cultural al omului e încrederea în simbolurile religioase, în puterea lor întemeietoare. Golite de semnificații, denunțate ca idoli sau reduse la o simplă prezență decorativă, adică rupte de ritual, simbolurile sacre au devenit simple obiecte, uneori artistice, alteori istorice, dar în fine, obiecte. Realitatea încastrată în simbol devine și ea, în acest caz, o simplă proiecție imaginară, între multe altele, care constituie ecranul infernal ce însoțește astăzi, peste tot, privirea noastră iscoditoare. Dar o privire succintă asupra celui mai important „obiect” liturgic ortodox, icoana, (impropriu spus „obiect”, căci icoana e, în același timp, și obiect estetic, și simbol, și realitate), va arăta că, pe acest ecran uriaș al imaginilor lumii, doar ea mai spune ceva autentic, doar ea mai poate oferi un model regenerator, ontologic vorbind.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raiul de la Voroneț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Arta creștină bizantină și școala moldovenească&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Individualizată în secolul IV, în era constantiniană și după, arta bizantină renunță la elementele realismului alegorizat din pictura creștină a primelor veacuri (frescele alexandrine, dar și catacombele Romei descoperă peisaje florale, scene biblice cu personaje stând la umbra pomilor, odihnindu-se sau mâncând sub protecția lui Hristos), alegând linia monumentalului.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Fecioara cu pruncul sau rugându-se (&lt;i&gt;Oranta&lt;/i&gt;), Hristos reprezentat ca împărat, binecuvântând, cu sulul, cartea sau globul în mână (&lt;i&gt;Pantocrator&lt;/i&gt;), figurile apostolilor sau ale unor sfinți importanți, scene evanghelice constituie formele consacrate ale stilului creștin bizantin. Secolul XIV înregistrează însă o coborâre din monumental și general, introducând particularul, fragilul, ineditul. Mozaicurile permit fresce în registre suprapuse, conținând teme noi precum copilăria lui Iisus ori aspecte din viețile sfinților, dar și compoziții alegorice ce suscită un comentariu pentru a fi înțelese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
