<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 45 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/</link>
    <description>Recent content in Axa 45 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2010 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Balada Grănicerului cu fulgere pe umeri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/balada-granicerului-cu-fulgere-pe-umeri/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/balada-granicerului-cu-fulgere-pe-umeri/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;Izbucnit din piatră și furtună&lt;br /&gt;&#xA;viforos și mare grănicer,&lt;br /&gt;&#xA;fulgerul îl aduna cu-o mână,&lt;br /&gt;&#xA;trăsnetul îl culegea din cer.&lt;br /&gt;&#xA;Gloanțele veneau să-i ciugulească&lt;br /&gt;&#xA;piuind, din pumni, surâs viteaz.&lt;br /&gt;&#xA;El trecea pe lângă moartea ostășească,&lt;br /&gt;&#xA;cu lumini de cântec pe obraz,&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;O poftea, râzând, cu el, la cină, —&lt;br /&gt;&#xA;și cum sta la braț cu moartea, drept,&lt;br /&gt;&#xA;cer valah, de-asupra, pe obcină,&lt;br /&gt;&#xA;îi punea medalii noi pe piept…&lt;br /&gt;&#xA;Anii, brumă… Neamul, sub prigoane,&lt;br /&gt;&#xA;sângera băut de gușteri mari.&lt;br /&gt;&#xA;Lângă piepturi verzi de legionari&lt;br /&gt;&#xA;pogorâ viteazu&#39;n uragane.&lt;br /&gt;&#xA;De sub lespezi îl chemară voievozi,&lt;br /&gt;&#xA;ca să crească&#39;n fruntea gărzilor, parâng.&lt;br /&gt;&#xA;Oase de vlădici gemeau sub bozii,&lt;br /&gt;&#xA;veacurile Țării — oftau adânc.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (V)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Dragostea nu cade niciodată. Cât despre proorocii — se vor desființa; darul limbilor va înceta; știința se va sfârși. Pentru că în parte cunoaștem, în parte proorocim. Dar când va veni ceea ce este desăvârșit, atunci ceea ce este în parte se va desființa…  Când eram copil, vorbeam ca un copil, simțeam ca un copil; Dar când m-am făcut bărbat, am lepădat cele ale copilului…”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(I Corinteni - 8,9,10,11)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Cuvântul Mântuitorului, Sfânta Predanie și mărturiile sfinților ne sunt călăuze&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În ceea ce privește, mântuirea sufletească, creștinii, indiferent de treapta divino-umană pe care se află, ancorați temeinic în învățătura creștină străbună, autentic dreptslăvitoare, și în Sfânta Predanie, pe aceasta o încredințează cu mare grijă, smerenie și îndelungă răbdare, numai arhiereilor, preoților și duhovnicilor vrednici de încredere, care la rândul lor sunt credincioși pe deplin învățăturii Mântuitorului Hristos, drept învățând și săvârșind cuvântul Adevărului Său, doar după voia Lui cea dumnezeiască și nu după a noastră cea omenească. Cum ar putea fi altfel, de vreme ce miza este însăși soarta sufletului nostru în veșnicie?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 15 mai 1925…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/schita-istorica-a-filosofiei-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/schita-istorica-a-filosofiei-religiei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Catalogare a curentelor și&#xA;a pozițiilor&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Vom face în prelegerea de azi un fel de schiță istorică, în care să înfățișez deosebitele curente din filosofia religiei, așa cum s-au prezentat ele, și să clasez în cadrul acestei schițe punctul de vedere pe care l-am urmat în prelegerile pe care le-am făcut anul acesta.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Să precizăm de la început că schița aceasta nu se raportează propriu-zis la religie și nici la filosofia religiei, așa cum întâmplător a fost făcută de un gânditor sau de altul, ci este vorba de o înfățișare a diferitelor curente și poziții în cadrul disciplinei filosofiei religiei, în cazul în care discipline de acestea sunt înfățișate în chip conștient ca discipline închegate și de sine stătătoare. Vasăzică, nu este vorba de gândirea filosofică religioasă a omenirii, care formează o problemă distinctă, ci este vorba pur și simplu de o catalogare a sistemelor de filosofie a religiei apărute în gândirea omenească însăși, adică lucrări tipărite și titluri de cărți tipărite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proorociile Apocalipsei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/proorociile-apocalipsei/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/proorociile-apocalipsei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;CAPITOLUL X: Despre Îngerul cel învăluit într-un nor, avînd pe cap un curcubeu, care a vestit dinainte sfîrșitul&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Stih 1: &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Și am văzut alt Înger puternic, pogorîndu-se din cer învăluit într-un nor; și pe capul lui era curcubeul, iar fața lui strălucea ca soarele și picioarele lui erau ca stîlpii de foc.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;i&gt;Norul&lt;/i&gt;”, „&lt;i&gt;curcubeul&lt;/i&gt;” și „&lt;i&gt;soarele&lt;/i&gt;” arată lumina Sfîntului Înger, cea asemenea cu aceste stihii. Astfel, se arată firea îngerească cea cerească și felurită întru bunătăți, și luminată și știința ei. Iar „&lt;i&gt;stîlpii de foc&lt;/i&gt;” însemnează groaza și munca asupra celor ce săvîrșesc rele, adică asupra celor ce tîlhăresc pe pămînt și a celor ce ucid pe mare. De aceea are piciorul cel drept peste mare, iar peste pămînt pe cel stîng, arătînd prin aceasta munca celor fără de lege.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O noua stafie a „corectitudinii politice”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/o-noua-stafie-a-corectitudinii-politice/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/o-noua-stafie-a-corectitudinii-politice/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;în care se arată lucruri tulburătoare din trecutul nu foarte îndepărtat și despre urmările lor în viața noastră: despre comunism, despre experimentul Pitești, despre legionari, despre actuala corectitudine politică, și despre multe alte lucruri; toate văzute prin prisma consecințelor pe care le-au avut și le au prin cultura românească&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;De astă dată, stafia marxismului pare complet remaiată până la a se pretinde altceva: &lt;i&gt;o ideologie de „dreapta”&lt;/i&gt;. Nu ne mai poate însă înșela nimic după ce unul dintre stâlpii bolșevismului, Iuri Andropov&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, a elaborat teoria celor patru stadii ale partidului comunist. O reamintesc: 1) partidul își asumă deschis numele de &lt;i&gt;comunist&lt;/i&gt; și ia puterea prin revoluție, instaurând dictatura proletariatului; 2) când numele de &lt;i&gt;comunism&lt;/i&gt; se compromite, partidul și-l schimbă, dând impresia unei noi revoluții, reintroducând, aparent, pluralismul; 3) prin pluralism, pierde puterea și se resemnează; 4) revine la putere într-un cadru aparent democratic. Iar cea mai bună ascunzătoare e să revină sub eticheta unui partid de „dreapta”. O asemenea subtilă metamorfoză a cunoscut, în ultimii douăzeci de ani, ceea ce s-a numit, la început, Frontul Salvării Naționale. Trebuie amintit că ideea „fronturilor” s-a manifestat pe întreg teritoriul fostului imperiu sovietic. Interesant de observat că în Basarabia Frontul Popular a eșuat, unioniști adevărați fiind epurați, deoarece au urmat calea organică a renașterii naționale. După ruptură, Iurie Roșca a ținut să sugereze neapărat că aripa lui e de „dreapta”, chiar radicală, ajungând să se numească Partidul Popular Creștin și Democrat, urmând modelul Corneliu Coposu. Mai mult de atât, și-a anexat sprijinul Patriarhiei de la București, diriguind politic Mitropolia Basarabiei, ajunsă azi într-o confuzie stranie, care avantajează net Mitropolia Moldovei aflată sub Patriarhia Moscovei. Momentul-cheie al sinuciderii politice a lui Iurie Roșca a fost alianța la guvernare cu Partidul Comunist din Moldova, contribuind la alegerea ca președinte a lui Vladimir Voronin. Trebuie spus că tot ce mai era „național” în doctrina politică a PPCD s-a compromis prin contaminarea de către partidul comunist, căci în spațiul ex-sovietic doar în Basarabia acest partid s-a iluzionat că poate supraviețui păstrându-și vechea denumire. Și a reușit o vreme, fiindcă țăranilor și bătrânilor le rămăsese în memorie o anume lipsă de griji în ce privește traiul în colhoz, având și facilitarea gratuității energiei electrice și a gazului metan. De aceea simbioza &lt;i&gt;slavism-moldovenism&lt;/i&gt;, pe care a pariat partidul comunist, a fost atât de lesnicioasă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actualitatea românească pe puncte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/actualitatea-romaneasca-pe-puncte/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/actualitatea-romaneasca-pe-puncte/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;container&#34;&gt;&#xA;  &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;col-1&#34;&gt;&lt;/div&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;col-10&#34;&gt;&#xA;      &lt;p class=&#34;alert alert-author-info text-center&#34;&gt;SUNTEȚI INVITATE/INVITAȚI LA TRĂDARE, DOAMNELOR ȘI DOMNILOR!&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;col-1&#34;&gt;&lt;/div&gt;&#xA;  &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Înainte de 1989,în România oamenii/locuitorii se împărțeau în:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;p-first-word&#34;&gt;1.&lt;/span&gt; „&lt;i&gt;Conducătorul&lt;/i&gt;” — UNIC! — dar deloc lipsit de hărnicie și de spirit gospodăresc, și nici de oarece demnitate! (ba chiar și de istețime și de un patriotism destul de „personal”, dar foarte benefic pentru politica externă a României)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;p-first-word&#34;&gt;2.&lt;/span&gt; &lt;i&gt;politicienii&lt;/i&gt; (unii destul de abili, dar fără coloană vertebrală!) și &lt;i&gt;politrucii&lt;/i&gt; de la conducere (conducerea țării: Comitetul Central, Marea Adunare Națională etc. — dar și conducerile județelor și localităților/comunităților „&lt;i&gt;până la Dumnezeu, te mănâncă sfinții&lt;/i&gt;”, nu?);&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apel al forumului civic al românilor din Covasna, Harghita și Mureș</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/apel-al-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/apel-al-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</guid>
      <description>&lt;p  class=&#34;font-size-xl fw-bold&#34;&gt;La împlinirea a 70 de ani de la Dictatul de la Viena solicităm clasei politice românești, mediului academic, reprezentanților societății civile și ai mass-media să adopte o poziție fermă față de prezența în spațiul public românesc a unor discursuri nostalgice, revizioniste, autonomiste și antiromânești&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;La împlinirea a 70 de ani de la Dictatul de la Viena, adoptat la 30 august 1940, în urma hotărârilor lui Hitler și Mussolini, prin care Transilvania de Nord-Est a fost smulsă din trupul țării și cedată Ungariei hortiste, Centrul European de Studii Covasna-Harghita (CESCH) va tipări „&lt;i&gt;Studiul documentar asupra atrocităților comise de unguri față de popușația română din Ardeal în perioada 1940-1945&lt;/i&gt;&#34;, document elaborat de Biroul Contrainformații din cadrul Marelui Stat Major al Armatei Române, aflat în arhiva Ministerului Apărării Naționale și alte documente inedite din fondurile arhivistice aflate în păstrarea Arhivelor Naționale. În paginile acestor documente, sunt redate o cantitate impresionantă de informații despre manifestările de maximă intoleranță ale armatei și populației civile maghiare față de populația românească, instituțiile identitare — în primul rând bisericile ortodoxe și greco-catolice și școlile în limba română — instituțiile și asociațiile culturale, presa în limba română, monumentele de for public și tot ceea era românesc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raportul mincinos și criminal al maghiarimii înaintat către ONU în sesiunea 2-27 august 2010 în vederea dezintegrării României</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/raportul-mincinos-si-criminal-al-maghiarimii-inaintat-catre-onu/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/raportul-mincinos-si-criminal-al-maghiarimii-inaintat-catre-onu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;A) TENTATIVE DE A DEZBINA COMUNITATEA MAGHIARĂ DIN ȚINUTUL SECUIESC&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;Preambul&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Din punct de vedere geografic, Ținutul Secuiesc istoric se află în Ardeal, în România. Se întinde pe aproximativ 12.000 kilometri pătrați și are o populație de aproape un milion de locuitori, din care mai mult de trei sferturi sunt de etnie maghiară. De-a lungul secolelor, Ținutul Secuiesc a evoluat într-o regiune omogenă, unitară sub toate aspectele: geografic, istoric, economic, cultural și politic. Cu toate acestea, în sec. XX, au avut loc câteva schimbări majore, teritoriul Ținutului Secuiesc fiind ciuntit. Actualmente, întregul teritoriu al județelor Covasna și Harghita, precum și o parte semnificativă a județului Mureș sunt locuite de către secui, în vreme ce unele așezări maghiare au fost excluse din aceste județe. Sub aspect istoric, începând cu sec. XIII, organizarea teritorială a secuilor a constat în așa-numitele „scaune”. Astfel, scaunele Marosszek, Udvarhelyszek, Csikszek, Gyergyoszek, Kaszonszek, Sepsiszek, Kezdiszek, Orbaiszek și Bardocz-Miklosvarszek au format, împreună, Ținutul Secuiesc istoric. Întocmai ca în cazul scaunelor săsești din Ardeal, autonomia scaunelor secuiești presupunea/însemna o auto-guvernare, adică o structură administrativă și socială proprie, specifică, drepturi speciale și statut juridic special, incluzând scutirea de taxe. Sistemul de organizate scăunală a fost abolit dar cu toate acestea, și în ciuda celor aproape 50 de ani de opresiune cruntă a regimului totalitarist comunist, identitatea emblematică a secuilor nu s-a pierdut iar eforturile acestora, generație după generație, de a obține autonomia, au continuat. În prezent, potrivit practicii legislative europene, ar fi posibil, din nou, ca Ținutului Secuiesc să i se acorde un statut juridic special. În orice caz, hotărârea de a distruge identitatea secuilor încă există și se manifestă, fie într-o manieră directă, vizibilă, fie într-una mai voalată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATENTAT LA SIGURANȚA NAȚIONALĂ</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/atentat-la-siguranta-nationala-comunicat/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/atentat-la-siguranta-nationala-comunicat/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;Raportul mincinos și criminal al maghiarimii înaintat către ONU în sesiunea 2-27 august 2010 în vederea dezintegrării României&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;în care se arată ultima încercare a maghiarimii de a rupe o parte din teritoriul României; tot de aici mai reiese și incompetența și complicitatea conducătorilor statului român referitoare la integritatea teritorială a României&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;CONSILIUL DIRECTOR AL FORUMULUI CIVIC AL ROMÂNILOR DIN COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ, PRINTR-UN COMUNICAT TRANSMIS ÎN DATA DE 9 AUGUST A.C. ȘI-A EXPRIMAT PUNCTUL DE VEDERE FAȚĂ DE INCLUDEREA PE AGENDA CELEI DE A 77-A SESIUNI A COMITETULUI ONU PENTRU ELIMINAREA, DISCRIMINĂRII RASIALE, REUNIUNE CARE A AVUT LOC LA GENEVA, ÎN PERIOADA 2-27 AUGUST 2010, A RAPORTULUI INTITULAT „&lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://emnt.org/archivum/admin/data/file/20140108/2010-08-09-shadow-report-for-the-treaty-based-co.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;DISCRIMINAREA ÎMPOTRIVA MINORITĂȚII NAȚIONALE MAGHIARE ÎN ROMÂNIA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;”, DOCUMENT ÎNTOCMIT DE ASOCIAȚIA PRO REGIO SICULORUM (ANTAL ÁRPÁD), COMITETUL DE INIȚIATIVĂ BOLYAI (DR. PÉTER HANTZ) ȘI CONSILIUL NAȚIONAL AL MAGHIARILOR DIN TRANSILVANIA (ZSOLT SZILÁGYI).&lt;p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;REDĂM MAI JOS COMUNICATUL FORUMULUI CIVIC AL ROMÂNILOR DIN COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ ȘI CONȚINUTUL RAPORTULUI ADRESAT COMITETULUI ONU PENTRU ELIMINAREA DISCRIMINĂRII RASIALE ÎNTOCMIT DE CĂTRE ASOCIAȚIA PRO REGIO SICULORUM (ANTAL ÁRPÁD), COMITETUL DE INIȚIATIVĂ BOLYAI (DR. PÉTER HANTZ) ȘI CONSILIUL NAȚIONAL AL MAGHIARILOR DIN TRANSILVANIA (ZSOLT SZILÁGYI):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>România căsuța în care locuiește un elefant…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/romania-casuta-in-care-locuieste-un-elefant/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/romania-casuta-in-care-locuieste-un-elefant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În timp ce Președintele pocnește cetățenii țării, mai ales pe aceia care au avut neobrăzarea să-i ceară și socoteală pentru dezastrul în care a adus țara și pe deasupra, aceștia nici măcar nu au vrut să-l voteze a doua oară, România se zbate în criză, la fel de murdară/săracă și bolnavă ca de obicei. Una dintre problemele ei cele mai spinoase la această oră fiind sistemul bugetar. Comparat cu un elefant, sistemul bugetar din România pare să dea serioase bătăi de cap guvernanților, Și dacă Sebastian Vlădescu nu știe ce să facă cu „elefantul”, Consiliul Fiscal&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; sfătuiește ca sistemul bugetar să fie trecut la un regim de… normalizate… adică, în primul rând, să fie eliminate excepțiile de la impozitare, să fie lărgită baza de impozitare și toată lumea să-și plătească obligațiile. În viziunea acestui consiliu, evaziunea fiscală din România este mai degrabă promovată de lege, decât sută la sută ilicită. E așa cum se vorbește. Deci, printre soluții se prefigurează: eliminarea excepțiilor și creșterea bazei de impozitare, simplificarea sistemului de taxe, alinierea impozitelor pe avere la standarde europene (creșterea impozitelor pe stocul de avere), creșterea veniturilor nefiscale și elaborarea unei strategii coerente de management a datoriei publice. De asemenea, Consiliul Fiscal nu consideră oportună pentru perioada viitoare o relaxarea fiscală, datorită faptului că, pe de o parte, trebuie îndeplinită ținta de deficit bugetar, iar, pe de altă parte, această diminuare nu va avea nici un efect asupra scăderii prețurilor. Consiliul Fiscal consideră că s-ar putea reduce povara fiscală asupra cetățenilor prin reducerea contribuțiilor sociale&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, aflate la un prag foarte ridicat comparativ cu nivelul mediu european. Totodată, pe lângă faptul că România se află în situația unei atrageri dezastruoase a fondurilor europene fiind singurul stat membru dintre cele zece țări care au aderat după 2004 aflată în poziția de plătitor net la bugetul comunitar, cu un sold negativ de 455,9 milioane euro în perioada 2007-2009), este și „beneficiara” unui sistem de pensii complet dezechilibrat. Astfel, la nivelul UE, România ocupă unul dintre locurile fruntașe în privința raportului dintre cheltuielile cu pensiile și veniturile bugetare, reprezentând conform specialiștilor, 36,8% din veniturile bugetare în 2009, deși dinamica numărului de pensionari a avut clar o tendință descendentă reducându-se de la 6,2 milioane de pensionari în 2004 la 5,68 milioane în 2009. De remarcat că România ocupă penultimul loc în UE privind cheltuielile cu asistența socială (incluzând pensiile), cu 13,5% din PIB, iar problema consider că se regăsește nu în numărul pensionarilor și a cheltuielilor cu pensiile, ci în scăderea dramatică a numărului de angajați, ponderea salariaților în numărul de pensionari fiind de numai 0,8 în 2009. În fond, problema „elefantului” fiind lipsa de măsuri de stimulare â economiei și proasta distribuire a fondurilor existente, căci deși se știe că salariile bugetare sunt extreme de scăzute, cel puțin la nivelul salariaților de rând, fondul total de salarii publice în România reprezintă 33% din veniturile bugetare și nu mai puțin de 10,6% din PIB. Întrebarea legitimă este: unde se află de fapt „grosul” banilor? Și dacă răspundem: la vârful piramidei instituționale, indiferent de instituție, atunci este clar despre a cărui restructurare și eficiență ar trebui să vorbim! Astfel, analizând problema sistemului bugetar din România ar trebui să vedem cel puțin două abordări integrate: 1. Conceperea unui sistem bugetar minimalist care să se conformeze în mai mare măsură veniturilor bugetare și 2. Proiectarea unui sistem bugetar care să răspundă cerințelor actuale și viitoare ale societății românești (ex. Un stat cu un sistem educațional și de sănătate adus la nivel european și cu un aparat bugetar- funcționăresc, într-adevăr redus la nivelul necesităților din sistem, un stat cu o infrastructură modernă și cu cel puțin două trei ramuri ale economiei foarte bine dezvoltate). &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Problemele grave apărute în ultima perioadă în spitalele din România&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; (ex. Incendiul de la maternitatea Giulești, cazuri aparente de neglijență etc.) &lt;strong&gt;&lt;i&gt;se datorează în principal supranormării, lipsei de fonduri și economiei de fonduri acolo unde nu este cazul — într-un cuvânt, un management extrem de prost&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;. Aceleași trei elemente se regăsesc la nivelul întregului aparat bugetar, iar eșecurile nu întârzie și nu vor întârzia să apară. &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Stabilitatea și performanța nu apar niciodată cu zero lei, indiferent despre care domeniu sau palier instituțional vorbim. Reducerea strictă a cheltuielilor bugetare la nivelul veniturilor, adică un buget care să limiteze aparatul bugetar nediscriminatoriu, printr-o nivelare a tuturor microsistemelor, chiar și acolo unde nu este cazul (ex. educație, sănătate), nu poate duce decât la dezastru. Singurele reduceri de fonduri ar trebui să se facă acolo unde a apărut risipa și corupția…&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; adică în principal în ministere, &lt;strong&gt;&lt;i&gt;însă sistemul politic&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; sau mai bine spus clientelismul politic, extins până la vârful tuturor organismelor statului, &lt;strong&gt;&lt;i&gt;exact aceste două aspecte nu este capabil să le elimine sau măcar să le normalizeze&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;. Atunci oare despre ce reformă este vorba? &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Singura reformă care trebuie făcută este aceea… ca „elefantului”&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; (metafora domnului Vlădescu) &lt;strong&gt;&lt;i&gt;să-i fie extirpată tumoarea portocalie, de trei ori cât pârlitul de elefant, astfel încât acesta întorcându-se să nu mai dărâme toți pereții fragili ai căsuței (economia României) în care locuiește&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;. Probabil că după extirparea tumorii se va vedea că „elefantul” nu a mâncat de luni bune, că este slab-mort și că-i mai trebuie și perfuzii, însă cine va fi oare chirurgul? Și ce se va putea face ca, odată slăbiși puternic, pereții casei să fie reconsolidați? Se mai poate face oare ceva? Răspunsul poate fi da sau nu, în funcție de oprirea sau continuarea păstrării actualului guvern. Astfel, lipsa de măsuri în planul politicilor de susținere și încurajare a economiei își va arăta „colții” cât de curând. Spre sfârșitul anului 2010, mai bine de 800.000 de români și-ar putea căuta un loc de muncă, numai în acest an disponibilizările din mediul bugetar vor fi de 67.000 de bugetari și din mediul privat de aproximativ 48.000 de angajați, potrivit calculelor Ministerului de Finanțe, iar rata șomajului va ajunge la 8,5%. Totodată, semnalele trimise investitorilor privind situația economiei românești nu fac să se îmbunătățească prognozele nici pentru anul viitor, angajările vor întârzia să apară și investițiile vor fi din ce în ce mai limitate, pe fondul lipsei de măsuri active care să stimuleze consumul și degringoladei privind nivelul principalelor, impozite și taxe (TVA-ul, cota unică etc.). Astfel, producătorii se vor vedea în situația restrângerii capacităților de producție și implicit a concedierii angajaților, reducându-se atât numărul cât și plaja de opțiuni în ceea ce privește locurile de muncă. Unul dintre aspectele defavorabile în restabilirea încrederii oamenilor de afaceri este, pe lângă situația delicată a cofinanțării, și situația creditării bancare la toate nivelurile. &lt;strong&gt;&lt;i&gt;În loc să susțină redresarea economiei, băncile, asemenea guvernanților, își transferă integral costurile crizei asupra firmelor și populației.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; Astfel, deși BNR a păstrat încă din mai rata dobânzii de referință la 6,25%, băncile comerciale au majorat în iunie costul creditelor de consum în lei în medie cu 0,6 puncte, crescând totodată dobânda anuală efectivă la noile credite, potrivit datelor BNR. În aceste condiții, pe fondul așteptărilor de creștere a inflației în perioada viitoare, situația creditării în România nu se va putea relansa. Mai mult, din cauza actualelor „tăieri” bugetare și concedierilor, numărul restanțierilor în privința rambursării creditelor bancare va crește începând din toamnă, îngrijorător fiind numărul mare de persoane ce au cel puțin un credit (aproximativ 4,5 milioane persoane), depășind numărul de salariați ai României. Astfel, pe lângă instabilitatea fiscală se poate adăuga și una bancară, începând cu toamna anului 2010. Nu este de mirare că firmele, de cele mai multe ori, caută eludarea legii, căci orice modificare nefavorabilă a fiscalității (impozite locale enorme, cele mai mari contribuții sociale din UE, TVA foarte ridicat) este percepută ca un abuz care conduce la răspunsuri tot la fel abuzive din partea firmelor, care caută măsuri extreme de supraviețuire. Astfel, îngrijorări produce și înlocuirea de la 1 octombrie a impozitului minim introdus în 2009 (ce a condus la închiderea a peste 200.000 de firme) cu un impozit forfetar. Antreprenorii sunt pe bună dreptate îngrijorați, neștiind în ce măsură noul impozit le va afecta afacerea, căci guvernul nu a dat nici un fel de lămuriri privind modalitățile de calcul a noului impozit. Tot la capitolul spaime și îngrijorări, ultimele modificări ale codului fiscal privind veniturile persoanelor ce desfășoară activități independente&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; a condus la dezorientarea acestei categorii a populației, aceștia trebuind să depună declarațiile și să achite impozitele aferente într-un termen extrem de redus, iar funcționarii publici nu au fost capabili să dea lămuririle necesare modului de aplicare a respectivelor norme. Și tot la acest capitol de inconsistențe și aberații legislative, noua lege a salarizării unitare, care va fi aplicată de la 1 ianuarie 2011, va lua bani din salariul cel mai mic și va adăuga la cel mai mare, salariul minim urmând să fie redus la 640 de lei (de la 705 lei), iar salariul maxim va fi de 15 ori (și nu de 12 ori, cât era prevăzut în proiectul inițial) mai mare decât salariul minim. În plus, guvernanții continuă să arunce minciună și praf în ochi, când afirmă că anul viitor vor fi majorări salariale, căci potrivit noii legi a salarizării unitare, salariile cuprinse între 600 și 800 de lei vor crește din 2011 cu doar 20%, în timp ce salariile mai mari, de până la 2.000 lei vor fi majorate cu doar 1%, aplicate fiind la schilodirea abuzivă a salariilor de 25% și nu la salariile anterioare acestei tăieri, așa cum este de altfel normal. Practic în 2011, salariile bugetarilor vor fi mult mai mici decât cele de la începutul anului 2009. &lt;strong&gt;&lt;i&gt;În acest context, al modificărilor legislative, mai ales a celor cu impact asupra bugetelor companiilor și populației, cuvântul de ordine ar trebui să fie stabilitatea&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, iar &lt;strong&gt;&lt;i&gt;orice modificare legislativă să fie dezbătută&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; atât de mediul social cât și de Parlament &lt;strong&gt;&lt;i&gt;și să se producă la cel puțin câțiva ani și în nici un caz lunar sau zilnic precum este în România. Unul dintre factorii favorizanți ai stabilității legislative este proiectarea multianuală a bugetului de stat și nu elaborarea anuală, suprarealistă și deci supusă frecvent rectificărilor bugetare.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; Firește că o programare bugetară multianuală ar încurca planurile multor politicieni de Dâmbovița în sensul că ar lăsa puține marje de manevră pentru incertitudini și corupție și probabil că ar fi foarte dificil să spui după aceea că n-ai știut cât ți-e „plapuma” bugetară, ba mai mult, ar fi fost greu să afirmi că, după 6 ani de guvernare, „o țară care se împrumută ca să plătească salariile și pensiile este o țară de mâna a doua”… și dacă ar fi adevărat&lt;a id=&#34;note_4&#34; href=&#34;#note_def_4&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, oare cum sunt cei care ne conduc… de a câta mână???&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
