<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/ro/authors/mugur-vasiliu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2009 01:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/ro/authors/mugur-vasiliu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română: A avea sau a nu avea… Sinod</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</guid>
      <description>Sunt momente în istorie, momente de cumpănă, când cea mai firească metodă de înţelegere a realităţii pare a fi metoda milenaristă; un fel de fatalism îngrozitor, de apocalipsă continuă – ca aşteptare şi ca perioadă premergătoare, imediat premergătoare. Se simte fumul de pucioasă şi dogoarea flăcărilor ce stau să vie. Sfârşitul pare a fi chiar lângă noi – dacă am face reclamă am spune: iadul e lângă tine, pentru că tu meriţi ce-i cel mai bun!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Democratizarea” libertății</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</guid>
      <description>Deşi „pare că părerea” generală ne îndeamnă să acceptăm, noi ne încăpăţânăm să punem iar şi iar în discuţie concepte care au căpătat – cărora li s-a dat – valoare de adevăr de necontestat. Vorbim, mai precis, despre clişee ideologice şi verbale. Unul dintre clişeele cel mai bine înţepenite în conştiinţa lumii contemporane este clişeul “democraţie”.
Ca urmare, nimeni nu se mai întreabă nici ce este – în fond – democraţia, şi nici dacă democraţia chiar este – aşa cum se spune peste tot – rezolvarea tuturor problemelor vieţii omului pe pământ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nădejdea şi înşelarea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</guid>
      <description>Un tot mai aspru vânt de neputinţă bate peste noi în ultimii ani. Un vânt dinspre laşitate spre înţelepciune. Deznădejdea îşi arată colţii – nu doar – ci a trecut la treabă. Cei muşcaţi ori pleacă spre alte lumi – sau altă lume – ori se resemnează. E un vânt căldicel care îţi zdruncină firea – nu mai ştii, nu mai poţi să-ţi aminteşti dacă a fost sau dacă ar putea fi şi altfel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcaţie între două categorii de indivizi care aveau ca “meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din politicieni şi alta din oameni politici. Deşi pentru noi mai puţin vizibilă, diferenţa între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii îşi folosesc poziţia socială, obţinută prin practicarea politicii, în interes personal.
În general noi înţelegem acelaşi lucru prin cei doi termeni, cu observaţia că “cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – şi unii buni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia fără Duhovnic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</guid>
      <description>Cea mai importantă problemă cu care se confruntă lumea de azi este poziţia faţă de credinţă sau mai precis raportul nostru cu Dumnezeu. Ca urmare a unor propagande susţinute şi concertate, s-au întipărit în mintea noastră – de oameni moderni – nişte clişee, pe care cu mare greutate le mai poate schimba cineva. Astfel, noi suntem “o ţară mică”, “eu am Dumnezeul meu”, “toate credinţele duc în acelaşi loc”, “Dumnezeu e doar în sufletul omului” şamd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>În politica oricărei cetăţi – în istoria omenirii – există doar două direcţii. E ceea ce cunoaştem noi sub numele de dreapta şi stânga. Sunt două tendinţe pe care le suportă ca pe o sfâşiere fiinţa umană: dreapta credinţă, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credinţă, cealaltă judecată, stângăcia şi strâmbătatea.
Aceste două porniri îşi au expresia şi în politică: stânga şi dreapta sau liberalism şi conservatorism.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
