<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Icoana din adânc on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/icoana-din-ad%C3%A2nc/</link>
    <description>Recent content in Icoana din adânc on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/icoana-din-ad%C3%A2nc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Testamentul Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</guid>
      <description>În anul mântuirii 2003, luna martie, ziua a cincea, la București, era dat un Tomos Sinodal de canonizare a Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului, semnat de toți membrii Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe Române, printre care și actualul întâistătător (adică tocmai cel ce-a iscălit al doilea documentul, pe atunci ca arhiepiscop al Iașilor și mitropolit al Moldovei, făgăduind oficial, solemn și repetat că va urma, respecta și adânci linia duhovnicească a vrednicului de pomenire Patriarh Teoctist, evident în duh și adevăr, prin păstrarea cu sfințenie a rânduielilor bisericești și monahale în toate așezămintele Patriarhiei, autodeclarându-se cu firavă și ambiguă modestie un „tradiționalist dinamic” și un „manager de succes”, desigur convins):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chirurgul fără de arginți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</guid>
      <description>Am păstrat titlul acesta extrem de grăitor pentru rândurile de față din două motive binecuvântate: pe de-o parte, acesta este titlul unei cărți de-o valoare spirituală și morală cu totul deosebită (apărută în colecția „Florile Bisericii”, editura „Bunavestire”, Galați 2003) și, pe de altă parte, nici un alt titlu nu s-ar fi potrivit mai bine pentru o evocare realistă, pertinentă, responsabilă și smerită a personalității Sfântului Arhiepiscop Luca (1877-1961), decât cel ales de către autorul lucrării, inspiratul arhimandrit Nectarie Antonopoulos, fost egumen al Mânăstirii Sagmata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrisoare (ne)deschisă adresată unui doctor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</guid>
      <description>Iubite confrate și coleg în albe și tainice făgăduințe, aceste rânduri de suflet au izvorât, în urmă cu mulți ani, pe de-o parte din grandoarea reală a artei tămăduirii și din limitele dureroase ale științei medicale, și, pe de altă parte, din citirea și recitirea cu smerită atenție a vieții cu totul minunate a Sfântului Mare Mucenic și Tămăduitor Pantelimon, sintetizată astfel în condacul I al Acatistului său: „Înaintea celui cu chip și nevinovăție îngerească, a vrednicei slugi a Domnului nostru, care prin nestrămutată credință s-a învrednicit a sta alături de nemuritorul Împărat, Pantelimon, ridicăm rugăciunile noastre și cerem să ne asculte durerile și cu puterea ce-i este dată de la Dumnezeu, ca un doctor fără de arginți, să ne cerceteze degrabă și să înlăture de la noi bolile sufletești și trupești, ca izbăviți cu platoșa bunătății sale, în tresăltări de bucurie, să-i strigăm: Bucură-te, Mare Mucenice și Tămăduitorule Pantelimoane!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fără lupta cea bună nu poate fi biruință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</guid>
      <description>O singură lovitură pe spatele nostru „Care-i misiunea tinerei generații de la noi?”, se întreabă sibilinic lăudărosul, locvacele și răsfățatul ritor, explicându-ne inutil ceea ce domnia sa crede că n-am aflat, adică diferența dintre generația tânără și tânăra generație, deosebire pe care o făceau și torționarii cei mai slab pregătiți: prima supraviețuia cum putea în „raiul socialist”, a doua era exterminată în iadul securist, proiectat, vai, nu de bieții guvernați, ci de cinicii guvernanți și vai, a doua oară, tot din neamul lui Iuda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 Sonete</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</guid>
      <description>VOAL DE ZI Prin unde mă răsfrâng în voalul zilei,
Pictura e adâncă – vadul morții,
Iar strigătul din vis, ivirea roții,
Aduce pentru noi sărutul milei.
De vreau să spun cine mă-ndeamnă-n oră,
Cu ce acopăr un minut trecut,
O să te chem, prietene tăcut,
În centrul dus-întors, din altă horă.
Sunt îmbătări, sclipiri de cerc întins,
O flacără cu numele învins
Tot arde prin hotarul văzut ieri
Cenușa cu natale primăveri</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
