<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Icoana Din Adânc on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/icoana-din-ad%C3%A2nc/</link>
    <description>Recent content in Icoana Din Adânc on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/icoana-din-ad%C3%A2nc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O encomiastică oficială trufașă, jenantă, dureroasă și costisitoare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În cuvântul rostit la întronizare actualul Întâistătător, Daniel Ilie Ciobotea, cerea cu lacrimi în ochi ajutorul ierarhilor, preoților și credincioșilor întru slujirea Bisericii și mulțumea „&lt;i&gt;și celor ce ne încurajează și celor ce ne critică, dacă totul este spre binele Bisericii. Când greșim, &lt;strong&gt;trebuie să ne pocăim, să cerem iertare și să ne îndreptăm&lt;/strong&gt;, iar când facem binele, rugăm să fim ajutați și mai mult, cu fapta, tot spre binele vieții și lucrării Bisericii&lt;/i&gt;” (&lt;i&gt;Lumina&lt;/i&gt;, săptămânal de spiritualitate și atitudine creștină, Duminică, 28 septembrie 2025, www.ziarullumina.ro). Și iată ce citim pe prima pagină: „&lt;i&gt;Patriarhul Daniel al României, teolog, ctitor și arhipăstor providențial pentru Biserica Ortodoxă Română&lt;/i&gt;”. Poporul nostru vlah, creștinat apostolic, atâta cât îl știe doar Domnul nostru Iisus Hristos că a mai rămas, credincios în Duh și Adevăr Sfintei Predanii, are o vorbă foarte realistă, adâncă și verificată în toată istoria sa bimilenară, fiind în Grădina Maicii Domnului: „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Lauda de sine nu miroase a bine!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;” – ba chiar după trădare și minciună miroase cel mai urât!!!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demnitatea Ortodoxiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Cine e nedrept, să nedreptățească înainte. Cine e spurcat, să se spurce încă. Cine este drept, să facă dreptate mai departe. Cine este sfânt, să se sfințească încă. Iată, vin curând și plata Mea este cu Mine, ca să dau fiecăruia după cum este fapta lui. Eu sunt Alfa și Omega, cel dintâi și cel de pe urmă, începutul și sfârșitul.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Apocalipsa 22 – 11,12&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Demnitatea Ortodoxiei este dintotdeauna echivalentă cu intensitatea, puritatea și autenticitatea trăirii duhovnicești!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;Universul nu conține nimic întâmplător&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Disecând fără milă materia și încăpățânându-ne să tăiem firul în patru, am sperat multă vreme că natura se compune dintr-un număr mic de «materiale», în căutarea cărora ne-am și avântat. Dar iată că, în ciuda așteptărilor noastre, evantaiul acestor «materiale» în loc să se strângă, s-a lărgit și mai mult. Astfel ne găsim acum în fața unui roi de «oni» efemeri, cu masă variată, și ne este foarte greu să știm care dintre ei contează, într-adevăr, în arhitectura lucrurilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din clipa în care am primit îndemnul și binecuvântarea de a scrie o asemenea lucrare, am (re)simțit cu tărie trei simțăminte diferite, dar deopotrivă de adânci, în ordinea lor firească, uimire, bucurie și responsabilitate: uimire, fiindcă cineva s-a gândit că am putea noi, nepricepuții și nevrednicii, să fim de vreun folos oarecare în reabordarea acestui subiect vast teologico-cultural, cu implicații profunde în viața oricărui om, credincios sau necredincios; bucurie, deoarece Sfinții Părinți și Marii Dascăli ai Ortodoxiei au tratat inspirat și pe deplin luminat, fiecare la vremea sa, cu deosebit discernământ duhovnicesc și intelectual, problemele subtile, delicate și hotărâtoare ale raporturilor reale dintre credința autentică și știința veritabilă; responsabilitate, pentru că ne-a obligat să recitim cu umilință și recunoștință Cuvântul lui Dumnezeu și al Sfinților Săi în această privință, precum și opiniile științifice, morale și culturale ale unor savanți, filosofi sau gânditori, credincioși și onești, pe cât posibil omenește, până la capăt în căutarea Adevărului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testamentul Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În anul mântuirii 2003, luna martie, ziua a cincea, la București, era dat un Tomos Sinodal de canonizare a Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului, semnat de toți membrii Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe Române, printre care și actualul întâistătător (adică tocmai cel ce-a iscălit al doilea documentul, pe atunci ca arhiepiscop al Iașilor și mitropolit al Moldovei, făgăduind oficial, solemn și repetat că va urma, respecta și adânci linia duhovnicească a vrednicului de pomenire Patriarh Teoctist, evident în duh și adevăr, prin păstrarea cu sfințenie a rânduielilor bisericești și monahale în toate așezămintele Patriarhiei, autodeclarându-se cu firavă și ambiguă modestie un „&lt;i&gt;tradiționalist dinamic&lt;/i&gt;” și un „&lt;i&gt;manager de succes&lt;/i&gt;”, desigur convins):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chirurgul fără de arginți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am păstrat titlul acesta extrem de grăitor pentru rândurile de față din două motive binecuvântate: pe de-o parte, acesta este titlul unei cărți de-o valoare spirituală și morală cu totul deosebită (apărută în colecția „&lt;i&gt;Florile Bisericii&lt;/i&gt;”, editura „&lt;i&gt;Bunavestire&lt;/i&gt;”, Galați 2003) și, pe de altă parte, nici un alt titlu nu s-ar fi potrivit mai bine pentru o evocare realistă, pertinentă, responsabilă și smerită a personalității &lt;strong&gt;Sfântului Arhiepiscop Luca&lt;/strong&gt; (1877-1961), decât cel ales de către autorul lucrării, inspiratul arhimandrit Nectarie Antonopoulos, fost egumen al Mânăstirii Sagmata.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare (ne)deschisă adresată unui doctor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iubite confrate și coleg în albe și tainice făgăduințe, aceste rânduri de suflet au izvorât, în urmă cu mulți ani, pe de-o parte din grandoarea reală a artei tămăduirii și din limitele dureroase ale științei medicale, și, pe de altă parte, din citirea și recitirea cu smerită atenție a vieții cu totul minunate a Sfântului Mare Mucenic și Tămăduitor Pantelimon, sintetizată astfel în condacul I al Acatistului său: „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Înaintea celui cu chip și nevinovăție îngerească, a vrednicei slugi a Domnului nostru, care prin nestrămutată credință s-a învrednicit a sta alături de nemuritorul Împărat, Pantelimon, ridicăm rugăciunile noastre și cerem să ne asculte durerile și cu puterea ce-i este dată de la Dumnezeu, ca un doctor fără de arginți, să ne cerceteze degrabă și să înlăture de la noi bolile sufletești și trupești, ca izbăviți cu platoșa bunătății sale, în tresăltări de bucurie, să-i strigăm: Bucură-te, Mare Mucenice și Tămăduitorule Pantelimoane!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără lupta cea bună nu poate fi biruință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;O singură lovitură pe spatele nostru&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Care-i misiunea tinerei generații de la noi?”, se întreabă sibilinic lăudărosul, locvacele și răsfățatul ritor, explicându-ne inutil ceea ce domnia sa crede că n-am aflat, adică diferența dintre generația tânără și tânăra generație, deosebire pe care o făceau și torționarii cei mai slab pregătiți: prima supraviețuia cum putea în „raiul socialist”, a doua era exterminată în iadul securist, proiectat, vai, nu de bieții guvernați, ci de cinicii guvernanți și vai, a doua oară, tot din neamul lui Iuda!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12 Sonete</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:26:00 +0800</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;VOAL DE ZI&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prin unde mă răsfrâng în voalul zilei,&lt;br&gt;&#xA;Pictura e adâncă – vadul morții,&lt;br&gt;&#xA;Iar strigătul din vis, ivirea roții,&lt;br&gt;&#xA;Aduce pentru noi sărutul milei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De vreau să spun cine mă-ndeamnă-n oră,&lt;br&gt;&#xA;Cu ce acopăr un&#xA;minut trecut,&lt;br&gt;&#xA;O să te chem, prietene tăcut,&lt;br&gt;&#xA;În centrul dus-întors, din altă  horă.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sunt îmbătări, sclipiri de cerc întins,&lt;br&gt;&#xA;O flacără cu numele învins&lt;br&gt;&#xA;Tot arde prin hotarul văzut ieri&lt;br&gt;&#xA;Cenușa cu natale primăveri&lt;br&gt;&#xA;Și pașii sub altar lăsați de fire,&lt;br&gt;&#xA;Atragere, ascunsă amintire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
