<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tanacu on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/tanacu/</link>
    <description>Recent content in Tanacu on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Feb 2008 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/tanacu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ortodoxia în celulă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Părintele Daniil de la Tanacu, deținut de drept comun al statului ateu român&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În urmă cu trei ani, scriam articolul de mai jos, care nu e politic, precum s-ar părea, ci teologic: &lt;strong&gt;„Criminalul cu barbă roșie”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; și &lt;strong&gt;„Integrarea europeană a ortodoxiei”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu puțin timp în urmă, noi, românii, am semnat, prin reprezentanții noștri aleși, o înțelegere de „integrare” sau de „aderare” în „comunitatea Europeană”. Aceasta s-a întîmplat după cincisprezece ani de propagandă în care ni s-a repetat că nu avem altă cale, că acesta e ultimul prilej de a ne împlini „destinul” ca nație. Nimeni nu și-a pus întrebarea dacă „integrarea” aceasta e un lucru cu adevărat bun, dacă nu e o amăgire. Dar întîi și întîi nimeni nu s-a întrebat ce înseamnă vorbele acestea înseși: „integrare”, „Europa”. Dicționarul de sinonime zice că primul cuvînt însemnează „includere”, „încorporare”, „înglobare”. Mai pe românește, eu l-aș tălmăci prin „înghițire”. În ce privește vorba „Europa”, nesfîrșitele discuții despre ce ar putea să însemne această vorbă nu au ajuns la nici un capăt. Și este firesc să fie așa. În lipsa unui scop aflat dincolo de ea, istoria nu are nici un înțeles. Iar scopul a ceea ce numim „istorie” este mîntuirea firii omenești, adică ieșirea sa de sub stăpînirea diavolului (dezbinătorul) celui mare, numit și „Satana” („Potrivnicul”), împăcarea omului cu Dumnezeu cel în Treime slăvit și redobîndirea nemuririi și a fericirii de dinainte de căderea Evei și a lui Adam. Necredincioșii, urîtorii de Hristos, nu vor să audă de aceasta, și spun că scopul istoriei este autodesăvîrșirea omului, adică întocmai ceea ce i-a spus și Satana Evei, atunci cînd a ispitit-o: „Ori în ce zi veți mînca dintr-însul [din pomul cunoștinței binelui și răului, n. m], se vor deschide ochii voștri și veți fi ca niște dumnezei” (&lt;i&gt;Facerea&lt;/i&gt; 3:5). ținînd seama deci de cele zise, înțelegem că „Europa” este acea parte a continentului cu același nume ce nu ține de Adevărul ortodox, Adevăr care nu e ceva, ci e Cineva, anume Însuși Mîntuitorul Hristos. „Europa” este acea împărăție întemeiată de Carol cel Mare pe mincinosul eres „creștin” care avea să se numească mai tîrziu „romano-catolicism” și din care aveau să răsară eresurile protestante&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Altfel spus, „Europa” este însăși împărăția Antihristului, adică a „Hristosului” celui mincinos, împărăție care nu doar că se alcătuiește sub ochii noștri, dar și împreună cu noi, așa zișii ortodocși.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
