<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025-12 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2025-12/</link>
    <description>Recent content in 2025-12 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2025-12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Sânnicoară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/de-sannicoara/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/de-sannicoara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#xA;  Poezia este scara&lt;br /&gt;&#xA;  pe care Dumnezeu o coboară&lt;br /&gt;&#xA;  spre cei prea slabi pentru a fi eroi&lt;br /&gt;&#xA;  și prea bogați de ei să fie sfinți.&lt;br /&gt;&#xA;  iar când inima i se umple&lt;br /&gt;&#xA;  de izvoarele Sale,&lt;br /&gt;&#xA;  poetul devine erou&lt;br /&gt;&#xA;  și sfântul se face (pentru toți)&lt;br /&gt;&#xA;  poem.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O encomiastică oficială trufașă, jenantă, dureroasă și costisitoare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În cuvântul rostit la întronizare actualul Întâistătător, Daniel Ilie Ciobotea, cerea cu lacrimi în ochi ajutorul ierarhilor, preoților și credincioșilor întru slujirea Bisericii și mulțumea „&lt;i&gt;și celor ce ne încurajează și celor ce ne critică, dacă totul este spre binele Bisericii. Când greșim, &lt;strong&gt;trebuie să ne pocăim, să cerem iertare și să ne îndreptăm&lt;/strong&gt;, iar când facem binele, rugăm să fim ajutați și mai mult, cu fapta, tot spre binele vieții și lucrării Bisericii&lt;/i&gt;” (&lt;i&gt;Lumina&lt;/i&gt;, săptămânal de spiritualitate și atitudine creștină, Duminică, 28 septembrie 2025, www.ziarullumina.ro). Și iată ce citim pe prima pagină: „&lt;i&gt;Patriarhul Daniel al României, teolog, ctitor și arhipăstor providențial pentru Biserica Ortodoxă Română&lt;/i&gt;”. Poporul nostru vlah, creștinat apostolic, atâta cât îl știe doar Domnul nostru Iisus Hristos că a mai rămas, credincios în Duh și Adevăr Sfintei Predanii, are o vorbă foarte realistă, adâncă și verificată în toată istoria sa bimilenară, fiind în Grădina Maicii Domnului: „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Lauda de sine nu miroase a bine!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;” – ba chiar după trădare și minciună miroase cel mai urât!!!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
