<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/nichifor-crainic/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/nichifor-crainic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Românism și Biserică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/romanism-si-biserica/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/romanism-si-biserica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Universală în dogmă și națională în mijloacele de a întrupa dogma în viață, Biserica Ortodoxă e cea mai potrivită formă de creștinism pentru dezvoltarea morală și spirituală a unui popor. Ea nu-i silește natura etnică, ci i-o desăvârșește. Pacea și buna învoire între oameni, adică scopul ei social, se realizează prin ridicarea oamenilor la un nivel spiritual, același pentru toți. Dar în această operă de transformare și de omogenizare socială pe un plan superior, Biserica Ortodoxă ține seama de toate elementele pe care natura însăși le pune la dispoziție. Neamul e o unitate socială naturală. Ca organizație militantă, Biserica pornește de la această unitate, potrivindu-și forma pe măsura ei. Câte neamuri sunt ortodoxe, atâtea forme naționale creează Biserica. Această plasticitate formală o deosebește fundamental de romano-catolicism care, peste unitățile naturale ale popoarelor și nevrând să țină seama de ele, impune forma unică, universală, juridică și rigidă a statului papal. Istoria Occidentului e plină de conflictele războinice dintre puterea papală și diversele națiuni, care refuzau pe rând să adere la statul juridic universal și căutau să-și întemeieze state naționale independente. Aceste conflicte durează acolo din Evul Mediu până în zilele noastre, când le actualizează într-o formă atât de răsunătoare statul hitlerist în luptă cu Vaticanul.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/6-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/6-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Lauda&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Tu, cel ce te ascunzi în eterna-ți amiază&lt;br&gt;&#xA;Și lumea o spânzuri în haos de-o rază,&lt;br&gt;&#xA;Metanie ție, Părinte.&lt;br&gt;&#xA;Izvor nevăzut al văzutelor linii,&lt;br&gt;&#xA;Mă scalzi și pe mine în unda luminii&lt;br&gt;&#xA;Un mugur de carne fierbinte.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sunt duh învălit în năluca de humă,&lt;br&gt;&#xA;Sunt om odrăslit dintr-un tată și-o mumă,&lt;br&gt;&#xA;Dar sunt nerăspunsă-ntrebare.&lt;br&gt;&#xA;Ce glas destoinic să-mi spună-ncotro e&lt;br&gt;&#xA;Oceanul de somn ce icnind fără voie&lt;br&gt;&#xA;M-a-mpins și pe mine-n mișcare?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
