<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 24 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/</link>
    <description>Recent content in Axa 24 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>România, Grădina Maicii Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prea cuvioase părinte stareț,&lt;br&gt;&#xA;Cuvioși părinți,&lt;br&gt;&#xA;Iubiți credincioși,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am venit de departe la acest praznic al Adormirii Maicii Domnului cu bucuria în suflet că voi asista la sfînta liturghie de la Mânăstirea Petru Vodă încununată cu predica, atât de așteptată și de dorită de dumneavoastră toți, a părintelui stareț Justin. Iată însă că Sfinția Sa a găsit de cuviință să pună pe umerii mei nevrednici sarcina de a vă vorbi eu despre frumusețea și însemnătatea marii sărbători care ne-a adunat pe toți aici, în acest sfînt lăcaș de trăire și simțire românească, ortodoxă. Pentru mine, această postură cu totul neașteptată este momentul cel mai înălțător, mai presus de orice închipuire a mea, cu care bunul Dumnezeu mă răsplătește mult peste ceea ce aș fi putut gândi că mi se cuvine. Trag nădejde să nu dezamăgesc pe nimeni cu cele ce are a vă spune despre Maica Domnului nu un teolog, ci un profesor de limba română…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre așa numiții „sfinți” catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Există sfinți în afara Bisericii?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Datorită deschiderilor ecumeniste, în timp, creștinii ortodocși au pierdut criteriile teologice ale învățăturii creștine, dezvoltând față de eretici o atitudine laxă, confuză, străină cugetului ecleziologic al Părinților din vechime, Sfântul Iustin Popovici observa că de ani buni teologii ortodocși cu studii în Occident nu mai cugetă &lt;i&gt;după&lt;/i&gt; învățăturile Sfinților Părinți ci despre aceștia, potrivit teologiei catolico-protestante. Așa sânt teologii „școlii de la Paris” sau ai altor școli moderniste care, fiind familiarizați cu modelele de gândire și viață heterodoxe, îndrăznesc să-i prezinte pe înșiși Sfinții Părinți potrivit înțelegerii lor moderne desfigurate, nereușind astfel să transmită nici adevăratul lor mesaj, nici (cu atât mai puțin) savoarea lor ortodoxă, oferind mai degrabă o caricatură academică bidimensională a lor, bună doar pentru prezentări în saloane ecumeniste decadente și în reviste academice lipsite de viață (Cuviosul Serafim Rose)&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Un cleric romano-catolic povestește că într-o discuție cu arhimandritul Pantelimon din Boston, ucenic al lui Gheron Iosif Isihastul, acesta își exprima dezamăgirea cu privire la monahii ortodocși ce absolvă studiile în universități ale eterodocșilor, dând pilda unui monah ce îl studiase pe Sfântul Maxim Mărturisitorul la King&#39;s College&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce e predania?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una din cele mai mari primejdii care amenință Ortodoxia rumânească – și cu ea însăși așezarea spirituală a poporului nostru în structura lui intimă – este nevoia de „înnoire” pe care o simt din ce în ce mai stăruitor anumite cercuri teologice de la noi. Dacă această nevoie s-ar face simțită numai în unele personagii ridicule, scăpate în bălăriile teologiei românești, cari s-ar simți dezonorate dacă nu ar fi în stare să valorifice pe Fouillee sau chiar pe Ernst Haeckel pentru învățătura dumnezeiască, chestiunea nu ar fi tocmai așa de gravă. Se întâmplă însă că o problemă a „înnoirii” există realmente în orice viață religioasă. Astfel încât o cercetare atentă a situației, obligată a se ține deopotrivă departe atât de „științificitatea” inovatorilor, cât și de „ortodoxia” habotnicilor, e datoare să stabilească cu precizie sensul și limitele acestei înnoiri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Încă o dată despre cum trebuie să se căsătorească omul și despre a doua căsătorie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cuvînt al Sfîntului Ioan Gură de Aur&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre vorba Apostolului:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;1 Corinteni 7:39, 40&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;În altă zi, Fericitul Pavel ne-a așezat legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: &lt;i&gt;Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie. Iar din pricina prea-curviei, fiecare să-și aibă femeia sa, și fiecare să-și aibă bărbatul său&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;1 Corinteni&lt;/i&gt; 7:1, 2). De aceea am spus și eu tot ce era de trebuință pentru înțelegerea acestor cuvinte. Dar este nevoie să vorbesc cu voi iarăși despre același lucru, fiindcă și astăzi, același Sfînt Apostol Pavel pomenește de dînsul. Și l-ați auzit pe el strigînd și zicînd: &lt;i&gt;Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Dar mai fericită este de va rămîne așa, după părerea mea. Și socotesc că și eu am Duhul lui Dumnezeu&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Corinteni&lt;/i&gt; 7:39,40).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artă cretină pentru oameni „inteligenți”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Refuz să înțeleg modernismul în artă. Poate că am mintea mai îngustă, de tradiționalist. Atât de îngustă încât nu poate îngurgita cultura șuncilor prăvălite peste mormane de gunoi. Culmea, sunt unii care savurează arta conceptuală modernă, se arată încântați, ba chiar luminați. Eu nu și nu. Nu mă duce capul și pace.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chestiunea modernismului în artă îmi amintește de o discuție avută cu un profesor în vremea în care eram student, consumator de cultură „a la Dinescu”. Cu un aer savant și cu ochelarii așezați cu precizie pe vârful nasului, îndrumătorul meu savura conglomeratele celulitice a trei muieri hidoase, într-un pictorial din Plai cu Boi. Am încercat să-i explic că nu pricep care-i șpilul. Mi-a replicat scurt: „Artă puișor, artă pură”, afundându-mă și mai tare în nedumerirea mea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Hiper-Ortodoxul” Stareț Paisie despre rugăciunile în comun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</guid>
      <description>„Astăzi, din păcate, a intrat politețea europeană și vor să arate că fac binele. Vor să arate superioritatea, dar în cele din urmă merg înspre a se închina diavolului celui cu doua coarne. „Să existe o religie” – îți spun, și le nivelează pe toate. Au venit și la mine unii și mi-au spus: „Toți cei care credem in Hristos, să facem o religie”. „Asta este ca și cum am lua aur și aramă, aur de atâtea carate și toate cele ce au fost separate de el, și să le amestecăm din nou și să facem una. Este corect să le amestecăm iarăși? Întrebați un aurar: E bine să amestecăm zgura cu aurul? S-a dus atâta luptă, ca să strălucească dogma”. Sfinții Părinți au știut ceva atunci când au interzis legăturile cu cel eretic. Dar astăzi spun: „&lt;strong&gt;Nu numai cu cel eretic, dar și cu budistul și cu închinătorul la foc și cu închinătorul la diavol să ne rugăm. Trebuie ca și ortodocșii să se afle la rugăciunile și conferințele lor. Este o prezență.” Ce prezență? Le rezolvă toate cu rațiunea și justifică cele ce nu se pot justifica.&lt;/strong&gt; Duhul european crede că și problemele duhovnicești pot intra în Piața Comună. &lt;p&gt;Unii dintre ortodocși, ușori la minte, și care vor să facă proiecte, „misiune”, convoacă conferințe cu eterodocșii, ca să facă zgomot și cred că astfel vor scoate în față Ortodoxia, prin a deveni adică o salată împreună cu cei răi slăvitori.&lt;/strong&gt; După aceea ultra-zelotiștii încep și apucă cealaltă extremă. Spun și hule despre Tainele celor de pe stil nou, etc. și smintesc greu suflete care au evlavie și sensibilitate ortodoxă. &lt;strong&gt;Eterodocșii, pe de altă parte, vin la conferințe, fac pe dascălul, iau tot materialul duhovnicesc bun ce-l află la ortodocși, il trec prin atelierul lor, pun vopseaua și firma lor și-l prezintă ca prototip.&lt;/strong&gt; Și lumea ciudată de azi este mișcată de astfel de lucruri ciudate, după care se distruge duhovnicește. Dar Domnul, atunci când va trebui, va ridica pe &lt;i&gt;Marcii Evghenicii și Grigorii Palama, care vor aduna pe toți frații noștri cei smintiți, ca să mărturisească (ca noi talibani precum erau și aceia – notă &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;http://egolpio.wordpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://egolpio.wordpress.com/&lt;/a&gt;) credința ortodoxă și să întărească tradiția și să dea bucurie mare Maicii noastre Biserica”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Patriarhia ecumenică pregătește un „răspuns corespunzător” către cei care au semnat „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru prima oară Patriarhul Bartolomeu s-a referit clar la „Mărturisirea de Credință” spunând că semnatarii sunt „hiper-ortodocși”, „sunt însuflețiți de un zel exagerat” și că „în curând vor primi răspunsul corespunzător din partea Patriarhiei Ecumenice, pentru că aceste lucruri sunt inadmisibile”. Desigur că Patriarhul încearcă să dea o autoritate panortodoxă tacticei dialogurilor și actelor și practicilor ecumeniste. Redăm aici întregul reportaj cu pricina de pe amen.gr și apoi vom face un prim și scurt comentariu:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mărturisirea de Credință” a veselit pe ortodocși și a rușinat pe kakodocși</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Primită cu entuziasm de către credincioși.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”, care a fost redactată de „Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși”, după ce a fost publicată în „Presa ortodoxă”, în diferite pagini de pe Internet, iar acum și în periodicul „Theodromia”, continuă să se afle în centrul interesului teologic. A fost tipărită în mii de exemplare și se împarte credincioșilor, care se grăbesc nu doar cu osârdie, ci și cu entuziasm și cu simțăminte de ușurare să semneze conținutul ei. Mulți clerici o retipăresc pe cheltuiala lor și înmulțesc circulația ei. A fost tradusă în engleză și în română la inițiativa personală a credincioșilor. Imediat, și episcopul sârb de Rașka și Prizren, Artemie, etnarhul cu totul ortodox și mărturisitorul din Kossovo, a tipărit-o într-un număr special și a pus-o în circulație în limba sârbă. În scurtele comentarii și însemnări, pe care le trimit împreună cu semnătura lor, mulți scriu: „În sfârșit începe reacția ortodoxă”; „Ați întârziat mult, dar slavă lui Dumnezeu: mai bine mai târziu, decât niciodată!”, și multe altele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxie și modernitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Creștinism și postmodernism&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Interviu realizat de Claudiu Răducu pentru &lt;i&gt;Radio Timișoara&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Prin ce anume un popor se identifică în mod deosebit de alt popor? Prin ce noi putem să spunem că supraviețuim și avem identitate înaintea lui Dumnezeu? Prin ce, de fapt, se cuvine ca un popor să se recomande în fața lui Dumnezeu? Iată că teologul Danion Vasile, cu ocazia unei vizite în orașul nostru, a acordat un interviu pentru emisiunea noastră, atrăgându-ne atenția asupra identității noastre creștine, asupra faptului că noi suntem structurați, ca popor, pe Ortodoxie și Ortodoxia este cea care ne-a dat identitatea, cea care ne-a coagulat în jurul unui unic duh, este cea care ne dă putere, cea care ne recoagulează și cea care ne reașează în adevăratul sens al nostru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 septembrie 1940: Începe seria masacrelor hortyste din Transilvania, în județul Bihor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;George BARA&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;După semnarea Diktatului de la Viena din 30 august 1940, act impus României de către Germania și Italia în favoarea Ungariei, armata maghiară condusă de către Miklos Horty a început ocuparea Ardealului de Nord, pe măsură ce armata română împreună cu instituțiile românești se retrăgeau din teritoriul cedat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O dată cu intrarea armatei maghiare în teritoriul cedat, elementele revizioniste și șovine ale comunității maghiare din Transilvania au pus la cale, susținute logistic de către militarii lui Mikos Horthy, masacrarea populației românești. Primul asemenea masacru are loc în comuna Mihai Bravu din județul Bihor unde 22 de țărani români, printre care și doi copii, nominalizați de către vecinii lor maghiari ca fiind un pericol pentru ocupația horthystă, sunt adunați pe un câmp și executați de către militarii maghiari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Toamna schimbărilor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Furtuna politică a zguduit scaunele foștilor capi ai țării, Guvernul și-a dat demisia, de la președintele așa-zisului Stat – „eternul” Voronin se așteaptă același lucru. Din păcate „eroii” care îi înlocuiesc sînt aceleași forme fără caracter și fără neam ale politicienilor moderni și cosmopoliți, care ca să mîngîie și mai mult orgoliul UE s-au adunat în turma AIE (Alianța pentru Integrare Europeană).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schimbarea de macaz în politică ne-a adus alte nume, altă direcție, dar aceeași lichea – politicianul, care nu își va schimba nimic din comportamentul slugarnic față de străini și „inimă de leu” în fața camerelor de luat vederi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raportarea la Sfânta Tradiție — Între trăire și trădare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Importanță&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dacă ar fi să numim foarte pe scurt și foarte la obiect motivul și criteriul care separă diferitele confesiuni creștine, astăzi, apoi acela ar fi modul de raportare la Tradiție. Dacă ortodocșii și catolicii vorbesc chiar de o Sfântă Tradiție, pentru celelalte confesiuni, tradiția își pierde majuscula sfințeniei și, desacralizată, devine discutabilă și interpretabilă (adesea, prost), își pierde importanța fundamentală.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Scriptura nu produce atât de mari dispute. Există, desigur, Bibliile „confesionale”, cu traducerile lor greșite și, uneori, chiar tendențioase, dar astăzi știința studiului biblic (exegeză critică) a atins un asemenea stadiu încât disputele în jurul textului sacru, pentru cei serioși, par să rămână totdeauna colegiale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
