<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/lucia-theodorescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2009 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/lucia-theodorescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Petrică minotaurul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/petrica-minotaurul/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/petrica-minotaurul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În mitologia greacă, minotaurul a creat un labirint din care niciunul dintre tinerii atenieni n-a reușit să iasă până când Ariadna i-a aruncat lui Tezeu firul roșu salvator.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În zilele noastre, un minotaur cu două capete, Petrică Răchită și Răzvan Chiruță, a creat cel mai mare labirint al minciunilor, în care trebuia să sucombe Arhiepiscopul Teodosie al Tomisului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar tocmai când își savurau triumful distrugător, ei au uitat de Ariadna și de soluția ei salvatoare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În căutarea unui happy-end</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am așternut pe hârtie acest fragment de istorie a Bisericii Ortodoxe Române, pentru ca nimeni să nu mai uite toate cele ce s-au întâmplat, păstrând toate numele, toate faptele și toate dovezile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iar cei ce ne vor urma, să ne judece pe toți, dar în primul rând pe colegii care nu și-au dat demisia din jurul acelor pigmei, în semn de desolidarizare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru că așa s-au perpetuat cei 50 de ani de comunism: prin mici concesii făcute de noi toți, tot timpul, închizând ochii la ceea ce se petrecea lângă noi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>…Cu ce judecată veți judeca… (cu aceea veți fi judecați)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ianuarie 2005, ziarul Cotidianul a publicat extrase din „dosarul de Securitate” aflat la CNSAS, al Înalt Preasfinției Sale Teodosie, arhiepiscopul Tomisului. Intrigat de această situație, datorită faptului că nu a colaborat niciodată, în nici un fel, cu Securitatea, că nu știa să aibă vreun nume conspirativ și nici vreun dosar de Securitate, Înalt Preasfințitul face cerere către CNSAS pentru ca să-și vadă așa‑zisul dosar, respectiv copia acestuia. CNSAS-ul eliberează, conform legii, o copie, dar aceasta n-a ajuns niciodată la Înalt Preasfințitul Teodosie, ci a rămas în mâinile consilierilor lui, analiști sau juriști, care au studiat-o și i-au comunicat rezultatul. Ce-a urmat, ține de poveste, dar și de miracol.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
