<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eveniment on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/eveniment/</link>
    <description>Recent content in Eveniment on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/eveniment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: către o nouă Ferrara – Florența</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O omilie de mare importanță, caracterizată de curaj și cu duh mărturisitor a ținut luni, 25 ianuarie 2010, în sala plină de credincioși a Uniunii Ortodoxe Panelenice (Kaningos 10, Tesalonic, Grecia), protoprezbiterul, profesorul emerit al Universității Aristotelice din Tesalonic și unul din protagoniștii luptei împotriva ecumenismului și a papismului, părintele Theodoros Zisis. Tema omiliei a fost: „Către o nouă Ferrara – Florența. Este ignorat sau răstălmăcit Sfântul Marcu Evghenicul?”. Pe vorbitor l-a precedat vicepreședintele Uniunii Ortodoxe Panelenice, domnul Ioannis Karatzenis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Kirilos Katerelos de Avidos: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Centrul Interortodox al Bisericii Eladei, a avut loc în ziua de pomenire a celui între sfinți părintelui nostru Fotie, patriarhul Constantinopolului, obișnuita consfătuire a membrilor Sfântului Sinod cu profesorii și ceilalți dascăli ai Facultăților de Teologie din cadrul Universităților din Atena și Tesalonic. &lt;strong&gt;Tema consfătuirii pe anul acesta a fost: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”&lt;/strong&gt;. A vorbit profesorul Catedrei de Teologie Socială a Facultății de Teologie a Universității din Atena, Preasfințitul Kirilos (Katerelos), episcop de Avidos. Vorbitorul, luând pretext din întrunirile Comisiilor Teologice Mixte de Dialog, semnalează: „Este într-adevăr impresionant că într-unul din textele care au fost emise de către Comisia Teologică Mixtă de Dialog dintre Biserica romano-catolică și Bisericile Ortodoxe, în cadrul celei de-a IV–a întruniri generale a acestei Comisii la Bari, în Italia (1987), în paragraful final, după ce mai întâi se accentuează că nu este posibilă comuniunea sacramentală fără comuniunea în credință, se face trimitere la una dintre hotărârile sinodului care s-a întrunit în anii 879-880 la Constantinopol. Acest sinod, după o perioadă bisericească foarte tulbure și dureroasă pentru Răsărit, l-a recunoscut pe Sfântul Fotie drept patriarh ecumenic, a interzis orice adaos la Simbolul de credință și printre altele a hotărât că fiecare tron poate să își păstreze vechile obiceiuri și tradiții.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
