<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eveniment on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/eveniment/</link>
    <description>Recent content in Eveniment on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/eveniment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: către o nouă Ferrara – Florența</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</guid>
      <description>O omilie de mare importanță, caracterizată de curaj și cu duh mărturisitor a ținut luni, 25 ianuarie 2010, în sala plină de credincioși a Uniunii Ortodoxe Panelenice (Kaningos 10, Tesalonic, Grecia), protoprezbiterul, profesorul emerit al Universității Aristotelice din Tesalonic și unul din protagoniștii luptei împotriva ecumenismului și a papismului, părintele Theodoros Zisis. Tema omiliei a fost: „Către o nouă Ferrara – Florența. Este ignorat sau răstălmăcit Sfântul Marcu Evghenicul?”. Pe vorbitor l-a precedat vicepreședintele Uniunii Ortodoxe Panelenice, domnul Ioannis Karatzenis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episcopul Kirilos Katerelos de Avidos: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</guid>
      <description>La Centrul Interortodox al Bisericii Eladei, a avut loc în ziua de pomenire a celui între sfinți părintelui nostru Fotie, patriarhul Constantinopolului, obișnuita consfătuire a membrilor Sfântului Sinod cu profesorii și ceilalți dascăli ai Facultăților de Teologie din cadrul Universităților din Atena și Tesalonic. Tema consfătuirii pe anul acesta a fost: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”. A vorbit profesorul Catedrei de Teologie Socială a Facultății de Teologie a Universității din Atena, Preasfințitul Kirilos (Katerelos), episcop de Avidos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
