<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 27 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/</link>
    <description>Recent content in Axa 27 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2009 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfinți Părinți „Heliocentriști”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sfinti-parinti-heliocentristi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sfinti-parinti-heliocentristi/</guid>
      <description>În ultima vreme au apărut în planul dezbaterilor teologice bisericești și păreri și reacții legate de cosmologia scripturistică și patristică.
Celui ce se apleacă cu dragoste și răbdare spre acest subiect atât de important chiar și pentru mântuire, i se descoperă adevărate „taine” peste care s-a așternut — de către anume oameni insuflați de… — un adevărat strat gros de praf și rugină. Dar, odată ce lumina harului împrăștie aceste straturi de greșeală, hulă, necredință și uitare, răsare încet-încet un cosmos alcătuit de Dumnezeu pentru om într-o anumită ordine, dimensiune, vechime, alcătuire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pisica blândă zgârie rău…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</guid>
      <description>În ultima vreme s-a vorbit mult despre celebra constatare a tânărului dar nu mai puțin lucidului ieromonah Savatie Baștovoi. „Două carii ieșite din aceeași găoace rod astăzi poporul nostru: ecumenismul pe plan religios și ideea Uniunii Europene pe plan politic si economic”1. Această poziție este contestată însă de un număr destul de mare de preoți și teologi, care se regăsesc în afirmațiile părintelui profesor Constantin Coman despre „erminia conform căreia Europa este un pericol despre ortodoxie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuviosul Paisie Aghioritul: „Ortodocșii se vor ciocni cu cei din NATO&#34;</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</guid>
      <description>Focul care s-a aprins în Balcani se va extinde. Stăpânirea rusească de astăzi se va răsturna și popoarele ortodoxe ale Balcanilor se vor ciocni cu popoarele din NATO, pe terenul Turciei, care va dispărea de pe hartă. Ciprul va primi o palmă vremelnică de la turci. Din această conflagrație generală, însă, se va naște Bizanțul. Toate sunt conduse de Logosul divin, nici de americani, nici de evrei. Aceștia se impun câteodată, pentru că Dumnezeu îngăduie, ca să-i pedepsească pe ai Săi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un model de evlavie incultă din secolul II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</guid>
      <description>Într-un text surprinzător de actual, Sfântul Ioan Casian descrie tânguirea unui monah oprit de starețul mânăstirii și cinul călugăresc să se roage ardent unei icoane derapate canonic - probabil o imagine antropomorfistă a lui Hristos. În cele din urmă avva Serapion se supune, plângându-și amarnic neputința de a comunia cu icoana canonică a Domnului. Christos Yannaras și-a ridicat împotrivă destui „creștini sadea”, numind pietismul marea erezie a timpurilor moderne. Să reținem că vreme de 200 de ani, mânăstirea Probota n-a fost victima pietismului mirean ci a celui monastic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sărutul lui Iuda sau despre groaznicele strădanii iconice ale lui Franco Zeffirelli</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</guid>
      <description>Titlul acestui scurt studiu polemic al unei acțiuni plastice realizată în 1994, în cadrul binecunoscutei manifestări „toamna budapestană”, la invitația criticului maghiar Laszlo Beke – una dintre cele mai prestigioase personalități ale avangardei contemporane europene. Locul ales de Beke pentru a găzdui desfășurarea manifestării românești a fost osuarul dezafectat din subsolul Catedralei-muzeu Kiscell, situată pe versantul Buda al Budapestei.
Inițiativa unei „pledoarii anti-zeffirelli” a aparținut „Anastasiei” și a fost susținută de o echipă de artiști formată din Mihai Sârbulescu, Ioana Bătrânu, Ion Grigorescu, Horia Paștina, Bogdan Vlăduță și subsemnatul iar alcătuirea documentarului video și foto al prestației noastre a fost realizat de Marius Caraman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre lumeasca stăpînire. Cuvînt la porunca apostolului, care zice: „Tot sufletul să se supună stăpînirilor celor covîrșitoare!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</guid>
      <description>Întrebîndu-ne pentru începutul și rostul politicii, adică ale stăpînirii și povățuirii unora de către alții, găsim răspunsul luminat în Carte (căci nu degeaba și în zadar se numește simplu: „Biblos”), acolo unde se află deslușită în amănunt întreaga istorie a acestei lumi. Pentru ceea ce căutăm aici, ne vom lăsa călăuziți mai întîi de Fericitul Theodorit, episcopul Chirului, care zice așa:
„Nu Însuși Făcătorul a despărțit dintru început firea [omenească] spre a fi slugi și stăpîni, ceea ce vom arăta îndată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre moneda euro</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</guid>
      <description>În conformitate cu Tratatul de la Amsterdam (1997) toate țările ce devin membre ale Uniunii Europene trebuie să adopte euro ca monedă după o perioadă mai mult sau mai puțin extinsă. Țările candidate la zona euro (sau Uniunea Economică și Monetară, pe scurt UEM) trebuie să mențină moneda națională în conformitate cu Mecanismul Ratei de Schimb 2 (MRS II) pentru o perioadă de cel puțin doi ani înainte de aderare. Acest obiectiv necesită în țările candidate restructurarea sectorului bancar și a instituțiilor de politică monetară în contextul general ce reflectă funcționarea sistemului euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIITORUL PREMIER va fi mason</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</guid>
      <description>Românul de rând n-are ce pune pe masă, iar politicienii se păruiesc pe rupte. Totul nu este decât un circ inutil, pentru ca ochii adormiți să nu zărească adevărul din spatele scenei politice. Dacă în ediția anterioară (AXA, nr. 26, „Pericolul dictaturii masonice”), vorbeam despre viitoarea guvernare care trebuie să fie masonică, acum suntem deja în fața faptului împlinit.
N-are rost să reamintesc aici scandalul politic al demiterii lui Boc, pentru că mi-e deja lehamite de el.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ORTODOXIA între transcendent și politic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</guid>
      <description>Pentru ca Biserica Ortodoxă să nu mai fie acuzată de colaboraționism și slugărnicie cu puterea lumească și chiar de trădare față de valorile ei perene, am propus Sfântului Sinod al Sfintei noastre Biserici Ortodoxe Române o doctrină socială, care să reglementeze moral relația dintre stat, lumea seculară și Biserică.
Întrucât statul actual a „condamnat” în general crimele comunismului dar nu și ideologia lui care le-a făcut posibile, Biserica este datoare moral să intervină și să-și precizeze poziția față de următoarele dileme etice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodocșii și paradocșii de noi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodocsii-si-paradocsii-de-noi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodocsii-si-paradocsii-de-noi/</guid>
      <description>Ortodocșii Cu totul contradictoriu apare faptul că un popor ortodox (87%, cel puțin) poate accepta — și acceptă — ca viața în România să fie cea care este: o viață bazată pe o mare diversitate de exprimări anticreștine. De la legislația profund anticreștină, până la manifestările denumite „culturale” (de fapt, definitiv subculturale sau, în cel mai bun caz pseudoculturale) care se perindă prin fața ochilor noștri zilnic. Nu doar că acceptăm, dar și participăm la acest carnaval cotidian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 18/05.09.2009 – 30.09.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5780-15.09.2009; Farkas Reka
Memorandumul de la Miercurea Ciuc a fost finalizat După aproximativ o săptămână de la adoptare, a văzut lumina zilei memorandumul adoptat în cadrul marii adunări a autoguvernărilor de pe Pământul Secuiesc, organizată la Miercurea Ciuc. Primarii și consilierii prezenți au acordat încredere anticipată documentului, deoarece după cum a reieșit, UDMR și CNMT - cele două grupări care au organizat manifestarea - nu au reușit să ajungă la un consens în legătură cu textul actului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Primatul prostiei din Moldova În Basarabia „salvatorii națiunii” își încordează mușchii în exerciții democratice, relații extraconjugale cu UE, „băi de mulțime” între pensionari din care ies cam șifonați. Totuși așteaptă în joc de glezne firimiturile de la Bruxelles - pe care le vor plăti înzecit, sperînd la integrarea în UE, adică mai exact dezintegrarea noastră ca popor. Acești trădători mustind de prostie, vanitate, sete de putere și josnicie mă duc întotdeauna cu gîndul la versurile lui Eminescu „astă pleavă, ăst gunoi” și îmi pun întrebarea cît mai poate ține această falsitate, această minciună pe care toți o simt însă aproape nimeni nu se ridică împotriva-i.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
