<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 27 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/</link>
    <description>Recent content in Axa 27 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Oct 2009 17:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Învățătura Starețului Tadei pentru omul zilelor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/invatatura-staretului-tadei-pentru-omul-zilelor-noastre/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/invatatura-staretului-tadei-pentru-omul-zilelor-noastre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De câțiva ani pe piața de carte duhovnicească apar publicații de „psihoterapie ortodoxă”. Printre ele lucrarea Mitropolitului Hierotheos Vlahos, intitulată simplu „Psihoterapie ortodoxă”, a devenit un reper pentru acest tip de abordare a bolilor sufletului. Pentru că despre asta este vorba: călugări, psihiatri, psihologi se întâlnesc într-un elan interdisciplinar ca să demonstreze că bolile psihice nu au întotdeauna cauze neuro-fiziologice, ci au la bază păcatele personale sau moștenite ereditar. Concluzia se impune de la sine: dacă ne vom lepăda de păcate, ne vom însănătoși sufletește și trupește.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reprezentarea Bisericii în fața organismelor puterii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Părintele Dumitru consideră că cei ce ajung să reprezinte și susțin interesele Bisericii în Parlament, și mai ales în comisiile de lucru ale acestuia, trebuie să fie în cea mai strânsă legătură cu reprezentanții autentici și acreditați ai Bisericii, cu ierarhii respectivi, iar nu să acționeze de sine, fapt ce conduce la rezultate dezastruoase. Oare, se întreabă el, trebuie „să formăm nuclee de luptători pentru interesele și idealurile Bisericii în domeniul social, economic și politic, în domeniul lumii ce ne stă în față, nuclee centralizate într-o conducere unitară, delegate și de ele, dar și de Biserică?” („Ne trebuie mai multă unitate”, în T. R., nr. 9-10, 31 ianuarie 1931).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A fi „bun român”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întâmpinarea, plină de dorința sinceră a unei lămuriri, pe care colegul meu de învățământ, d. prof. Frollo, a publicat-o în această foaie în apărarea românilor catolici, ne dă prilejul să revenim asupra unor chestiuni pe cari noi, la „Cuvântul”, le socotim drept fundamentale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;D. Frollo se întreabă surprins și, oarecum, îndurerat: de ce și de unde îndârjirea unor cercuri ortodoxe împotriva românilor de confesiune romano-catolică? Adică cum, un catolic nu poate fi un „bun român”? Și nici nu mai așteaptă răspunsul; căci dreptatea atitudinei d-sale îi apare ca evidentă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriu adresat Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe Române</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/memoriu-adresat-sfantului-sinod-al-bisericii-ortodoxe-romane/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/memoriu-adresat-sfantului-sinod-al-bisericii-ortodoxe-romane/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Preafericite Părinte Patriarh, Înalt Preasfințiți Părinți Mitropoliți și Arhiepiscopi, Preasfințiți Părinți Episcopi,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am putut constata în ultimii ani că toate eforturile pe care Biserica Ortodoxă le face în direcția dialogului cu romano-catolicii sunt întâmpinate din partea apusului cu duplicitatea acelorași strategii iezuite de prozelitism și expansiune cezaro-papistă. În cadrul dialogului oficial (unde Ortodoxia este chemată la mărturisirea neschimbată a dreptei credințe către cei desprinși de la Una, Sfântă, Sobornicească și Apostolească Biserică) se vorbește foarte mult despre iubire și reconciliere și se face apel la uitarea „unui trecut al neînțelegerilor produse de spiritul de intoleranță”. Dar declarațiile de astăzi ale uniților cu Roma, lipsa oricărei urme de pocăință sinceră pentru greșelile din trecut și acțiunile lor sunt cea mai bună dovadă a intențiilor și a „toleranței” cu care catolicii i-au tratat întotdeauna pe ortodocși.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Planul textului care se va semna în Cipru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/planul-textului-care-se-va-semna-in-cipru/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/planul-textului-care-se-va-semna-in-cipru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicăm de pe site-ul &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://orthodoxia.gr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;orthodoxia.gr&lt;/a&gt; planul textului care va fi semnat în Cipru de către Comisia Mixtă de Dialog dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Expunem în exclusivitate planul dezbaterilor care se desfășoară în Pafos spre informarea cititorilor în traducerea membrilor Uniunii Filo-Ortodoxe „Kosmas Flamiatos”, plan pe care am reușit să-l sustragem de la participanți.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Planul textului oficial care va fi semnat în cadrul întrunirii comisiei mixte pentru dialogul dintre ortodocși și catolici în Cipru&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Rolul episcopului Romei în comuniunea Bisericii din primul mileniu&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4&gt;Introducere&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. În textul de la Ravenna „Consecințe eclesiologice și canonice ale naturii sacramentale a Bisericii. Comuniune eclesială, sinodalitate și autoritate”, catolicii și ortodocșii au recunoscut legătura neîntreruptă dintre sinodalitate și primat la toate nivelurile vieții Bisericii. „Primatul și sinodalitatea sunt interdependente reciproc. De aceea la toate nivelurile vieții Bisericii — local, regional și universal — primatul trebuie întotdeauna privit în contextul sinodalității, iar sinodalitatea în contextul primatului (Ravenna, § 43). De asemenea, sunt de acord că „în vremea Bisericii nedespărțite această ordine canonică (taxis) era recunoscută de toți. Mai sunt de acord că Roma, Biserica care „prezidează în iubire”, potrivit expresiei Sfântului Ignatie al Antiohiei (Către Romani, prolog), ocupă primul loc în această taxis și, prin urmare, episcopul Romei era protos‑ul între patriarhi” (Ravenna, § 40 și 41). Textul se referă la rolul activ și la privilegiile episcopului Romei ca „întâiul între patriarhi”, „primul în Scaun peste episcopii mari?” (Ravenna, § 41, 42, 44) și conchide că „rolul episcopului Romei în comuniunea tuturor Bisericilor” trebuie „să fie studiat într-o mai mare profunzime”. Care anume e funcția specifică a episcopului „primului scaun” în ecleziologia de comuniune (koinonia)? (Ravenna, § 45).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hristos este capul Bisericii și nu papa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/hristos-este-capul-bisericii-si-nu-papa/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/hristos-este-capul-bisericii-si-nu-papa/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Comunicatul Ierarhiei Bisericii Greciei referitor la dialoguri și la „Mărturisirea de credință”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ierarhia Bisericii Greciei în ședința ei din după-amiaza zilei de 15 octombrie a.c., ca și în prima parte a ședinței de astăzi, la propunerea Preafericitului Ieronim, Arhiepiscopul Atenei și a toată Grecia, a dezbătut tema dialogului dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La început s-a citit Scrisoarea Patriarhului Ecumenic Kir Bartolomeu referitoare la așa-numita „Mărturisire de Credință”, care a fost semnată de clerici, monahi și laici, după care s-au citit de asemenea și scrisorile Înaltpreasfințiților Mitropoliți către Sfântul Sinod, în care cereau informații referitoare la textul care s-a semnat la Ravenna și la planul care se va dezbate în zilele următoare în Cipru referitor la primatul papal în timpul primului mileniu. Asupra temelor acestora s-a discutat și în Permanența Sfântului Sinod încă din luna septembrie a anului trecut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfinți Părinți „Heliocentriști”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sfinti-parinti-heliocentristi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sfinti-parinti-heliocentristi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ultima vreme au apărut în planul dezbaterilor teologice bisericești și păreri și reacții legate de cosmologia scripturistică și patristică.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Celui ce se apleacă cu dragoste și răbdare spre acest subiect atât de important chiar și pentru mântuire, i se descoperă adevărate „taine” peste care s-a așternut — de către anume oameni insuflați de… — un adevărat strat gros de praf și rugină. Dar, odată ce lumina harului împrăștie aceste straturi de greșeală, hulă, necredință și uitare, răsare încet-încet un cosmos alcătuit de Dumnezeu pentru om într-o anumită ordine, dimensiune, vechime, alcătuire. În el mărturiile scripturistice și patristice descriu timp de mii de ani un univers mărginit, în continuă mișcare în centrul căruia tronează nemișcat Pământul, ca singur corp viețuit, pe care S-a întrupat ca om Fiul lui Dumnezeu, și unde va avea loc a doua venire și Înfricoșata Judecată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pisica blândă zgârie rău…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ultima vreme s-a vorbit mult despre celebra constatare a tânărului dar nu mai puțin lucidului ieromonah Savatie Baștovoi. „Două carii ieșite din aceeași găoace rod astăzi poporul nostru: ecumenismul pe plan religios și ideea Uniunii Europene pe plan politic si economic”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Această poziție este contestată însă de un număr destul de mare de preoți și teologi, care se regăsesc în afirmațiile părintelui profesor Constantin Coman despre „erminia conform căreia Europa este un pericol despre ortodoxie. Va trebui să recunoaștem cu toții într-o zi că o astfel de atitudine este una ipocrită și facilă, care punctează tocmai incapacitatea de a-ți asuma răspunderea pentru propriile neputințe și eșecuri”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuviosul Paisie Aghioritul: „Ortodocșii se vor ciocni cu cei din NATO&#34;</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Focul care s-a aprins în Balcani se va extinde. Stăpânirea rusească de astăzi se va răsturna și popoarele ortodoxe ale Balcanilor se vor ciocni cu popoarele din NATO, pe terenul Turciei, care va dispărea de pe hartă. Ciprul va primi o palmă vremelnică de la turci. Din această conflagrație generală, însă, se va naște Bizanțul. Toate sunt conduse de Logosul divin, nici de americani, nici de evrei. Aceștia se impun câteodată, pentru că Dumnezeu îngăduie, ca să-i pedepsească pe ai Săi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un model de evlavie incultă din secolul II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-un text surprinzător de actual, Sfântul Ioan Casian descrie tânguirea unui monah oprit de starețul mânăstirii și cinul călugăresc să se roage ardent unei icoane derapate canonic - probabil o imagine antropomorfistă a lui Hristos. În cele din urmă avva Serapion se supune, plângându-și amarnic neputința de a comunia cu icoana canonică a Domnului. Christos Yannaras și-a ridicat împotrivă destui „creștini sadea”, numind pietismul marea erezie a timpurilor moderne. Să reținem că vreme de 200 de ani, mânăstirea Probota n-a fost victima pietismului mirean ci a celui monastic! Astfel, cutia-album a restaurării Probotei se constituie ca o periculoasă „cutie a Pandorei”. Astăzi dușmanul de moarte al Bisericii este evlavia rea, neluminată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sărutul lui Iuda sau despre groaznicele strădanii iconice ale lui Franco Zeffirelli</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 3&#34; src=&#34;images/2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Titlul acestui scurt studiu polemic al unei acțiuni plastice realizată în 1994, în cadrul binecunoscutei manifestări „toamna budapestană”, la invitația criticului maghiar Laszlo Beke – una dintre cele mai prestigioase personalități ale avangardei contemporane europene. Locul ales de Beke pentru a găzdui desfășurarea manifestării românești a fost osuarul dezafectat din subsolul Catedralei-muzeu Kiscell, situată pe versantul Buda al Budapestei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inițiativa unei „pledoarii anti-zeffirelli” a aparținut „Anastasiei” și a fost susținută de o echipă de artiști formată din Mihai Sârbulescu, Ioana Bătrânu, Ion Grigorescu, Horia Paștina, Bogdan Vlăduță și subsemnatul iar alcătuirea documentarului video și foto al prestației noastre a fost realizat de Marius Caraman.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre lumeasca stăpînire. Cuvînt la porunca apostolului, care zice: „Tot sufletul să se supună stăpînirilor celor covîrșitoare!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întrebîndu-ne pentru începutul și rostul &lt;i&gt;politicii&lt;/i&gt;, adică ale stăpînirii și povățuirii unora de către alții, găsim răspunsul luminat în &lt;i&gt;Carte&lt;/i&gt; (căci nu degeaba și în zadar se numește simplu: „&lt;i&gt;Biblos&lt;/i&gt;”), acolo unde se află deslușită în amănunt întreaga istorie a acestei lumi. Pentru ceea ce căutăm aici, ne vom lăsa călăuziți mai întîi de Fericitul Theodorit, episcopul Chirului, care zice așa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Nu Însuși Făcătorul a despărțit dintru început firea [omenească] spre a fi slugi și stăpîni, ceea ce vom arăta îndată. Vino așadar la însăși cea dintîi zidire a noastră, și vezi că un om s-a zidit din pămînt și o muiere, dar nu tot din pămînt: căci, luînd o coastă de la acela [de la Adam], așa a zidit Făcătorul neamul acesta [al oamenilor], ca femeia să nu se socotească de altă fire pentru deosebirea formei. Deci unul [bărbatul] s-a zidit din pămînt, și din bărbat muierea și dintru amîndoi toată firea oamenilor. Deci Făcătorul nu le-a împărțit unora a fi slugi, iar altora stăpîni dintru început, ci un neam al tuturor a zidit. Și, poruncindu-i lui Noe&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; să facă corabie și dîndu-i mîntuirea ca plată a dreptății lui, [Făcătorul] a poruncit să intre în corabie el și muierea lui, împreună cu feciorii și cu muierile lor. Și nici o slugă n-a intrat, căci încă firea nu primise această despărțire. Ci roabe erau numai cele cu adevărat roabe, adică neamurile dobitoacelor, pe care [tocmai] pentru aceasta le-a adus întru această viață Făcătorul tuturor. Dar, de vreme ce [Dumnezeu] a văzut făcîndu-se întru cei de după acestea multă nerînduială dintru a nu fi stăpînire și toată nelegiuirea săvîrșindu-se fără de temere, [El] a despărțit neamul oamenilor întru stăpînitori și stăpîniți, ca temerea stăpînitorilor să micșoreze mulțimea păcatelor. Căci frica știe să înfrîneze pornirile patimilor celor necuvîntătoare [neraționale] și să tîmpească [să tocească] aplecarea sufletului către cele rele. Și frica i-a îndreptat de multe ori pe cei ce nu i-a folosit cuvîntul. Căci - de vreme ce firea a căzut către cel rău și mintea, împresurîndu-se de patimi și afundîndu-se ca o corabie necîrmuită, a lăsat trupul să se lupte fără de rînduială - de nevoie a avut trebuință de legi, ca de o ancoră ce face să stea corabia, și ține pornirea mergerii ei înainte și-l lasă pe cîrmaci să se scoale și să apuce cîrmele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre moneda euro</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În conformitate cu Tratatul de la Amsterdam (1997) toate țările ce devin membre ale Uniunii Europene trebuie să adopte euro ca monedă după o perioadă mai mult sau mai puțin extinsă. țările candidate la zona euro (sau Uniunea Economică și Monetară, pe scurt UEM) trebuie să mențină moneda națională în conformitate cu Mecanismul Ratei de Schimb 2 (MRS II) pentru o perioadă de cel puțin doi ani înainte de aderare. Acest obiectiv necesită în țările candidate restructurarea sectorului bancar și a instituțiilor de politică monetară în contextul general ce reflectă funcționarea sistemului euro. Noile state membre (din care doar Slovenia (2007) și Slovacia (2009) au devenit membre ale zonei euro) vor trebui mai devreme sau mai târziu să îndeplinească criteriile de convergență impuse de Tratatul de la Maastricht, să adere la MRS II și în final să adopte moneda unică europeană. În acest context, înțelegerea modului de funcționare a politicii monetare a tuturor țărilor membre ale UEM și a aspirantelor la aceasta (toate noile state membre inclusiv România) trebuie bazată pe o bună înțelegere a sistemului monetar european (SME) a politicilor acestui sistem și a cerințelor impuse de acesta. În acest sens un rol crucial îl joacă Banca Centrală Europeană (BCE). Aceasta a preluat ca sarcină politica monetară a economiilor din zona euro iar băncile centrale naționale au devenit simple reprezentante ale BCE, aplicând politica acestei bănci. Totodată, băncile centrale (ale țărilor membre deja ale UEM sau aspirante la aceasta, fiind membre ale UE) împreună cu BCE formează Sistemul European al Băncilor Centrale (SEBC).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VIITORUL PREMIER va fi mason</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românul de rând n-are ce pune pe masă, iar politicienii se păruiesc pe rupte. Totul nu este decât un circ inutil, pentru ca ochii adormiți să nu zărească adevărul din spatele scenei politice. Dacă în ediția anterioară (&lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AXA, nr. 26, „Pericolul dictaturii masonice”&lt;/a&gt;), vorbeam despre viitoarea guvernare care trebuie să fie masonică, acum suntem deja în fața faptului împlinit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;N-are rost să reamintesc aici scandalul politic al demiterii lui Boc, pentru că mi-e deja lehamite de el. Din toată păruiala asta, doar două nume s-au remarcat: Lucian Croitoru, preferatul președintelui pentru funcție de premier și Klaus Johannis, susținut de o coaliție PSD, PNL, UDMR, etc. Aparent, cei doi nu au nimic în comun. Ba chiar par să fie dușmani de moarte. Ei bine, adevărul este că’s cam frați. Johannis și Croitoru împărtășesc aceeași credință, care nu este câtuși de puțin în slujba poporului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ORTODOXIA între transcendent și politic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru ca Biserica Ortodoxă să nu mai fie acuzată de colaboraționism și slugărnicie cu puterea lumească și chiar de trădare față de valorile ei perene, am propus Sfântului Sinod al Sfintei noastre Biserici Ortodoxe Române o doctrină socială, care să reglementeze moral relația dintre stat, lumea seculară și Biserică.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Întrucât statul actual a „condamnat” în general crimele comunismului dar nu și ideologia lui care le-a făcut posibile, Biserica este datoare moral să intervină și să-și precizeze poziția față de următoarele dileme etice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodocșii și paradocșii de noi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodocsii-si-paradocsii-de-noi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodocsii-si-paradocsii-de-noi/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Ortodocșii&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu totul contradictoriu apare faptul că un popor ortodox (87%, cel puțin) poate accepta — și acceptă — ca viața în România să fie cea care este: o viață bazată pe o mare diversitate de exprimări anticreștine. De la legislația profund anticreștină, până la manifestările denumite „culturale” (de fapt, definitiv subculturale sau, în cel mai bun caz pseudoculturale) care se perindă prin fața ochilor noștri zilnic. Nu doar că acceptăm, dar și participăm la acest carnaval cotidian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 18/05.09.2009 – 30.09.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 5780-15.09.2009; Farkas Reka&lt;br&gt;&#xA;Memorandumul de la Miercurea Ciuc a fost finalizat&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;După aproximativ o săptămână de la adoptare, a văzut lumina zilei memorandumul adoptat în cadrul marii adunări a autoguvernărilor de pe Pământul Secuiesc, organizată la Miercurea Ciuc. Primarii și consilierii prezenți au acordat încredere anticipată documentului, deoarece după cum a reieșit, UDMR și CNMT - cele două grupări care au organizat manifestarea - nu au reușit să ajungă la un consens în legătură cu textul actului. Tokes și ai lui au considerat că varianta propusă de UDMR nu este corespunzătoare, iar Marko și ai lui au apreciat că există prea multe propuneri formulate de CNMT. Vineri înainte de masă, înainte de marea adunare, au avut loc dezbateri aprinse în legătură cu problema în cauză. In final au fost distribuite și propunerile de modificare ale lui Tokes și ai lui și s-a părut că voința lor va putea căpăta valabilitate. Tokes Laszlo a declarat sâmbătă că luni, înainte de masă, va trebui să se ajungă la un acord în privința unui singur punct. Situația a fost însă mult mai complicată, dat fiind faptul că textul definitiv a apărut pe site-ul UDMR-ului doar în data de 13 septembrie. Din comparație reiese faptul că propunerile CNMT au fost incluse în mare parte în documentul final, în preambulul acestuia fiind inclus și referendumul privind autonomia din anul 2007, însă în legătură cu acesta nu figurează că a fost inițiat de către CNS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Primatul prostiei din Moldova&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În Basarabia „salvatorii națiunii” își încordează mușchii în exerciții democratice, relații extraconjugale cu UE, „băi de mulțime” între pensionari din care ies cam șifonați. Totuși așteaptă în joc de glezne firimiturile de la Bruxelles - pe care le vor plăti înzecit, sperînd la integrarea în UE, adică mai exact dezintegrarea noastră ca popor. Acești trădători mustind de prostie, vanitate, sete de putere și josnicie mă duc întotdeauna cu gîndul la versurile lui Eminescu „astă pleavă, ăst gunoi” și îmi pun întrebarea cît mai poate ține această falsitate, această minciună pe care toți o simt însă aproape nimeni nu se ridică împotriva-i. Să fi devenit noi niște mutanți ai sufletului românesc, niște venituri de niciunde apăruți ca buruienile pe pămîntul românesc, să fi dispărut românii ca Neam?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
