<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 27 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/</link>
    <description>Recent content in Axa 27 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2009 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 18/05.09.2009 – 30.09.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5780-15.09.2009; Farkas Reka
Memorandumul de la Miercurea Ciuc a fost finalizat După aproximativ o săptămână de la adoptare, a văzut lumina zilei memorandumul adoptat în cadrul marii adunări a autoguvernărilor de pe Pământul Secuiesc, organizată la Miercurea Ciuc. Primarii și consilierii prezenți au acordat încredere anticipată documentului, deoarece după cum a reieșit, UDMR și CNMT - cele două grupări care au organizat manifestarea - nu au reușit să ajungă la un consens în legătură cu textul actului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Primatul prostiei din Moldova În Basarabia „salvatorii națiunii” își încordează mușchii în exerciții democratice, relații extraconjugale cu UE, „băi de mulțime” între pensionari din care ies cam șifonați. Totuși așteaptă în joc de glezne firimiturile de la Bruxelles - pe care le vor plăti înzecit, sperînd la integrarea în UE, adică mai exact dezintegrarea noastră ca popor. Acești trădători mustind de prostie, vanitate, sete de putere și josnicie mă duc întotdeauna cu gîndul la versurile lui Eminescu „astă pleavă, ăst gunoi” și îmi pun întrebarea cît mai poate ține această falsitate, această minciună pe care toți o simt însă aproape nimeni nu se ridică împotriva-i.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
