<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cronică Ortodoxă on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/cronic%C4%83-ortodox%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Cronică Ortodoxă on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/cronic%C4%83-ortodox%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gânduri despre despătimire, de la Sfinții Părinți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/ganduri-despre-despatimire-de-la-sfintii-parinti/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/ganduri-despre-despatimire-de-la-sfintii-parinti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potrivit învățăturii Sfinților Părinți, și binele și răul pe care-l facem noi, oamenii, se datorează felului cum lucrăm cu cele trei puteri ale sufletului nostru: rațiunea, pofta (sentimentul) și mânia (voința). Iată ce spune în acest sens Sfântul Isihie Sinaitul ale cărui scrieri le găsim în &lt;i&gt;Filocalia&lt;/i&gt; IV:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;„Suntem datori să mișcăm cele trei părți ale sufletului în chip cuvenit și potrivit cu firea, cum au fost zidite de Dumnezeu: mânia împotriva omului nostru din afară și a șarpelui satana. Mâniați-vă, zice, împotriva păcatului, adică mâniați-vă asupra voastră înșivă și a diavolului. Mâniați-vă ca să nu păcătuiți împotriva lui Dumnezeu. Pofta trebuie să o mișcăm spre Dumnezeu și fapta bună, iar rațiunea să o punem în fruntea acestora amândouă cu înțelepciune și cu știință spre a porunci, a sfătui, a pedepsi și a stăpâni cum stăpânește împăratul peste robi; și atunci rațiunea din noi le cârmuiește pe acestea după Dumnezeu. Iar dacă patimile se răscoală împotriva rațiunii și vor să o conducă, să punem rațiunea peste ele. Căci zice Iacov fratele Domnului: «Dacă nu greșește cineva în cuvânt, acela e bărbat desăvârșit, puternic să înfrâneze și întreg trupul…» (&lt;i&gt;Iacov&lt;/i&gt; 3:2). Fiindcă, vorbind adevărat, toată nelegiuirea și păcatul se săvârșesc prin acestea trei, precum toată fapta bună și dreptatea se susțin iarăși prin acestea trei.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colportajul bisericesc, vitrină a stării duhovnicești a unei comunități</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/colportajul-bisericesc-vitrina-a-starii-duhovnicesti-a-unei-comunitati/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/colportajul-bisericesc-vitrina-a-starii-duhovnicesti-a-unei-comunitati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În urmă cu câteva zile, am fost chemat la Alba Iulia pentru a participa la lansarea cărții pictorului Horea Paștina &lt;i&gt;Ascult și privesc&lt;/i&gt;, în fapt teza sa de doctorat, publicată la Editura Reîntregirea. La lansare a luat parte, cu cunoscuta-i blândețe, deschidere și bună„voință, și Înalt Preasfințitul părinte Andrei, Arhiepiscopul Alba-Iuliei. După lansare, la&#xA;catedrală, la sfârșitul vecerniei, Înalt preasfințitul părinte arhiepiscop i-a decernat lui Horea Paștina, care este fiu al municipiului Alba Iulia prin nașterea sa acolo, Crucea care reprezintă distincția arhiepiscopală. A fost un gest frumos, nobil, duhovnicesc, mărturisind despre deschiderea ierarhului locului față de faptele stimabile ale fiilor săi duhovnicești și despre știința de a le marca „cu binecuvântarea sa, încrustându-le în cununa de bune făptuiri ale Bisericii. (Cel mai adesea, dintre mireni, cei care aduc foloase materiale se bucură de astfel de distincții!) “Evenimentele au fost, de altfel, redate generos de postul Trinitas TV.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuși Hristos-Dumnezeu în vremea vieții Lui și apoi de Sfîntul Duh-Dumnezeu, prin Sfinții Apostoli și prin Sfinții Părinți ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit cîțiva dintre Sfinții Părinți ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre războaiele și pacea religiilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Vorbire și viață&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Problemele relațiilor interconfesionale au ajuns un subiect aproape obsedant de discuție în zilele noastre. Se depun eforturi, mai mult sau mai puțin sincere, pentru a se crea întâlniri și deschideri sau măcar iluzia lor. La noi cel puțin, în spațiul românesc, ceea ce înainte se trăia simplu, și se rezolva la fel de simplu, conviețuirea celor de religii diferite, atâta câtă era ea, ajunge astăzi să fie vorbire la nesfârșit, fără ca aceste dezbateri să lase să se întrevadă vreun liman izbăvitor. În ciuda aparențelor, pe măsură ce vorbesc, oamenii aparținând diferitelor religii par mai degrabă să se distanțeze, și adesea nu numai unii față de alții, dar, mai grav, și față de ei înșiși. Inflația nu este bună nicăieri. Cei care vorbesc mai mult sunt cei care nu trăiesc. Ei îi instigă cel mai adesea, manipulator, pe cei implicați să scoată sabia, după care, nu o dată, se eclipsează în spatele unor discursuri fățarnic corecte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mișcarea Ecumenică propune o nouă eclesiologie.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/miscarea-ecumenica-propune-o-noua-eclesiologie/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/miscarea-ecumenica-propune-o-noua-eclesiologie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probabil că unele dintre cele mai controversate teme abordate în discuțiile legare de mișcarea ecumenică sunt: succesiunea apostolică, existența harului mîntuitor și sfințitor și în afara Bisericii, precum și problema comuniunii între credincioșii eterodocși și ortodocși. Dorința după unitatea vizibilă a tuturor confesiunilor creștine, pare să fi devenit astăzi o preocupare esențială a Bisericilor și comunităților membre în Consiliul Ecumenic al Bisericilor, Acest deziderat rămîne în esență mobilul principal pentru care — cel puțin, conform declarațiilor participanților înșiși la reuniunile ecumenice — au loc periodic întâlniri, consultări reciproce, se adoptă declarații comune etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un cuvînt despre semnele nașterii antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Și – după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd – tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită” (Dimitriu Scartsiuni).&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeul a toate și Ziditorul nostru nu ne-a lăsat întru necunoștință, precum sîntem plecați să credem cei mai mulți dintre noi. Astfel, prin aleșii Săi purtători de Duh Sfînt, ne-a învățat întreaga istorie, de la ce a fost întru începuturi și pînă la ce va fi cînd ne vom întoarce la El întru viața cea de veci. Și toate acestea au fost cuprinse într-o singură carte – numită chiar Cartea („&lt;i&gt;Biblia&lt;/i&gt;”), fără început și fără sfîrșit – adică în &lt;i&gt;Sfînta Scriptură a Vechiului și Noului Testament&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
