<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/fcrchm/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2010 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/fcrchm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apel al forumului civic al românilor din Covasna, Harghita și Mureș</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/apel-al-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/apel-al-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</guid>
      <description>&lt;p  class=&#34;font-size-xl fw-bold&#34;&gt;La împlinirea a 70 de ani de la Dictatul de la Viena solicităm clasei politice românești, mediului academic, reprezentanților societății civile și ai mass-media să adopte o poziție fermă față de prezența în spațiul public românesc a unor discursuri nostalgice, revizioniste, autonomiste și antiromânești&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;La împlinirea a 70 de ani de la Dictatul de la Viena, adoptat la 30 august 1940, în urma hotărârilor lui Hitler și Mussolini, prin care Transilvania de Nord-Est a fost smulsă din trupul țării și cedată Ungariei hortiste, Centrul European de Studii Covasna-Harghita (CESCH) va tipări „&lt;i&gt;Studiul documentar asupra atrocităților comise de unguri față de popușația română din Ardeal în perioada 1940-1945&lt;/i&gt;&#34;, document elaborat de Biroul Contrainformații din cadrul Marelui Stat Major al Armatei Române, aflat în arhiva Ministerului Apărării Naționale și alte documente inedite din fondurile arhivistice aflate în păstrarea Arhivelor Naționale. În paginile acestor documente, sunt redate o cantitate impresionantă de informații despre manifestările de maximă intoleranță ale armatei și populației civile maghiare față de populația românească, instituțiile identitare — în primul rând bisericile ortodoxe și greco-catolice și școlile în limba română — instituțiile și asociațiile culturale, presa în limba română, monumentele de for public și tot ceea era românesc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raportul mincinos și criminal al maghiarimii înaintat către ONU în sesiunea 2-27 august 2010 în vederea dezintegrării României</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/raportul-mincinos-si-criminal-al-maghiarimii-inaintat-catre-onu/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/raportul-mincinos-si-criminal-al-maghiarimii-inaintat-catre-onu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;A) TENTATIVE DE A DEZBINA COMUNITATEA MAGHIARĂ DIN ȚINUTUL SECUIESC&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;Preambul&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Din punct de vedere geografic, Ținutul Secuiesc istoric se află în Ardeal, în România. Se întinde pe aproximativ 12.000 kilometri pătrați și are o populație de aproape un milion de locuitori, din care mai mult de trei sferturi sunt de etnie maghiară. De-a lungul secolelor, Ținutul Secuiesc a evoluat într-o regiune omogenă, unitară sub toate aspectele: geografic, istoric, economic, cultural și politic. Cu toate acestea, în sec. XX, au avut loc câteva schimbări majore, teritoriul Ținutului Secuiesc fiind ciuntit. Actualmente, întregul teritoriu al județelor Covasna și Harghita, precum și o parte semnificativă a județului Mureș sunt locuite de către secui, în vreme ce unele așezări maghiare au fost excluse din aceste județe. Sub aspect istoric, începând cu sec. XIII, organizarea teritorială a secuilor a constat în așa-numitele „scaune”. Astfel, scaunele Marosszek, Udvarhelyszek, Csikszek, Gyergyoszek, Kaszonszek, Sepsiszek, Kezdiszek, Orbaiszek și Bardocz-Miklosvarszek au format, împreună, Ținutul Secuiesc istoric. Întocmai ca în cazul scaunelor săsești din Ardeal, autonomia scaunelor secuiești presupunea/însemna o auto-guvernare, adică o structură administrativă și socială proprie, specifică, drepturi speciale și statut juridic special, incluzând scutirea de taxe. Sistemul de organizate scăunală a fost abolit dar cu toate acestea, și în ciuda celor aproape 50 de ani de opresiune cruntă a regimului totalitarist comunist, identitatea emblematică a secuilor nu s-a pierdut iar eforturile acestora, generație după generație, de a obține autonomia, au continuat. În prezent, potrivit practicii legislative europene, ar fi posibil, din nou, ca Ținutului Secuiesc să i se acorde un statut juridic special. În orice caz, hotărârea de a distruge identitatea secuilor încă există și se manifestă, fie într-o manieră directă, vizibilă, fie într-una mai voalată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATENTAT LA SIGURANȚA NAȚIONALĂ</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/atentat-la-siguranta-nationala-comunicat/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/atentat-la-siguranta-nationala-comunicat/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;Raportul mincinos și criminal al maghiarimii înaintat către ONU în sesiunea 2-27 august 2010 în vederea dezintegrării României&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;în care se arată ultima încercare a maghiarimii de a rupe o parte din teritoriul României; tot de aici mai reiese și incompetența și complicitatea conducătorilor statului român referitoare la integritatea teritorială a României&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;CONSILIUL DIRECTOR AL FORUMULUI CIVIC AL ROMÂNILOR DIN COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ, PRINTR-UN COMUNICAT TRANSMIS ÎN DATA DE 9 AUGUST A.C. ȘI-A EXPRIMAT PUNCTUL DE VEDERE FAȚĂ DE INCLUDEREA PE AGENDA CELEI DE A 77-A SESIUNI A COMITETULUI ONU PENTRU ELIMINAREA, DISCRIMINĂRII RASIALE, REUNIUNE CARE A AVUT LOC LA GENEVA, ÎN PERIOADA 2-27 AUGUST 2010, A RAPORTULUI INTITULAT „&lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://emnt.org/archivum/admin/data/file/20140108/2010-08-09-shadow-report-for-the-treaty-based-co.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;DISCRIMINAREA ÎMPOTRIVA MINORITĂȚII NAȚIONALE MAGHIARE ÎN ROMÂNIA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;”, DOCUMENT ÎNTOCMIT DE ASOCIAȚIA PRO REGIO SICULORUM (ANTAL ÁRPÁD), COMITETUL DE INIȚIATIVĂ BOLYAI (DR. PÉTER HANTZ) ȘI CONSILIUL NAȚIONAL AL MAGHIARILOR DIN TRANSILVANIA (ZSOLT SZILÁGYI).&lt;p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;REDĂM MAI JOS COMUNICATUL FORUMULUI CIVIC AL ROMÂNILOR DIN COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ ȘI CONȚINUTUL RAPORTULUI ADRESAT COMITETULUI ONU PENTRU ELIMINAREA DISCRIMINĂRII RASIALE ÎNTOCMIT DE CĂTRE ASOCIAȚIA PRO REGIO SICULORUM (ANTAL ÁRPÁD), COMITETUL DE INIȚIATIVĂ BOLYAI (DR. PÉTER HANTZ) ȘI CONSILIUL NAȚIONAL AL MAGHIARILOR DIN TRANSILVANIA (ZSOLT SZILÁGYI):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
