<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/fcrchm/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2010 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/fcrchm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ATENTAT LA SIGURANȚA NAȚIONALĂ</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/atentat-la-siguranta-nationala-comunicat/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/atentat-la-siguranta-nationala-comunicat/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;Raportul mincinos și criminal al maghiarimii înaintat către ONU în sesiunea 2-27 august 2010 în vederea dezintegrării României&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;în care se arată ultima încercare a maghiarimii de a rupe o parte din teritoriul României; tot de aici mai reiese și incompetența și complicitatea conducătorilor statului român referitoare la integritatea teritorială a României&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;CONSILIUL DIRECTOR AL FORUMULUI CIVIC AL ROMÂNILOR DIN COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ, PRINTR-UN COMUNICAT TRANSMIS ÎN DATA DE 9 AUGUST A.C. ȘI-A EXPRIMAT PUNCTUL DE VEDERE FAȚĂ DE INCLUDEREA PE AGENDA CELEI DE A 77-A SESIUNI A COMITETULUI ONU PENTRU ELIMINAREA, DISCRIMINĂRII RASIALE, REUNIUNE CARE A AVUT LOC LA GENEVA, ÎN PERIOADA 2-27 AUGUST 2010, A RAPORTULUI INTITULAT „&lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://emnt.org/archivum/admin/data/file/20140108/2010-08-09-shadow-report-for-the-treaty-based-co.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;DISCRIMINAREA ÎMPOTRIVA MINORITĂȚII NAȚIONALE MAGHIARE ÎN ROMÂNIA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;”, DOCUMENT ÎNTOCMIT DE ASOCIAȚIA PRO REGIO SICULORUM (ANTAL ÁRPÁD), COMITETUL DE INIȚIATIVĂ BOLYAI (DR. PÉTER HANTZ) ȘI CONSILIUL NAȚIONAL AL MAGHIARILOR DIN TRANSILVANIA (ZSOLT SZILÁGYI).&lt;p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;font-size-xl&#34;&gt;REDĂM MAI JOS COMUNICATUL FORUMULUI CIVIC AL ROMÂNILOR DIN COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ ȘI CONȚINUTUL RAPORTULUI ADRESAT COMITETULUI ONU PENTRU ELIMINAREA DISCRIMINĂRII RASIALE ÎNTOCMIT DE CĂTRE ASOCIAȚIA PRO REGIO SICULORUM (ANTAL ÁRPÁD), COMITETUL DE INIȚIATIVĂ BOLYAI (DR. PÉTER HANTZ) ȘI CONSILIUL NAȚIONAL AL MAGHIARILOR DIN TRANSILVANIA (ZSOLT SZILÁGYI):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
