<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ioan-gandu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ioan-gandu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Și am plecat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/si-am-plecat/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/si-am-plecat/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;    &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;„Ceea ce copiii, bătrânii cu mintea și nebunii pentru Domnul Hristos înțeleg cu ușurință, «înțelepții» acestei lumi nu pot înțelege nicicum!”.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(Un simplu pelerin)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;Și am plecat&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Îmi era rușine că sunt om,&lt;br/&gt;&#xA;Rușine mi-era…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Și am vrut să fiu copac,&lt;br/&gt;&#xA;Copac am vrut să fiu!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;N-ai să poți&lt;br/&gt;&#xA;Mi-au spus copacii,&lt;br/&gt;&#xA;Lăsându-se îmbrățișați&lt;br/&gt;&#xA;În privirea-mi împăienjenită&lt;br/&gt;&#xA;Din rușinea că-s om;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;N-ai să poți.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ești înalt,&lt;br/&gt;&#xA;Ești sincer,&lt;br/&gt;&#xA;Ești neînfricat,&lt;br/&gt;&#xA;Dar prea sensibil&lt;br/&gt;&#xA;Și n-ai să poți răbda&lt;br/&gt;&#xA;Frigul și arșița,&lt;br/&gt;&#xA;Meandrele norilor,&lt;br/&gt;&#xA;Bătaia timpului&lt;br/&gt;&#xA;N-ai s-o poți răbda…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O encomiastică oficială trufașă, jenantă, dureroasă și costisitoare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În cuvântul rostit la întronizare actualul Întâistătător, Daniel Ilie Ciobotea, cerea cu lacrimi în ochi ajutorul ierarhilor, preoților și credincioșilor întru slujirea Bisericii și mulțumea „&lt;i&gt;și celor ce ne încurajează și celor ce ne critică, dacă totul este spre binele Bisericii. Când greșim, &lt;strong&gt;trebuie să ne pocăim, să cerem iertare și să ne îndreptăm&lt;/strong&gt;, iar când facem binele, rugăm să fim ajutați și mai mult, cu fapta, tot spre binele vieții și lucrării Bisericii&lt;/i&gt;” (&lt;i&gt;Lumina&lt;/i&gt;, săptămânal de spiritualitate și atitudine creștină, Duminică, 28 septembrie 2025, www.ziarullumina.ro). Și iată ce citim pe prima pagină: „&lt;i&gt;Patriarhul Daniel al României, teolog, ctitor și arhipăstor providențial pentru Biserica Ortodoxă Română&lt;/i&gt;”. Poporul nostru vlah, creștinat apostolic, atâta cât îl știe doar Domnul nostru Iisus Hristos că a mai rămas, credincios în Duh și Adevăr Sfintei Predanii, are o vorbă foarte realistă, adâncă și verificată în toată istoria sa bimilenară, fiind în Grădina Maicii Domnului: „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Lauda de sine nu miroase a bine!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;” – ba chiar după trădare și minciună miroase cel mai urât!!!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demnitatea Ortodoxiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Cine e nedrept, să nedreptățească înainte. Cine e spurcat, să se spurce încă. Cine este drept, să facă dreptate mai departe. Cine este sfânt, să se sfințească încă. Iată, vin curând și plata Mea este cu Mine, ca să dau fiecăruia după cum este fapta lui. Eu sunt Alfa și Omega, cel dintâi și cel de pe urmă, începutul și sfârșitul.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Apocalipsa 22 – 11,12&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Demnitatea Ortodoxiei este dintotdeauna echivalentă cu intensitatea, puritatea și autenticitatea trăirii duhovnicești!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunalul conștiinței</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Judecățile Domnului sunt adevărate,&lt;br&gt;îndreptățite toate…”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(Psalm 18, 10)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;- Următorul.&lt;br&gt;&#xA;- „&lt;i&gt;Cuget, deci exist!&lt;/i&gt;”&lt;br&gt;&#xA;- De unde îți vin cugetele?&lt;br&gt;&#xA;- Din rațiunea mea…&lt;br&gt;&#xA;- Încă nu exiști, mergi și &lt;strong&gt;mai cugetă&lt;/strong&gt;,&lt;br&gt;&#xA;însă nu cumva să te rătăcești singur&lt;br&gt;&#xA;prin filosofiile cele deșarte, omenești.&lt;br&gt;&#xA;- Următorul.&lt;br&gt;&#xA;- Eu sunt împărat, deci știu totul!&lt;br&gt;&#xA;- Ești împărat, dar nu ești Împăratul.&lt;br&gt;&#xA;- Eu sunt împărat…&lt;br&gt;&#xA;- Încă nu ești nimic, mergi și &lt;strong&gt;mai cugetă&lt;/strong&gt;,&lt;br&gt;&#xA;ca la urmă să nu fii îngropat de cei morți,&lt;br&gt;&#xA;cu morții lor, adică cu aceia ce n-au avut&lt;br&gt;&#xA;grijă de suflet, de duhul cel nemuritor.&lt;br&gt;&#xA;- Următorul.&lt;br&gt;&#xA;- Sunt liber să fac ce vreau și vreau tot&lt;br&gt;&#xA;ce-mi place, fiindcă sunt liber…&lt;br&gt;&#xA;- Ești legat din toate părțile prin firele&lt;br&gt;&#xA;propriei răzvrătiri, &lt;strong&gt;tu nu cugeți&lt;/strong&gt;, ci aiurezi.&lt;br&gt;&#xA;- Sunt liber…&lt;br&gt;&#xA;- Ești mai rău decât nimicul, ești întunericul&lt;br&gt;&#xA;dinafară și acolo vei rămâne veșnic!&lt;br&gt;&#xA;- Următorul.&lt;br&gt;&#xA;- Sunt Patriarhul Bisericii strămoșești…&lt;br&gt;&#xA;- &lt;strong&gt;Ești sub Evanghelia Arhiereului Ceresc,&lt;br&gt;&#xA;numai drept învățând și săvârșind Cuvântul&lt;br&gt;&#xA;Adevărului Său.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;- Următorul.&lt;br&gt;&#xA;- Sunt un simplu rob nevrednic al ascultării&lt;br&gt;&#xA;hărăzite; sunt un mare păcătos…&lt;br&gt;&#xA;- Ești robul Meu, intrat în rânduiala slujirii&lt;br&gt;&#xA;celei drepte, gustând de-acum din Bucuria&lt;br&gt;&#xA;Mea. Așteaptă vestirea și &lt;strong&gt;stai în neclintirea&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;ascultării Mele!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;- Următorul.&lt;br&gt;&#xA;- Nu mai e nimeni, Doamne, Iisuse Hristoase!&lt;br&gt;&#xA;Sunt toți căzuți pe gânduri…&lt;br&gt;&#xA;- Trimiteți-le Îngeri să-i ridice. Să începem&lt;br&gt;&#xA;Sfânta, Dumnezeiasca și Cereasca Liturghie.&lt;br&gt;&#xA;- &lt;strong&gt;Doamne, Te roagă Maica noastră Prea Sfântă&lt;/strong&gt;,&lt;br&gt;&#xA;să-i primești și pe cei din ceasul al 11-lea…&lt;br&gt;&#xA;- &lt;strong&gt;Fie, dar numai pe cei de sub Acoperământul ei.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viață și poezie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pune-ți viața în versuri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Și iarăși îți spun: pune-ți viața în versuri, dacă vrei să simți viața universului și să fii în legătură și armonie cu ea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Poți analiza cântările, însă niciodată nu uita să cânți. Criticii de poezie trăiesc și mor, pe când poeții trăiesc veșnic.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Analiza ucide, poezia înviază. Numai poezia poate învia proza, căci poezia a răsărit din pomul vieții, iar proza, din pomul cunoștinței.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toți spunem că minciuna e vremelnică, pe când adevărul este veșnic. Poezia trăiește mai mult decât proza, pentru că este mai aproape de adevăr și mai aproape de viață. Și astfel, dacă îți vei pune viața în versuri, vei fi mai aproape de adevăr, mai aproape de viață.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mugur Vasiliu s-a mutat în Patria Cerească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:01:00 +0800</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Hristos a înviat și nici un mort nu este în groapă!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pe 28 mai 2017, în Duminica a 7-a după Paști (a Sfinților Părinți de la Sinodul I Ecumenic), Fratele nostru Mugur a fost chemat, după o grea și îndelungă suferință, de către Mântuitorul Iisus Hristos la viața cea veșnică și la Lumina pururi neînserată a Împărăției Sale, să rodească acolo ceea ce n-a putut împlini pe pământ, unde a ars la vedere, mistuitor de lucid, moral și responsabil, ca o conștiință creștin-ortodoxă vie, priveghetoare, pe deplin lămurită dogmatic, numărându-se printre cei despre care Domnul a zis că Se roagă, precizând: „…ci și pentru cei ce vor crede în Mine prin cuvântul lor…”  (Ioan 17, 20). Iată cum, sub ochii noștri, un Mugur bun, stăruitor și mult încercat, dar și fiu devotat, luminat, slujitor și luptător al Bisericii, în partea ei credincioasă Sfintei Predanii (cu prenume și nume proniator primite), a  ajuns până la Cer, fiindcă „nu a umblat în sfatul necredincioșilor și în calea păcătoșilor nu a stat, și pe scaunul hulitorilor nu a șezut. Ci în legea Domnului e voia lui, și la legea Lui va cugeta ziua și noaptea. Și va fi ca un pom răsădit lângă izvoarele apelor, care rodul său va da la vremea sa; și frunza lui nu va cădea, și toate câte va face, vor spori” (Psalm 1, 1-3).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O, OM, CE MARI RĂSPUNDERI AI&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dar să ne reîntoarcem la granițele științei. &lt;i&gt;„Oare până unde se vor retrage limitele imposibilului în toate domeniile științei? (…) Deși trebuie să recunoaștem, că nici după ce-am coborât, ca acum, treptele succesive ce duc „spre infinitul mic al vieții, și nici după ce am ajuns în răspântia la care acesta se confundă cu infinitul mic al materiei neînsuflețite n-am aflat cine știe ce. Căci viața este totuși altceva decât niște simple jocuri de electroni, și ne putem întreba, ca și Szent-Gyorgyi, citat de Ștefan Lupașcu, în ce fel astfel de jocuri «creează viață, cum este transportată energia lor în forme variate de muncă… fie ele mecanice, electrice, osmotice…»&lt;/i&gt; (…)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;Universul nu conține nimic întâmplător&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Disecând fără milă materia și încăpățânându-ne să tăiem firul în patru, am sperat multă vreme că natura se compune dintr-un număr mic de «materiale», în căutarea cărora ne-am și avântat. Dar iată că, în ciuda așteptărilor noastre, evantaiul acestor «materiale» în loc să se strângă, s-a lărgit și mai mult. Astfel ne găsim acum în fața unui roi de «oni» efemeri, cu masă variată, și ne este foarte greu să știm care dintre ei contează, într-adevăr, în arhitectura lucrurilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din clipa în care am primit îndemnul și binecuvântarea de a scrie o asemenea lucrare, am (re)simțit cu tărie trei simțăminte diferite, dar deopotrivă de adânci, în ordinea lor firească, uimire, bucurie și responsabilitate: uimire, fiindcă cineva s-a gândit că am putea noi, nepricepuții și nevrednicii, să fim de vreun folos oarecare în reabordarea acestui subiect vast teologico-cultural, cu implicații profunde în viața oricărui om, credincios sau necredincios; bucurie, deoarece Sfinții Părinți și Marii Dascăli ai Ortodoxiei au tratat inspirat și pe deplin luminat, fiecare la vremea sa, cu deosebit discernământ duhovnicesc și intelectual, problemele subtile, delicate și hotărâtoare ale raporturilor reale dintre credința autentică și știința veritabilă; responsabilitate, pentru că ne-a obligat să recitim cu umilință și recunoștință Cuvântul lui Dumnezeu și al Sfinților Săi în această privință, precum și opiniile științifice, morale și culturale ale unor savanți, filosofi sau gânditori, credincioși și onești, pe cât posibil omenește, până la capăt în căutarea Adevărului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testamentul Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În anul mântuirii 2003, luna martie, ziua a cincea, la București, era dat un Tomos Sinodal de canonizare a Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului, semnat de toți membrii Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe Române, printre care și actualul întâistătător (adică tocmai cel ce-a iscălit al doilea documentul, pe atunci ca arhiepiscop al Iașilor și mitropolit al Moldovei, făgăduind oficial, solemn și repetat că va urma, respecta și adânci linia duhovnicească a vrednicului de pomenire Patriarh Teoctist, evident în duh și adevăr, prin păstrarea cu sfințenie a rânduielilor bisericești și monahale în toate așezămintele Patriarhiei, autodeclarându-se cu firavă și ambiguă modestie un „&lt;i&gt;tradiționalist dinamic&lt;/i&gt;” și un „&lt;i&gt;manager de succes&lt;/i&gt;”, desigur convins):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chirurgul fără de arginți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am păstrat titlul acesta extrem de grăitor pentru rândurile de față din două motive binecuvântate: pe de-o parte, acesta este titlul unei cărți de-o valoare spirituală și morală cu totul deosebită (apărută în colecția „&lt;i&gt;Florile Bisericii&lt;/i&gt;”, editura „&lt;i&gt;Bunavestire&lt;/i&gt;”, Galați 2003) și, pe de altă parte, nici un alt titlu nu s-ar fi potrivit mai bine pentru o evocare realistă, pertinentă, responsabilă și smerită a personalității &lt;strong&gt;Sfântului Arhiepiscop Luca&lt;/strong&gt; (1877-1961), decât cel ales de către autorul lucrării, inspiratul arhimandrit Nectarie Antonopoulos, fost egumen al Mânăstirii Sagmata.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare (ne)deschisă adresată unui doctor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iubite confrate și coleg în albe și tainice făgăduințe, aceste rânduri de suflet au izvorât, în urmă cu mulți ani, pe de-o parte din grandoarea reală a artei tămăduirii și din limitele dureroase ale științei medicale, și, pe de altă parte, din citirea și recitirea cu smerită atenție a vieții cu totul minunate a Sfântului Mare Mucenic și Tămăduitor Pantelimon, sintetizată astfel în condacul I al Acatistului său: „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Înaintea celui cu chip și nevinovăție îngerească, a vrednicei slugi a Domnului nostru, care prin nestrămutată credință s-a învrednicit a sta alături de nemuritorul Împărat, Pantelimon, ridicăm rugăciunile noastre și cerem să ne asculte durerile și cu puterea ce-i este dată de la Dumnezeu, ca un doctor fără de arginți, să ne cerceteze degrabă și să înlăture de la noi bolile sufletești și trupești, ca izbăviți cu platoșa bunătății sale, în tresăltări de bucurie, să-i strigăm: Bucură-te, Mare Mucenice și Tămăduitorule Pantelimoane!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără lupta cea bună nu poate fi biruință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;O singură lovitură pe spatele nostru&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Care-i misiunea tinerei generații de la noi?”, se întreabă sibilinic lăudărosul, locvacele și răsfățatul ritor, explicându-ne inutil ceea ce domnia sa crede că n-am aflat, adică diferența dintre generația tânără și tânăra generație, deosebire pe care o făceau și torționarii cei mai slab pregătiți: prima supraviețuia cum putea în „raiul socialist”, a doua era exterminată în iadul securist, proiectat, vai, nu de bieții guvernați, ci de cinicii guvernanți și vai, a doua oară, tot din neamul lui Iuda!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Când ești nicovală rabzi, când ești ciocan dai!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Numai să luăm bine seama că, de multe ori în istorie, eroismul anonim și statornic al nicovalei (care „toate le suferă, toate le crede, toate le nădăjduiește, toate le rabdă”, fiindcă știe pentru ce și mai cu seamă pentru Cine le rabdă!) este mai important și folositor decât jubilația publică și nestăpânită a ciocanului care lovește - și cu rost și fără rost -, uitând că răzbunarea aparține numai Domnului Cel tare și puternic în războaie!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rugați-L pe Dumnezeu să lucreze!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Cei care nu se sfătuiesc îndelung, cad ca frunzele!”&lt;br&gt;„Mândria merge înaintea căderii!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Adevăruri duhovnicești nebiruite&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Primul nostru duhovnic, cel care ne-a pescuit în chip jertfitor din marea păcatelor acestei vieți trecătoare (Părintele Teodor Jugănaru, preot întru totul luminat și vrednic slujitor al Sfântului Altar), avea o vorbă pe care ne-o repeta cu nebiruită blândețe și cerească înțelepciune: „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Rugați-L și lăsați-L pe Dumnezeu să lucreze prin voi, fiilor!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;”. Apoi, binecuvântându-ne, ne îndemna cu bunătate: „Nu mai aruncați valuri de tristețe, neliniște și teamă în lume, iubiții mei, fiindcă Mila lui Dumnezeu lucrează, cu cel mai mare folos lăuntric, în liniște, pace și bucurie. Aveți mare grijă, fiindcă inima care nu are bucurii se usucă și moare, dar cea plină de adevărata bucurie se umple de har, tămăduind, odihnind și înviind multe suflete încă nenăscute…”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la duhovnicia adevărată la „duhometria” împrumutată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/de-la-duhovnicia-adevarata-la-duhometria-imprumutata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/de-la-duhovnicia-adevarata-la-duhometria-imprumutata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Numai Dumnezeu judecă drept, fiindcă numai El cunoaște inimile oamenilor. Noi, deoarece nu cunoaștem judecata dreaptă a lui Dumnezeu, judecăm &amp;lt;după înfățișare&amp;gt;, dinafară, și de aceea greșim în judecata noastră și-l nedreptățim pe celălalt (…). Puterea de a judeca pe care o ai este un dar pe care ți l-a dat Dumnezeu, dar îl exploatează și aghiuță ca să te facă să judeci și să păcătuiești. De aceea, până nu ți se curăță judecata și până nu vine dumnezeiasca luminare, să nu te încrezi în ea. Atunci când cineva se ocupă de ceilalți și îi judecă, fără a-și fi curățat propria judecată, cade neîncetat în osândire (…). Trebuie s-o purifici. Poate că înlăuntrul tău ai intenție bună și o anumită putere de a judeca. Însă, judecata ta este omenească, lumească. Străduiește-te să te eliberezi de ceea ce este omenesc, să devii dezinteresată, ca să vină dumnezeiasca luminare și judecata ta să devină duhovnicească, dumnezeiască. Atunci judecata ta va fi după dreptatea lui Dumnezeu și nu după dreptatea omenească, după dragostea și milostivirea lui Dumnezeu și nu după logica omenească (…). Ai văzut ce a spus Domnul Hristos? «&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Nu judecați după înfățișare, ci judecați judecată dreaptă!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;» (…).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Numai în puterea Dumnezeului celui viu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Domnul este luminarea mea și Mântuitorul meu: de cine mă voi teme?&#xA;    Domnul este apărătorul vieții mele: de cine mă voi înfricoșa?”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Psalm 26 - 1, 2&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Printr-o nuvelă antologică, Mircea Eliade (mai mult istoric al religiilor și mai puțin trăitor al religiei în care s-a născut) ne ajută, întrucâtva paradoxal, să înțelegem adevărul înscris axiomatic în titlul ales pentru gândurile de față, pe care le dorim complementare la o problematică cât se poate de actuală, îndelung, aprins, câteodată și pertinent dezbătută, deopotrivă în lumea creștină și necreștină, încă de la apariția unor lucrări ca „Raportul clubului de la Roma” (1960 și 1961), „Șocul viitorului”, „Al treilea val” sau „Galaxia Gutenberg” (1970), care au atras atenția forurilor științifice, factorilor de decizie și opiniei publice planetare asupra unor noi primejdii apărute în lume, ca urmare a poluării iraționale a mediului și a folosirii abuzive a unor descoperiri cu un potențial nociv major.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre ziarul „Lumina”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acest text critic și autocritic l-am trimis în urmă cu aproape doi ani (2 februarie 2008, ziua unui mare praznic ortodox, proniator detaliu) „&lt;i&gt;Centrului de presă al Patriarhiei&lt;/i&gt;”, încercând să-i prevenim or măcar să-i sensibilizăm, cu franchețe, bunăvoință și argumente peremptorii, pe toți responsabilii de atunci ai respectivului colegiu redacțional, asupra unor evidente carențe conceptuale și slăbiciuni informale ale unui important compartiment din componența sa. O tăcere adâncă s-a lăsat peste observațiile noastre îndreptățite și pe deplin controlabile de către orice om de bună credință și cu o pregătire medie, fapt care ne determină să publicăm acum, în această rubrică de suflet, articolul care i-a lăsat fără răspuns pe responsabilii acestui esențial releu mediatic creștin-ortodox, obligat prin definiție să limiteze sau chiar să excludă amatorismul din activitatea lui. Tăcerea oficială din superbie sau răspunsurile facile și insinuante, strecurate ca din întâmplare de prin ungherele ocultofile ale unor „&lt;i&gt;tradiționaliști dinamici&lt;/i&gt;”, „&lt;i&gt;reformiști&lt;/i&gt;” și „&lt;i&gt;manageri&lt;/i&gt;” pseudo-religioși, strecurați cu viclenie peste sau printre responsabilii amintiți, nu rezolvă în nici un mod criticile justificate, ci doar le confirmă și amplifică ecoul, fiindcă am mai spus-o și cu alte prilejuri, Adevărul nu poate fi ucis nici cu pumnalele invidiei, nici cu spânzurătorile calomniei și nici cu otrava tăcerii, iar „&lt;i&gt;bazele de date&lt;/i&gt;” terestre, dirijate interesat sau tendențios, devin ineficiente la o simplă pană de curent (Sic!), dar și mai teribil sunt șterse de Sus ca tot ceea ce este impus efemer…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
