<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 33 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/</link>
    <description>Recent content in Axa 33 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 7 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>IV.
Actul religios Pentru motive pe cari o să le înțelegeți mai târziu, nu am insistat ceva mai mult asupra afirmației că este imposibilă o determinare numai imanentă, subiectivă a actului religios. Am arătat, precum ați văzut, că actul acesta religios nu poate să fie conceput, nu poate să fie înțeles de noi și nici nu poate să existe în el însuși, dacă se face abstracțiune de un obiect asupra căruia actul religios se raportează și dacă anume nu se consideră acest obiect ca existență reală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 03/01.02.2010 – 15.02.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5895 din 01.02.2010
Farcadi Botond Profităm oare de drepturile noastre lingvistice? Trebuie să profităm de drepturile lingvistice pe care le avem și să cucerim altele, noi - atenționează mai multe organizații civile maghiare transilvănene în petiția privind respectarea bilingvismului, la care au aderat zilele trecute tot mai mulți. La Sfântu Gheorghe a fost organizat, în fața unui supermarket, chiar și un protest-fulger pentru inscripții, servicii în limba maghiară, pentru respect față de comunitatea locală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Atît timp cît frații noștri americani au grijă de toate nu trebuie să ne facem vreo problemă. Banii vor veni, viața ne va fi fericită, totul este bine și frumos atunci cînd iubiții yankey dețin controlul. La această concluzie ajungem după ce vedem declarațiile ambasadorului SUA în Republica Moldova.
Ambasadorul SUA, Asif Chaudry: „Banii americani vor ajunge în Moldova în câteva luni” Ambasadorul Statelor Unite ale Americii la Chișinău, Asif Chaudry, nu știe când vor veni cele 262 milioane de dolari în R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
