<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 33 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/</link>
    <description>Recent content in Axa 33 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2010 19:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Haiducul anti-democrat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 19:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Concluzie de haiduc: „democrația nu face casă bună cu dreptatea”! Și nici n-au nimic în comun. Dacă ar fi să punem cap la cap toate evenimentele politice românești, am ajunge chiar la concluzia că democrația este dăunătoare națiunii. Dacă te uiți la știrile politice și încerci să citești inteligența pe figurile politicienilor români, te trezești în fața unor mormane de prostie. Mai rea decât prostia este răutatea, care se regăsește și ea sub șoriciul gros al ciocoiului. Amestecul acesta de prostie și răutate este un produs eminamente democratic, născut din votul amețit al iobagului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În mâinile dezastrului. Satul românesc și o agricultură de periferie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 18:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca și când ar fi redescoperit apa caldă, campania electorală din toamna anului 2009 a adus, prin candidatul la președinție ales, un licăr de (falsă!!!) speranță pentru agricultură prin propunerea de a se interveni cu fonduri pentru stimularea și protejarea producției alimentare locale chiar de la nivelul satului românesc. Dacă în perioada interbelică, România era supranumită „Grânarul Europei” prin producția agricolă pe care o deținea, azi suprafața agricolă importantă (14,8 milioane de hectare, peste 60% din suprafața totală a țării, suprafața arabilă totală fiind de aproximativ 9,4 milioane hectare) nu se traduce în nici un fel prin rezultate îmbucurătoare: – deși ar putea hrăni 80 de milioane de persoane, agricultura românească poate hrăni abia un sfert din populația țării (necesitând importuri pentru hrănirea celorlalte trei sferturi!), valorificându-și abia 10% din potențialul său agricol, – din suprafața arabilă totală puțin peste jumătate din aceasta este cultivată iar numai 10% din suprafața cultivată este irigată, contribuind astfel la o productivitate extrem de redusă a terenurilor agricole în România, – deși zonele rurale din România acoperă 87% din teritoriul țării, cuprinzând aproximativ 45% din populația țării, o bună partea a acesteia fiind efectiv ocupată în agricultură, agricultura contribuie la formarea PIB cu doar 6,46%&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; la nivelul anului 2009! – cu toate că s-au încercat măsuri de introducere a tractoarelor în programul „rabla”, acest lucru nu s-a concretizat în nici un fel până acum, iar pentru 2010 sprijinul de stat nu va acoperi, potrivit declarațiilor ministeriale, mai mult de 50% din valoarea noului tractor, în condițiile în care în România sunt aproximativ 150.000 de tractoare (o bună parte a acestora fiind uzate tehnic!!! adică doar jumătate din numărul de tractoare ce ar putea oferi o acoperire eficientă a suprafeței arabile) iar veniturile agricultorilor sunt extrem de modeste pentru a putea susține cealaltă jumătate din sumă, – calitatea slabă a produselor agricole importate, ar recomanda cu siguranță produsele românești care nu au fost supuse tratării chimice atât de intensive ca în Europa Occidentală, cu toate acestea subvențiile de trei ori mai reduse comparativ cu aceeași Europă, explică, măcar în parte, gradul de subzistență a agriculturii românești și desființarea aproape totală a producătorului român de către cel străin, care își poate impune liniștit un preț de monopol, – în condițiile în care seceta și canicula amenință an de an culturile agricole, creșterea în 2009, comparativ cu anul anterior, a terenului agricol irigabil nu reprezintă o prea mare realizare în raport cu perioada de până în 1990, fiind de 4 ori mai mică comparativ cu aceasta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Începe genocidul: România a aderat la Codex Alimentarius</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;În 30 de ani vor muri trei miliarde de oameni: unul din lipsa hranei, alte două din cauza bolilor.&lt;br&gt;Directive: eliminarea suplimentelor naturale, a mineralelor și vitaminelor.&lt;br&gt;Animalele vor fi tratate cu hormoni și iradiate, iar plantele - modificate genetic.&lt;br&gt;Cine va folosi produse naturale va fae închisoare.&lt;br&gt;Usturoiul, menta și alte produse comune vor fi droguri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De la 31 decembrie 2009, Guvernul României a început, alături de alte 165 de state semnatare (reprezentînd aproape 85 % din populația planetei), implementarea temutului Codex Alimentarius. Un compendiu de legi alimentare, introdus de AG Farben și care va stabili regulile de alimentație ale națiunilor. Implementarea, prevazută pe mai multe etape, pornește de la faptul că populația globului este mult prea numeroasă ca Terra să poată susține o alimentație naturală. Astfel, produsele trebuie modificate genetic, construite în laborator, aditivate și iradiate. Toate aceste date pot fi studiate pe site-ul www.codexalimentarius.com.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țăran egal român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/taran-egal-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/taran-egal-roman/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Gânduri despre țăranul român&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se tot vorbește, de ani buni, despre soarta țăranului român – care în ultima perioadă, pare definitiv stabilită. Cele mai multe voci sunt de părere că, de fapt, țăranul român nici nu mai există, că el ar fi dispărut de mult timp și că ceea ce vedem noi astăzi – cetățenii de la țară – nu sunt decât niște urmași scăpătați ai unei civilizații țărănești apuse. Se mai spune că avem noroc și că trebuie să ne bucurăm, pentru că iată a apărut un nou tip de trăitor la țară care înțelege ce înseamnă randamentul și producția și care se numește fermier sau agrofermier. Tot ca o veste de necontestat apare și vorba după care acesta ar fi un stadiu superior în evoluția țăranului universal (unde desigur avem reprezentanții noștri), lucru de care, din nou, trebuie să ne bucurăm. Toate acestea și multe altele se spun cu înțelegere, cunoaștere și fermitate – ceea ce ar trebui să ne arate că tocmai aceasta este realitatea – firește, științific vorbind. Să le luăm pe rând.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria Sfintelor Mănăstiri Neamțu și Secu - de Andronic Duhovnicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;&#xA;Cronica inedită a lui Andronic Duhovnicul sau pătimirile Mănăstirii Neamț&#xA;de pe urma generației pașoptiste.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Între toate acestea, în anul 1854, aflându-se oștile Imperiului Rusiei prin Principatul Moldovei, Părintele Arhimandrit și Stareț Nathanail le făcea ajutor după puterea mănăstirii; și cînd s-au dus la Silistra oștirile, atunci Părintele Stareț a dat din partea mănăstirii 10 care mari legate cu fier cu câte 10 boi, cu argați și cheltuiala mănăstirii, rânduind și un monah îngrijitor pentru ținerea acestora în bună stare; dar pe urmă întorcându-se oștirile ruse în țara lor, și în Moldova intrând oștile nemțești, atunci domnul Moldovei Grigorie Ghica a voit să-și izbândească asupra Mănăstirii Neamțului, pentru că a dat ajutor oștirii rusești pravoslavnice; și negăsind alte pricini, și citind paragraful al 5-lea din Așezământul Prea Cuviosului Părintelui nostru Starețul Paisie Velicikovski, unde hotărăște sfinția sa că „&lt;i&gt;Monahii cei cărturari din soborul sfinției sale să citească învățăturile Sfinților Părinți, care povățuiesc drept spre înțelegerea Sfintelor Scripturi și spre cunoștința dogmelor credinței celei pravoslavnice a Bisericii Sobornicești&lt;/i&gt;”, și uitându-și dregătoria sa, că el era domn puitor la cale al pricinilor politicești iar nu arhiereu, a hotărât ca numaidecât punctul acesta este poruncitor spre a se întemeia în Mănăstirea Neamțului seminarie, pentru ca să învețe călugării științe înalte. Și îndată a și pus în lucrare, ca prin silnicie numaidecât să aducă întru îndeplinire pe acel punct după a sa socotință greșită și necreștinească.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istorie pentru vedenia ce a văzut un părinte, anume Theodosie, din Sfînta Mănăstire a Neamțului, în anul mîntuirii 1797</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;ARĂTARE PENTRU ÎNCEPUTUL MODERNIZĂRII ȚĂRILOR ROMÂNEȘTI&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;i&gt;În vremile acestea mai de pe urmă, care sînt vrednice de multe lacrimi, pot să zic că în toată lumea n-au rămas alte locuri unde să poată ține cineva viață [călugărească] de obște cu pace și cu liniște, decît numai într-aceste bine-credincioase Țări Românești pe care Dumnezeu le păzește cu pronia Sa cea dumnezeiască, ca să se proslăvească numele Său cel sfînt.&lt;/i&gt;” Așa îi scria Cuviosul Paisie de la Neamț, în urmă cu două veacuri și jumătate, mitropolitului de atunci al Moldovei. Și Starețul (Malorusian de neam) știa ce spune, fiindcă petrecuse de ajuns și în Lavra Kievului, și în mănăstirile Sfîntului Munte Athos. Și, găsind loc atît de prielnic sfintei viețuiri călugărești, Cuviosul a săvîrșit două minunate lucrări. Una, aceea că a întemeiat din nou viața de obște pe vechile și sfintele așezăminte ale &lt;i&gt;Sfintei Scripturi&lt;/i&gt; și ale Părinților Bisericii. Iar a doua, încă mai mare, aceea că el și ucenicii săi au tălmăcit pe limba noastră sfintele cărți ale Ortodoxiei, faptă decît care nici una nu este mai însemnată și mai bine-plăcută lui Dumnezeu. Căci - necunoscînd cuvîntul Adevărului, păstrat în &lt;i&gt;Sfintele Scripturi ale Vechiului și Noului Testament&lt;/i&gt; și în scrierile Sfinților Părinți ai Bisericii, și ele insuflate de Sfîntul Duh-Dumnezeu - cum am putea să nădăjduim la mîntuire? Încît pe bună dreptate scria unul din ucenicii Cuviosului că: „&lt;i&gt;Prin aceste tălmăciri, s-a făcut un folos cu adevărat atît de mare – și nu numai soborului părinților, ci și tot neamului nostru - cît nu s-a mai făcut așa în neamul acesta, precum poate socoti oricine.&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Statuia lui Al. I. Cuza din fața Patriarhiei BOR</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Statuia lui Alexandru Ioan Cuza care pare să-l întruchipeze pe înaintemergătorul BOR&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Pe Dealul Patriarhiei, așezată central, se ridică falnic o statuie. E o operă nouă. Te-ai aștepta să fie Sfântul Martir Constantin Brâncoveanu, sau poate Matei Voievod sau Mircea sau Mihai… Nu e nici unul dintre Domnitorii Țării Românești care au luptat pentru Hristos și pentru neamul nostru.&#xA;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;În fața Patriarhiei BOR este statuia celui care a inițiat și deschis oficial, pentru prima dată în istoria românilor și în mod manifest, lupta împotriva lui Hristos. Este o statuie nou ridicată, așa cum nou este și Patriarhul. Ea omagiază memoria începutului distrugerii dreptei-credințe a românilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei): „Declarația lui Elton John reprezintă o blasfemie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iată mai jos reacția puternică pe care a exprimat-o mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei) față de declarațiile provocatoare ale compozitorului de muzică pop Elton John pe care acesta le-a făcut într-un interviu în ziarul „Parade” din Statele Unite ale Americii.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Declarația provocatoare a lui Elton John spune următoarele: „Cred că Iisus a fost un gay milostiv, un homosexual foarte deștept care a înțeles problemele oamenilor”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reacția mitropolitului Nicolae din Filipupoleos a apărut imediat, caracterizînd declarația lui Elton John ca fiind: Blasfemie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Masonii vor să deschidă un birou la Bruxelles</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Citez din articolul Freemasons keen to open office in EU capital (EuObserver):&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;i&gt;Ordinele masonice ar trebui să practice politica în sensul pozitiv al cuvântului: ca, în pofida propriilor diviziuni partizane, ei să vorbească de pe baricadele secularizării și să dea glas dezacordului lor cu anumite decizii guvernamentale sau europene&lt;/i&gt;”, a declarat pentru cotidianul belgian Le Soir într-un interviu publicat miercuri (17 februarie) Jean-Michel Quillardet, fostul Mare Maestru al Marelui Orient din Franța. El a spus că lojele masonice din Europa rămân împărțite cu privire la subiect, cu unii membri mai „timizi” decât alții în legătură cu atragerea publicității prin deschiderea unui birou în capitala U. E..&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ivan Andreyev: Tânărul părinte Vladimir</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un nou făcător de minuni al Bisericii din catacombe&lt;br&gt;&#xA;Pomenit la 16 august (†1930)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Din copilărie am avut o prietenă care era cu doi ani mai mare decât mine. S-a măritat cu doi ani înaintea mea. În primul an de căsnicie li s-a născut un fiu, care a fost botezat cu numele de Vladimir. Chiar de la nașterea sa copilul uimea cu ochii săi mari, căprui închis, care aveau o expresie plină de tristețe. Copilul era deosebit de tăcut. În al doilea an al căsniciei lor s-a născut un al doilea băiat, care a fost numit Boris. Acest copil era opusul fratelui său mai mare. Din prima zi a venirii sale pe lume el a uimit pe toți prin caracterul său foarte zgomotos și plin de viață. Eu îi iubeam pe amândoi și veneam să am grijă de ei și îmi petreceam timpul cu ei. Vladimir a crescut și a rămas exact la fel ca la început. Nu vroia niciodată să se joace cu alți copii. Se așeza și rămânea singur în liniște într-un colț. Acest lucru îi deranja pe părinții lui. „La ce se tot gândește acest căpușor?”, m-au întrebat părinții. Tatăl și mama erau foarte credincioși și își creșteau copiii în acest spirit. Micuțul Volodya era dornic să meargă la biserică și se ducea adesea împreună cu doica lui, atunci când părinții săi, din oarecare motive, nu puteau merge la sfânta slujbă. Cel de al doilea băiețel, Boris, dimpotrivă, era leneș în privința mersului la Biserică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre libertate în secolul al XXI-lea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre libertate ne-a vorbit în primul rând Hristos foarte clar, un cuvânt care ne arată tranșant poziția noastră, starea noastră: anume, cea de robie. „Toată lumea zace sub puterea celui rău” – iată verdictul dat de Evanghelie. Dar odată cu jertfa de pe cruce a Domnului, prin sfânt sângele Său am fost răscumpărați, sloboziți de diavol, nu numai cei aflați în trup, ci și o parte din sufletele din iad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un țăran precum mulți alții… Nea Gore</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stimați Prieteni&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Întrucît zilele ploioase care ne-a înviorat această primăvară cu noi speranțe de bine, mi-a dat posibilitatea după cum vedeți să vă fac această scrisoare chiar înainte de a primi dela D-tră răspuns, la aceia ce v-am trimiso săptămîna trecută. Aceasta fiind scrisoarea a 5-a despre care eu v-am promiso de mai înainte ași putea începe așa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doamne pe acest pămînt&lt;br&gt;&#xA;Multe feluri de trai sînt&lt;br&gt;&#xA;Însă traiul de creștin&lt;br&gt;&#xA;Din ce’n ce, e mai puțin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crucea Muzeului Țăranului Român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Crucea conținută, implicată în sensul profund al obiectului&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2. a) Crucea ca semn benefic, „semnul crucii” - pe pâine, la intersecții, marcaj și semn de pomenire, pe poartă, fântână, grajd etc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;b) Crucea ornament - combinație de element ritual și ornamentație sau croi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3. Crucea rezultat al funcției și eficienței unui obiect, arhitectură, unelte, instrumente, pârghii, țesutul de război, munca câmpului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4. Crucea pe plante, animale (măgar) sau în anatomia omului - „o cruce de om”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: arhierei din Makedonia (Elada) îi terorizează pe preoți și îi calomniază pe luptătorii pentru ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Filocatolicii nu se neliniștesc. Planul se aplică.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toți aceia care au planificat și aplică subjugarea ortodocșilor față de papă aveau până acum toate motivele să fie mulțumiți, pentru că vedeau că, în ciuda existenței anumitor reacții, planul înainta și sperau că la o nouă Ferrara-Florența vor reuși acceptarea și semnarea unui nou „horos” (hotărâre) unionist, a unei noi uniații.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comparativ cu vechiul sinod de la Ferrara-Florența (1438-1439), acum condițiile sunt mai prielnice. Multă lume necatehizată și neinformată în temele credinței a fost narcotizată de agapologhia ipocrită și mincinoasă, care se potrivește spiritului globalizării și ștergerii diferențelor și particularităților. În biserici, predicile te sufocă prin analize sociale și exaltări patriotice sau cu pietisme superficiale și ipocrite. Rar se dezvoltă temele credinței cu referire la erezii și la eretici, în mod deosebit la erezia papismului și la panerezia ecumenismului. Prin urmare, nu există teama dezaprobării și reacției poporului la cele uneltite, cum s-a întâmplat la vechea Ferrara-Florența, pentru că acum poporul ignoră cele ale credinței și a fost supus unei spălări a creierului sub falsul iubirism (ἀγαπισμοῦ) new-age-ist și împotriva Iubirii împletite cu Adevărul, împotriva adevăratei iubiri, care nu ascunde înșelarea și minciuna, ci le denunță, pentru a-i păzi mai dinainte pe credincioși.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: „Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu, în mijlocul Bisericii, a făcut ceea ce trebuiau să facă de mult timp toți episcopii noștri:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În cadrul slujbei Sinodiconului Ortodoxiei, ieri, Duminica Ortodoxiei 2010, Mitropolitul Serafim de Pireu a rostit &lt;strong&gt;&lt;i&gt;anatema&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; Părinților Bisericii asupra papistașilor, protestanților, dar a și tovarășilor lor ecumeniști.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;„Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”,&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;au fost cuvintele care au ieșit de pe buzele mărturisitorului ierarh și s-au auzit în toată lumea prin postul radiofonic al Bisericii de Pireu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Inadmisibilă hotărârea Bisericii Serbiei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profundă amărăciune a exprimat astăzi Mitropolitul Serafim de Pireu, în ceea ce privește hotărârea Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care a disponibilizat pe Episcopul Artemie de Rașca și Prizren. De semnalat că Agenția de Știri Bisericești „Romfea.gr” a scris despre ancheta judiciară încă de duminică, 14 februarie 2010.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu despre Episcopul Artemie:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu profundă amărăciune, întristare și durere am aflat despre hotărârea din ziua de 13 a lunii în curs a.c. a Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care s-a întrunit sub președinția nou-alesului patriarh, Preafericitul Irineu al Serbiei, despre disponibilizarea și în esență îndepărtarea de la îndatoririle lui canonice a Preasfințitului Episcop Artemie de Rașca și Prizren, bărbat împodobit cu virtuți apostolice, luptător pentru Credință și mărturisitor al Ei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: presiuni pentru apostazie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unul dintre cele mai importante evenimente din sfera bisericească a fost Sinaxa preoților și monahilor ortodocși, care s-a ținut în Volos februarie 2010. Principalii vorbitori au fost părintele Theodoros Zisis, părintele Gheorghios Metalinos, părintele Iosif, starețul mănăstirii Xiropotamu. Au fost reprezentanți sau stareți ai mănăstirilor, schiturilor și chiliilor din Sfântul Munte Athos, cât și ai mănăstirilor de pe teritoriul Greciei, protoprezbiteri și preoți din toate eparhiile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iată care sunt punctele principale expuse în Sinaxă:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 7 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru motive pe cari o să le înțelegeți mai târziu, nu am insistat ceva mai mult asupra afirmației că este imposibilă o determinare numai imanentă, subiectivă a actului religios. Am arătat, precum ați văzut, că actul acesta religios nu poate să fie conceput, nu poate să fie înțeles de noi și nici nu poate să existe în el însuși, dacă se face abstracțiune de un obiect asupra căruia actul religios se raportează și dacă anume nu se consideră acest obiect ca existență reală. Am recunoscut însă, către sfârșitul prelegerii, că numai o determinare obiectivă a actului religios, și anume că numai elementele obiective nu sunt suficiente pentru precizarea întru înțelegerea structurală a actului religios. Spuneam că, fără îndoială, punctul de greutate al cercetărilor acestora trebuie să cadă pe latura imanentă a acestui proces, în același timp, însă, făceam deosebirea, sau stabileam cel puțin în intenție, că nu trebuie să se confunde această cercetare, această latură imanentă a actului religios cu o cercetare propriu-zis psihologică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 03/01.02.2010 – 15.02.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 5895 din 01.02.2010&lt;br&gt;&#xA;Farcadi Botond&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4&gt;Profităm oare de drepturile noastre lingvistice?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trebuie să profităm de drepturile lingvistice pe care le avem și să cucerim altele, noi - atenționează mai multe organizații civile maghiare transilvănene în petiția privind respectarea bilingvismului, la care au aderat zilele trecute tot mai mulți. La Sfântu Gheorghe a fost organizat, în fața unui supermarket, chiar și un protest-fulger pentru inscripții, servicii în limba maghiară, pentru respect față de comunitatea locală.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Atît timp cît frații noștri americani au grijă de toate nu trebuie să ne facem vreo problemă. Banii vor veni, viața ne va fi fericită, totul este bine și frumos atunci cînd iubiții yankey dețin controlul. La această concluzie ajungem după ce vedem declarațiile ambasadorului SUA în Republica Moldova.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Ambasadorul SUA, Asif Chaudry: „Banii americani vor ajunge în Moldova în câteva luni”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ambasadorul Statelor Unite ale Americii la Chișinău, Asif Chaudry, nu știe când vor veni cele 262 milioane de dolari în R. Moldova, dar afirmă că țara noastră va începe să beneficieze de ei în câteva luni. Astfel, oficialul a infirmat declarațiile unor reprezentanți ai opoziției, precum că banii americanilor vor fi transferați abia în 2011.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
