<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 33 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/</link>
    <description>Recent content in Axa 33 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ivan Andreyev: Tânărul părinte Vladimir</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</guid>
      <description>Un nou făcător de minuni al Bisericii din catacombe
Pomenit la 16 august (†1930)
Din copilărie am avut o prietenă care era cu doi ani mai mare decât mine. S-a măritat cu doi ani înaintea mea. În primul an de căsnicie li s-a născut un fiu, care a fost botezat cu numele de Vladimir. Chiar de la nașterea sa copilul uimea cu ochii săi mari, căprui închis, care aveau o expresie plină de tristețe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre libertate în secolul al XXI-lea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</guid>
      <description>Despre libertate ne-a vorbit în primul rând Hristos foarte clar, un cuvânt care ne arată tranșant poziția noastră, starea noastră: anume, cea de robie. „Toată lumea zace sub puterea celui rău” – iată verdictul dat de Evanghelie. Dar odată cu jertfa de pe cruce a Domnului, prin sfânt sângele Său am fost răscumpărați, sloboziți de diavol, nu numai cei aflați în trup, ci și o parte din sufletele din iad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un țăran precum mulți alții… Nea Gore</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</guid>
      <description>Stimați Prieteni
Întrucît zilele ploioase care ne-a înviorat această primăvară cu noi speranțe de bine, mi-a dat posibilitatea după cum vedeți să vă fac această scrisoare chiar înainte de a primi dela D-tră răspuns, la aceia ce v-am trimiso săptămîna trecută. Aceasta fiind scrisoarea a 5-a despre care eu v-am promiso de mai înainte ași putea începe așa:
Doamne pe acest pămînt
Multe feluri de trai sînt
Însă traiul de creștin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucea Muzeului Țăranului Român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</guid>
      <description>1. Crucea conținută, implicată în sensul profund al obiectului
2. a) Crucea ca semn benefic, „semnul crucii” - pe pâine, la intersecții, marcaj și semn de pomenire, pe poartă, fântână, grajd etc.
b) Crucea ornament - combinație de element ritual și ornamentație sau croi.
3. Crucea rezultat al funcției și eficienței unui obiect, arhitectură, unelte, instrumente, pârghii, țesutul de război, munca câmpului.
4. Crucea pe plante, animale (măgar) sau în anatomia omului - „o cruce de om”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: arhierei din Makedonia (Elada) îi terorizează pe preoți și îi calomniază pe luptătorii pentru ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</guid>
      <description>1. Filocatolicii nu se neliniștesc. Planul se aplică. Toți aceia care au planificat și aplică subjugarea ortodocșilor față de papă aveau până acum toate motivele să fie mulțumiți, pentru că vedeau că, în ciuda existenței anumitor reacții, planul înainta și sperau că la o nouă Ferrara-Florența vor reuși acceptarea și semnarea unui nou „horos” (hotărâre) unionist, a unei noi uniații.
Comparativ cu vechiul sinod de la Ferrara-Florența (1438-1439), acum condițiile sunt mai prielnice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: „Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</guid>
      <description>Mitropolitul Serafim de Pireu, în mijlocul Bisericii, a făcut ceea ce trebuiau să facă de mult timp toți episcopii noștri: În cadrul slujbei Sinodiconului Ortodoxiei, ieri, Duminica Ortodoxiei 2010, Mitropolitul Serafim de Pireu a rostit anatema Părinților Bisericii asupra papistașilor, protestanților, dar a și tovarășilor lor ecumeniști.
„Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”, au fost cuvintele care au ieșit de pe buzele mărturisitorului ierarh și s-au auzit în toată lumea prin postul radiofonic al Bisericii de Pireu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Inadmisibilă hotărârea Bisericii Serbiei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</guid>
      <description>Profundă amărăciune a exprimat astăzi Mitropolitul Serafim de Pireu, în ceea ce privește hotărârea Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care a disponibilizat pe Episcopul Artemie de Rașca și Prizren. De semnalat că Agenția de Știri Bisericești „Romfea.gr” a scris despre ancheta judiciară încă de duminică, 14 februarie 2010.
Mitropolitul Serafim de Pireu despre Episcopul Artemie: Cu profundă amărăciune, întristare și durere am aflat despre hotărârea din ziua de 13 a lunii în curs a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: presiuni pentru apostazie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</guid>
      <description>Unul dintre cele mai importante evenimente din sfera bisericească a fost Sinaxa preoților și monahilor ortodocși, care s-a ținut în Volos februarie 2010. Principalii vorbitori au fost părintele Theodoros Zisis, părintele Gheorghios Metalinos, părintele Iosif, starețul mănăstirii Xiropotamu. Au fost reprezentanți sau stareți ai mănăstirilor, schiturilor și chiliilor din Sfântul Munte Athos, cât și ai mănăstirilor de pe teritoriul Greciei, protoprezbiteri și preoți din toate eparhiile.
Iată care sunt punctele principale expuse în Sinaxă:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 7 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>IV.
Actul religios Pentru motive pe cari o să le înțelegeți mai târziu, nu am insistat ceva mai mult asupra afirmației că este imposibilă o determinare numai imanentă, subiectivă a actului religios. Am arătat, precum ați văzut, că actul acesta religios nu poate să fie conceput, nu poate să fie înțeles de noi și nici nu poate să existe în el însuși, dacă se face abstracțiune de un obiect asupra căruia actul religios se raportează și dacă anume nu se consideră acest obiect ca existență reală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 03/01.02.2010 – 15.02.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5895 din 01.02.2010
Farcadi Botond Profităm oare de drepturile noastre lingvistice? Trebuie să profităm de drepturile lingvistice pe care le avem și să cucerim altele, noi - atenționează mai multe organizații civile maghiare transilvănene în petiția privind respectarea bilingvismului, la care au aderat zilele trecute tot mai mulți. La Sfântu Gheorghe a fost organizat, în fața unui supermarket, chiar și un protest-fulger pentru inscripții, servicii în limba maghiară, pentru respect față de comunitatea locală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Atît timp cît frații noștri americani au grijă de toate nu trebuie să ne facem vreo problemă. Banii vor veni, viața ne va fi fericită, totul este bine și frumos atunci cînd iubiții yankey dețin controlul. La această concluzie ajungem după ce vedem declarațiile ambasadorului SUA în Republica Moldova.
Ambasadorul SUA, Asif Chaudry: „Banii americani vor ajunge în Moldova în câteva luni” Ambasadorul Statelor Unite ale Americii la Chișinău, Asif Chaudry, nu știe când vor veni cele 262 milioane de dolari în R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
