<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/florea-dumitrescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2010 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/florea-dumitrescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cum a semnat România comunistă acordul din 1972 cu FMI (România este membru fondator al FMI!)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/cum-a-semnat-romania-comunista-acordul-din-1972-cu-fmi-romania-este-membru-fondator-al-fmi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/cum-a-semnat-romania-comunista-acordul-din-1972-cu-fmi-romania-este-membru-fondator-al-fmi/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Noi care am trăit etapa industrializării României știm ce eforturi uriașe au fost făcute pentru ca România să intre în rândul țărilor dezvoltate. Ca unul care am participat la negocieri cu FMI știu cum s-a derulat colaborarea cu acest organism și cu Banca Mondială. Erau interesați dar și satisfăcuți că banii obținuți se utilizau pentru dezvoltarea economiei și o spuneau deschis. Atunci când încercau să impună măsuri care dezavantajau economia, cum a fost cazul creșterii dobânzilor la credite, li s-a explicat consecințele în economie și au cedat. Desigur, unele solicitări se acceptau cum a fost cazul cu creșterea prețului petrolului la gura sondei de la cca 450 lei tona la 1600 lei tona. Generația de atunci era mândră că România se va ridica pe treapta pe care o merită și a făcut eforturi supra omenești pentru industrializarea țării și asigurarea unui nivel de trai decent al populației. Această dezvoltare economică deranja însă țările care cuceriseră piețele mondiale și doreau să domine piața. O primă încercare de a distruge economia României au făcut-o în anul 1980 când au regizat intrarea în încetare de plăți a României. Pentru cei care ne-am ocupat de aceste probleme ne-a surprins că datoria externă a României de 12,5 miliarde dolari era de trei ori mai mică decât a Ungariei și de șase ori decât a Poloniei. Până în 1989 n-au reușit să distrugă industria și agricultura României. În țară se producea și din valorificarea produselor industriale și agricole la export s-a reușit achitarea datoriei. Desigur cu eforturi supra omenești. Momentul le-a devenit favorabil după 1989 când au găsit trădători și hoți puși în fruntea țării, care pentru comisioanele încasate și îmbogățirea lor și a mafiei din care au făcut parte, au organizat distrugerea industriei și a agriculturii și vânzarea obiectivelor strategice către cercurile de afaceri străine interesate. România a rămas în sapă de lemn. Consecințele le vedem acum și viitorul este și mai sumbru. Este curios că nu s-a găsit o minte luminată care să curme acest jaf. Este un blestem al acestui popor român să fie ocupat de străini și umilit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
