<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iconografie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/ro/categories/iconografie/</link>
    <description>Recent content in Iconografie on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 05:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/ro/categories/iconografie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Icoana, obiect, simbol, realitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</guid>
      <description>Unul dintre lucrurile pe care modernitatea ultimă le-a evacuat din comportamentul cultural al omului e încrederea în simbolurile religioase, în puterea lor întemeietoare. Golite de semnificaţii, denunţate ca idoli sau reduse la o simplă prezenţă decorativă, adică rupte de ritual, simbolurile sacre au devenit simple obiecte, uneori artistice, alteori istorice, dar în fine, obiecte. Realitatea încastrată în simbol devine şi ea, în acest caz, o simplă proiecţie imaginară, între multe altele, care constituie ecranul infernal ce însoţeşte astăzi, peste tot, privirea noastră iscoditoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creştine, în special Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creştinii, avem icoane este o excepţie în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creştină.
Religia creştină, iconică, aduce desăvârşirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumuseţea şi perfecţiunea exterioară şi consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
