<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corneliu Zelea Codreanu on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/corneliu-zelea-codreanu/</link>
    <description>Recent content in Corneliu Zelea Codreanu on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/corneliu-zelea-codreanu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoarea trimisă din temniță de Corneliu Zelea Codreanu în 28 octombrie 1938 (cu o lună înainte de a fi asasinat) către camarazii săi aflați în libertate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/scrisoarea-trimisa-din-temnita-de-corneliu-zelea-codreanu-in-28-octombrie-1938-cu-o-luna-%C3%AEnainte-de-a-fi-asasinat-catre-camarazii-sai-aflati-in-libertate/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/scrisoarea-trimisa-din-temnita-de-corneliu-zelea-codreanu-in-28-octombrie-1938-cu-o-luna-%C3%AEnainte-de-a-fi-asasinat-catre-camarazii-sai-aflati-in-libertate/</guid>
      <description>Dragii mei,
Incontestabil că de peste 6 luni, am suferit dureri și umiliri pe care nu le-am întâlnit nici odată până acum. Din prima zi când am intrat pe acest făgaș, altfel în continuarea atitudinei mele anterioare, am căutat să-mi impun ca linie: acceptarea totală a jertfei care mi se cere, fără nici un fel de reacțiune am încercat un singur răspuns: dragostea. „Dragostea este îndelung răbdătoare, dragostea nu se mânie, nu pune în socoteală răul, dragostea suferă toate, crede toate, nădăjduiește toate, rabdă toate”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre martiri și mărturisitori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-martiri-si-marturisitori/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-martiri-si-marturisitori/</guid>
      <description>Primul și cel mai mare martir este însuși Domnul Iisus Hristos. El a mărturisit lumii întregi că este Fiul lui Dumnezeu. Din sfântă gura Sa n-a ieșit minciună, El fiind însuși Adevărul. Tot ce a spus cu cuvântul, a împlinit cu fapta – absolut tot.
A spus despre Sine că este „blând și smerit cu inima”, și a împlinit-o cu fapta: Cel Care a creat soarele, S-a smerit în pântecele Fecioarei, S-a lăsat purtat în brațe; Cel pe Care Îl țin Tronurile, Heruvimii iar Serafimii îl înconjoară a șezut pe mânzul asinei la intrarea în Ierusalim; Cel Care este foc mistuitor se lasă de două mii de ani în mâinile și spre hrana creștinilor sub chipul pâinii și al vinului la Sfânta Liturghie; Cel Care a creat omul din nimic se lasă prins, legat, bătut, scuipat, batjocorit, răstignit, omorât – ca om – de omul satanizat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
