<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/2010/</link>
    <description>Recent content in 2010 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2010 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/year/2010/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei): „Declarația lui Elton John reprezintă o blasfemie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</guid>
      <description>Iată mai jos reacția puternică pe care a exprimat-o mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei) față de declarațiile provocatoare ale compozitorului de muzică pop Elton John pe care acesta le-a făcut într-un interviu în ziarul „Parade” din Statele Unite ale Americii.
Declarația provocatoare a lui Elton John spune următoarele: „Cred că Iisus a fost un gay milostiv, un homosexual foarte deștept care a înțeles problemele oamenilor”.
Reacția mitropolitului Nicolae din Filipupoleos a apărut imediat, caracterizînd declarația lui Elton John ca fiind: Blasfemie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masonii vor să deschidă un birou la Bruxelles</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</guid>
      <description>Citez din articolul Freemasons keen to open office in EU capital (EuObserver): „Ordinele masonice ar trebui să practice politica în sensul pozitiv al cuvântului: ca, în pofida propriilor diviziuni partizane, ei să vorbească de pe baricadele secularizării și să dea glas dezacordului lor cu anumite decizii guvernamentale sau europene”, a declarat pentru cotidianul belgian Le Soir într-un interviu publicat miercuri (17 februarie) Jean-Michel Quillardet, fostul Mare Maestru al Marelui Orient din Franța.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ivan Andreyev: Tânărul părinte Vladimir</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</guid>
      <description>Un nou făcător de minuni al Bisericii din catacombe
Pomenit la 16 august (†1930)
Din copilărie am avut o prietenă care era cu doi ani mai mare decât mine. S-a măritat cu doi ani înaintea mea. În primul an de căsnicie li s-a născut un fiu, care a fost botezat cu numele de Vladimir. Chiar de la nașterea sa copilul uimea cu ochii săi mari, căprui închis, care aveau o expresie plină de tristețe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre libertate în secolul al XXI-lea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</guid>
      <description>Despre libertate ne-a vorbit în primul rând Hristos foarte clar, un cuvânt care ne arată tranșant poziția noastră, starea noastră: anume, cea de robie. „Toată lumea zace sub puterea celui rău” – iată verdictul dat de Evanghelie. Dar odată cu jertfa de pe cruce a Domnului, prin sfânt sângele Său am fost răscumpărați, sloboziți de diavol, nu numai cei aflați în trup, ci și o parte din sufletele din iad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un țăran precum mulți alții… Nea Gore</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</guid>
      <description>Stimați Prieteni
Întrucît zilele ploioase care ne-a înviorat această primăvară cu noi speranțe de bine, mi-a dat posibilitatea după cum vedeți să vă fac această scrisoare chiar înainte de a primi dela D-tră răspuns, la aceia ce v-am trimiso săptămîna trecută. Aceasta fiind scrisoarea a 5-a despre care eu v-am promiso de mai înainte ași putea începe așa:
Doamne pe acest pămînt
Multe feluri de trai sînt
Însă traiul de creștin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucea Muzeului Țăranului Român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</guid>
      <description>1. Crucea conținută, implicată în sensul profund al obiectului
2. a) Crucea ca semn benefic, „semnul crucii” - pe pâine, la intersecții, marcaj și semn de pomenire, pe poartă, fântână, grajd etc.
b) Crucea ornament - combinație de element ritual și ornamentație sau croi.
3. Crucea rezultat al funcției și eficienței unui obiect, arhitectură, unelte, instrumente, pârghii, țesutul de război, munca câmpului.
4. Crucea pe plante, animale (măgar) sau în anatomia omului - „o cruce de om”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: arhierei din Makedonia (Elada) îi terorizează pe preoți și îi calomniază pe luptătorii pentru ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</guid>
      <description>1. Filocatolicii nu se neliniștesc. Planul se aplică. Toți aceia care au planificat și aplică subjugarea ortodocșilor față de papă aveau până acum toate motivele să fie mulțumiți, pentru că vedeau că, în ciuda existenței anumitor reacții, planul înainta și sperau că la o nouă Ferrara-Florența vor reuși acceptarea și semnarea unui nou „horos” (hotărâre) unionist, a unei noi uniații.
Comparativ cu vechiul sinod de la Ferrara-Florența (1438-1439), acum condițiile sunt mai prielnice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: „Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</guid>
      <description>Mitropolitul Serafim de Pireu, în mijlocul Bisericii, a făcut ceea ce trebuiau să facă de mult timp toți episcopii noștri: În cadrul slujbei Sinodiconului Ortodoxiei, ieri, Duminica Ortodoxiei 2010, Mitropolitul Serafim de Pireu a rostit anatema Părinților Bisericii asupra papistașilor, protestanților, dar a și tovarășilor lor ecumeniști.
„Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”, au fost cuvintele care au ieșit de pe buzele mărturisitorului ierarh și s-au auzit în toată lumea prin postul radiofonic al Bisericii de Pireu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Inadmisibilă hotărârea Bisericii Serbiei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</guid>
      <description>Profundă amărăciune a exprimat astăzi Mitropolitul Serafim de Pireu, în ceea ce privește hotărârea Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care a disponibilizat pe Episcopul Artemie de Rașca și Prizren. De semnalat că Agenția de Știri Bisericești „Romfea.gr” a scris despre ancheta judiciară încă de duminică, 14 februarie 2010.
Mitropolitul Serafim de Pireu despre Episcopul Artemie: Cu profundă amărăciune, întristare și durere am aflat despre hotărârea din ziua de 13 a lunii în curs a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: presiuni pentru apostazie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</guid>
      <description>Unul dintre cele mai importante evenimente din sfera bisericească a fost Sinaxa preoților și monahilor ortodocși, care s-a ținut în Volos februarie 2010. Principalii vorbitori au fost părintele Theodoros Zisis, părintele Gheorghios Metalinos, părintele Iosif, starețul mănăstirii Xiropotamu. Au fost reprezentanți sau stareți ai mănăstirilor, schiturilor și chiliilor din Sfântul Munte Athos, cât și ai mănăstirilor de pe teritoriul Greciei, protoprezbiteri și preoți din toate eparhiile.
Iată care sunt punctele principale expuse în Sinaxă:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 7 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>IV.
Actul religios Pentru motive pe cari o să le înțelegeți mai târziu, nu am insistat ceva mai mult asupra afirmației că este imposibilă o determinare numai imanentă, subiectivă a actului religios. Am arătat, precum ați văzut, că actul acesta religios nu poate să fie conceput, nu poate să fie înțeles de noi și nici nu poate să existe în el însuși, dacă se face abstracțiune de un obiect asupra căruia actul religios se raportează și dacă anume nu se consideră acest obiect ca existență reală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 03/01.02.2010 – 15.02.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5895 din 01.02.2010
Farcadi Botond Profităm oare de drepturile noastre lingvistice? Trebuie să profităm de drepturile lingvistice pe care le avem și să cucerim altele, noi - atenționează mai multe organizații civile maghiare transilvănene în petiția privind respectarea bilingvismului, la care au aderat zilele trecute tot mai mulți. La Sfântu Gheorghe a fost organizat, în fața unui supermarket, chiar și un protest-fulger pentru inscripții, servicii în limba maghiară, pentru respect față de comunitatea locală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Atît timp cît frații noștri americani au grijă de toate nu trebuie să ne facem vreo problemă. Banii vor veni, viața ne va fi fericită, totul este bine și frumos atunci cînd iubiții yankey dețin controlul. La această concluzie ajungem după ce vedem declarațiile ambasadorului SUA în Republica Moldova.
Ambasadorul SUA, Asif Chaudry: „Banii americani vor ajunge în Moldova în câteva luni” Ambasadorul Statelor Unite ale Americii la Chișinău, Asif Chaudry, nu știe când vor veni cele 262 milioane de dolari în R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul și licheaua</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</guid>
      <description>Haiducul șade și cată mârșăvia dregătorilor. Apoi, cugetă mulțumit că-n vremurile moderne n-are mare bătaie de cap cu ei. E zadarnic să-i vină de hac vreunuia, căci cam toți ajung să-i roadă ciocoii din propria ogradă. Când un dregător cade în prinsoarea ciocoilor, i se spune că-i mogul comunist. Zic vornicii pe la televizor ba că Băsescu-i matelot comunist, ba că Geoană e roșu-n cerul gurii sau că tătuca Iliescu se închină la Stalin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În fața televizorului…!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</guid>
      <description>La televizor, spectacolul este „unic”, adică mai exact același, aceleași știri și scene dar cu alți protagoniști în fiecare zi. La ora 17.00, aștepți cu nerăbdare „Știrile” și afli că s-a mai vaccinat un puhoi de lume „contra” AH1N1 și că „tembelizorul” a transformat din nou prostia și inconștiența în virtute națională, că s-a mai sinucis cineva, că s-au mai bătut unii, că au fost tâlhării în nu știu ce județ, că unii și alții se „ard” cu „flăcări violet” prin campania electorală, că zăpezile sunt cât casa pe drumurile patriei și că primarii nu-și fac treaba, prin urmare numai „știri” care de care mai ridicole, iar lucrurile importante, pe care ți-ai dorit să le afli, nu apar cu adevărat niciodată sau aproape niciodată pe „sticlă”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Țara arde și cursul de schimb se apreciază!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</guid>
      <description>Deși oarecum justificată de autoritățile monetare, aprecierea cursului de schimb nu este tocmai văzută cu ochi buni de către specialiști. Banca Centrală justifică o atare evoluție a cursului ca fiind dată de o inflație mult temperată, aflată în intervalul firesc de atingere a țintei asumate privind inflația pentru acest an, iar deficitul balanței comerciale, diminuându-se considerabil, scăzând la mai bine de jumătate comparativ cu nivelul mediu al anilor anteriori (perioada 2006-2008), dovedește o mai bună gestionare a dezechilibrului extern, prin urmare ar justifica o apreciere a cursului leu/euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urmările schismei la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</guid>
      <description>STUDIU FUNDAMENTAL (1954) AL DIACONULUI PROFESOR GHEORGHE I. MOISESCU
ULTERIOR PATRIARH AL BISERICII ORTODOXE ROMÂNE
IUSTIN MOISESCU (19 IUNIE 1977 - 31 IULIE 1986) Readucem în actualitate un studiu preluat din revista patriarhală „Ortodoxia” (anul VI, numărul 2-3, aprilie-septembrie 1954, pp. 339-364), unde a fost publicat cu ocazia împlinirii a 900 de ani de la „ieșirea lumii din Biserică”, pe care îl republicăm acum în contextul dezbaterii primatului papal de către Comisia Mixtă de Dialog Teologic între Vatican și Biserica Ortodoxă, întrunire ce va avea loc în septembrie 2010 la Viena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: către o nouă Ferrara – Florența</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</guid>
      <description>O omilie de mare importanță, caracterizată de curaj și cu duh mărturisitor a ținut luni, 25 ianuarie 2010, în sala plină de credincioși a Uniunii Ortodoxe Panelenice (Kaningos 10, Tesalonic, Grecia), protoprezbiterul, profesorul emerit al Universității Aristotelice din Tesalonic și unul din protagoniștii luptei împotriva ecumenismului și a papismului, părintele Theodoros Zisis. Tema omiliei a fost: „Către o nouă Ferrara – Florența. Este ignorat sau răstălmăcit Sfântul Marcu Evghenicul?”. Pe vorbitor l-a precedat vicepreședintele Uniunii Ortodoxe Panelenice, domnul Ioannis Karatzenis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episcopul Kirilos Katerelos de Avidos: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</guid>
      <description>La Centrul Interortodox al Bisericii Eladei, a avut loc în ziua de pomenire a celui între sfinți părintelui nostru Fotie, patriarhul Constantinopolului, obișnuita consfătuire a membrilor Sfântului Sinod cu profesorii și ceilalți dascăli ai Facultăților de Teologie din cadrul Universităților din Atena și Tesalonic. Tema consfătuirii pe anul acesta a fost: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”. A vorbit profesorul Catedrei de Teologie Socială a Facultății de Teologie a Universității din Atena, Preasfințitul Kirilos (Katerelos), episcop de Avidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premizele biblice ale erorilor papalității</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</guid>
      <description>Nu există premize biblice ale erorilor papalității, așa cum nu există acoperire revelațională obiectiv valabilă pentru greșelile ereziarhilor tuturor vremurilor.
Afirmația aceasta este ortodoxă și formularea ei, absolut corectă. Biserica noastră nu poate renunța la nicio iotă și nicio cirtă din ea, fără să se expună primejdiei de a aluneca pe povîrnișurile prăpăstioase ale căilor bătătorite de eterodocși, fără a cădea în ireparabila greșeală de a consimți să cadă la tranzacții oneroase asupra depozitului de credință pe care l-a moștenit de la Mîntuitorul Hristos, și pe care l-a formulat (definit), conservat și apărat cu atîta înțelepciune și dîrzenie vreme de aproape două milenii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cum ne închinăm în timpul Sfintei Liturghii?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</guid>
      <description>De obicei, la sărbătorile Sfintei Cruci vorbim și despre taina Crucii lui Hristos și despre semnul crucii și importanța lui în viața noastră creștină. Cineva mi-a cerut să vorbesc despre asta acum și m-am hotărât să fac ascultare. Așadar, rețineți:
Semnul crucii făcut corect aduce binecuvântarea lui Dumnezeu. Semnul crucii făcut indiferent, oricum, incorect îndepărtează binecuvântarea lui Dumnezeu și atrage „binecuvântarea” celuilalt, care se bucură, râde și se îmbolnăvește de râs; așa spunea părintele Cleopa: râde dracul de se îmbolnăvește, intră în spital, săracul… De ce?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revoluțiile Noii Ordini Mondiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</guid>
      <description>Suntem martorii pregătirii ultimei mari revoluții, cea care vrea să zguduie din temelii lumea pe care o știm, să răstoarne integral și iremediabil valorile pe care le recunoaștem, să măture din calea ei structurile și organizațiile existente. Mai corect spus, s-a declanșat faza finală a unei revoluții continue ce a început acum peste 200 de ani și al cărei efect se dorește a fi instaurarea NOII ORDINI MONDIALE a unui GUVERN MONDIAL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noii sfinți ai neamului românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</guid>
      <description>Interviu luat lui ÎPS Iustinian Chira,
Arhiepiscopul Maramureșului și Sătmarului
Înalt Prea Sfinția Voastră, sunteți cunoscut ca unul dintre ierarhii marcați de jertfa din închisorile comuniste. Spuneți-ne cum priviți această jertfă… E greu să te exprimi în legătură cu ceea ce s-a întâmplat în timpul acestui regim. E aproape incredibil. Și de aceea nici nu știu anume ce-aș putea să spun. Lucrurile acestea nu se pot vorbi, nu se pot spune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre ziarul „Lumina”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</guid>
      <description>Acest text critic și autocritic l-am trimis în urmă cu aproape doi ani (2 februarie 2008, ziua unui mare praznic ortodox, proniator detaliu) „Centrului de presă al Patriarhiei”, încercând să-i prevenim or măcar să-i sensibilizăm, cu franchețe, bunăvoință și argumente peremptorii, pe toți responsabilii de atunci ai respectivului colegiu redacțional, asupra unor evidente carențe conceptuale și slăbiciuni informale ale unui important compartiment din componența sa. O tăcere adâncă s-a lăsat peste observațiile noastre îndreptățite și pe deplin controlabile de către orice om de bună credință și cu o pregătire medie, fapt care ne determină să publicăm acum, în această rubrică de suflet, articolul care i-a lăsat fără răspuns pe responsabilii acestui esențial releu mediatic creștin-ortodox, obligat prin definiție să limiteze sau chiar să excludă amatorismul din activitatea lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunism și globalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</guid>
      <description>Sînt douăzeci de ani de cînd ne-am liberat de „comunism” și am început să ne „globalizăm”. Și începem să înțelegem că nu am făcut decît să schimbăm o înșelare cu alta, fără a desluși însă prea lămurit scopul acestora. Ei bine, vechiul „comunism” și noua „globalizare” sînt cele două căi prin care omenirea răzvrătită împotriva Ziditorului ei (și povățuită de Iudeii cei ucigași de Dumnezeu) încearcă a se uni iarăși împreună, precum la zidirea acelui turn din Babilon, întru un gînd, și întru un duh, și întru o cuvîntare și întru o lucrare de obște.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 6 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>III.
Fenomenologia religiei. Experiența religioasă După cât ați înțeles din prelegerea trecută, pe care as vrea s-o rezum, pentru ca să vă rămână bine, planul acesta al cursului de filosofic a religiei cuprinde două părți bine distincte: o parte tratând probleme de fenomenologie a religiei, o altă parte tratând probleme nu chiar de logică, ci de metafizică religioasă; o primă parte raportându-se la conținutul sufletesc al procesului spiritual pe care-l trăiește individul, om în genere, în preocupările acestea religioase, o altă parte legându-se de-a dreptul cu problemele de interpretare a realităților pe care viața religioasă le pune la dispoziția credinciosului, în cadrul celor dintâi probleme — acel grup mare de probleme — intră, după cum vă spuneam, în primul rând cercetarea actului religios sau așa-numita experiență religioasă, ceea ce James numește experiența religioasă, în al doilea rând studierea convingerii religioase și în al treilea rând, în sfârșit, problema expresiunii sau expresiunea vieții religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 2/16.01.2010 – 31.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Europai-Ido, nr. 2 din ianuarie 2010 Nu avem ce discuta cu cercurile care cumpără țara și umilesc națiunea/ Interviu cu V. G., președintele Jobbik - Credeți că actuala opoziție complotează cu guvernul? Pentru că ele se luptă reciproc…
Vona Gabor: — La suprafață se luptă, însă în ceea ce privește problemele strategice, unitatea este aproape deplină. De ce credeți că a fost atât de urgentă, cu câteva luni înainte de alegeri, distribuirea suspectă a frecvențelor radio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Iubire nelimitată și necondiționată Conducerea SUA ne face declarații în continuu de amor. Știindu-i însă de ce sînt capabili, după ce am văzut dragostea nemăsurată față de cimitirele și bisericile din Serbia, oamenii din Iraq și multe alte cazuri practice, ne punem întrebarea: pe noi ce ne așteaptă?
Avem susținerea SUA Statele Unite ale Americii vor susține și în continuare Republica Moldova, a declarat ambasadorul SUA la Chișinău, Asif J. Chaudhry, în cadrul unei întrevederi cu premierul Vlad Filat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politica anticreștină a noii guvernări</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</guid>
      <description>DECLARAȚIA CREȘTINILOR ORTODOCȘI DIN MOLDOVA În ultima vreme guvernarea a început un adevărat război politic, administrativ, juridic și mediatic împotriva Bisericii Ortodoxe. Ce se urmărește prin acest război? Lichidarea Ortodoxiei în Moldova?
În scurt timp, această guvernare:
1. A anunțat politica și intenția de desființare a ultimelor stavile simbolice rămase în legislația Moldovei din calea înregistrării cultelor anticreștine, totalitare și destructive, prin liberalizarea legislației cu privire la cultele religioase. (Declarația a fost făcută de către Ministerul Justiției în cadrul unei întîlniri interconfesionale din data de 1 decembrie 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul cu telecomandă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</guid>
      <description>Cum se uită un haiduc la televizor? Cu furie! Mă trezesc adesea cu telecomanda înțepenită pe Animal Planet. Pesemne că prefer să văd un leu ce doarme tihnit în savană, decât să casc ochii la știri și să văd maimuțele care fac circ inutil în politica românească. Haiducul stă în fața ecranului și privește cum se dau ciocoii în stambă sub lumina reflectoarelor. După ce jupoaie și pielea de pe noi, stăpânirea ne azvârle câteva ore de distracție falsă, ca să ne mai taie supărarea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este bugetul de stat pe 2010 un buget de „criză”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</guid>
      <description>În ciuda lipsei de dezbatere publică privind proiectul de lege al bugetului de stat al României pe 2010, totuși această lege de importanță fundamentală pentru economia țării nu a trecut complet neobservată de analiștii economici și politici. Spun nu a trecut „complet” pentru că au mai fost voci, pe ici pe colo, care s–au plâns de „fondul” legii bugetare, unii catalogându–l ca pe un adevărat dezastru sau ca pe „cel mai prost buget din ultimii 20 de ani”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimentul Pitești</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</guid>
      <description>Înainte de a face analiza celor petrecute în închisorile Pitești, Gherla, Târgu-Ocna, țin să fac următoarele precizări. Sunt unul dintre cei 3 sau 4 supraviețuitori care, trecând prin demascări și așa-zisa reeducare, poate aduce precizări și în ceea ce privește ultima înscenare a Securității, din 1957, cu care s-a încheiat acest lung șir de crime, printr-un așa-zis proces al autorilor morali ai reeducării. De asemenea, pentru o mai clară înțelegere a dimensiunii acțiunilor din închisorile amintite, am tratat această problemă în modul cum a fost abordat comunismul în volumele Holocaustul Roșu (1992 și 1998) ale domnului Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Țarul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</guid>
      <description>În rândurile de mai jos voi stărui puțin asupra noului eveniment cultural din tandemul Lunghin — Mamonov, mult controversatul film „Țarul”, avându-i ca figură centrală pe cel ce a fost cunoscut în istorie ca Ivan cel Groaznic — interpretat absolut magistral, de la fel de mult controversatul actor Piotr Mamonov — și viața Mitropolitului Filip, prietenul din copilărie al Țarului.
Nici nu a apărut bine în România în circuitul binecunoscut al internetului și filmul acesta — chiar mai mult decât „Ostrovul” — a produs o adevărată furtună intelectuală și… de ce să nu recunoaștem, intelectualitatea română a secolului XI se pricepe de minune la așa ceva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul cuvios Macarie Makris, paradigma teologului în dialog</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</guid>
      <description>În contextul reîntâlnirii Comisiei Mixte Internaționale de Dialog Teologic dintre ortodocși și catolici, ce se va întruni în septembrie la Viena pentru a dezbate ultima parte a materialului „Rolul Episcopului Romei în comuniunea Bisericilor din primul mileniu”, propunem spre reflexie participanților, observatorilor, celor foarte entuziaști și celor foarte reticenți, celor moderați, ca și tuturor celor interesați modelul unui sfânt mai puțin cunoscut, pe care tocmai l-a pomenit Biserica noastră Ortodoxă pe 8 ianuarie — SFÂNTUL MACARIE MAKRIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesajul unui sfânt: Marcu Evghenicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</guid>
      <description>O figură harismatică, care și-a lăsat o adâncă și luminoasă pecete pe istoria Bisericii, este impusă cu o deosebită actualitate de către calendarul sărbătorilor acestei luni. Este Sfântul Marcu Evghenicul, antiunionistul. În zilele noastre, în care mișcarea ecumenică l-a neliniștit până și pe cel mai simplu om și se prezintă de-acum nu numai în haină bisericească, ci și într-una surprinzător de socială, nimic nu este mai interesant, dar și mai credibil decât să ascultăm mesajul celui care a fost odată protagonist în aceste evenimente și căruia după veacuri i s-a dat dreptate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noi suntem copiii propagandei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/noi-suntem-copiii-propagandei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/noi-suntem-copiii-propagandei/</guid>
      <description>În istorie s-au văzut multe procese care au avut un dublu rezultat. Un prim rezultat care n-a fost altceva decât o hotărâre-lege care a aparținut și a convenit învingătorilor; și un al doilea rezultat pe care l-a dat ca sentință — e drept, după mai multă vreme dar întotdeauna — istoria teologic fundată, în care nu poate exista decât adevăr. Acest proces este vizibil, cu precădere, în cazurile mărturisitorilor, ale martirilor, ale mucenicilor Bisericii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domnul profesor televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</guid>
      <description>La una din conferințele pe care le–am ținut, am primit următoarea întrebare: Scriați cu vreme în urmă că: „Mass–media este Evanghelia zilelor noastre! Este lumina după care se călăuzesc masele de oameni care așteaptă Vestea cea bună a fericirii pământești”. Ați rămas la același punct de vedere? Nu vă dați seama că există atâtea lucruri bune pe care le învățăm de la televizor?
Îmi dau seama că există și unele lucruri bune la televizor, nu neg asta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La începutul bisericii din catacombe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</guid>
      <description>În istoria Bisericii lui Hristos au existat mai multe momente critice, în care conducătorii oficiali ai unei Biserici locale au căzut din dreapta credință, și pentru o anumită perioadă credincioșii au ezitat, neștiind pe cine să urmeze, sau neștiind unde este de găsit Însăși Biserica. În astfel de momente, Hristos Domnul, credincios făgăduinței că „porțile iadului nu vor birui” (Matei, 16,18) Biserica Lui, ridică un atlet care să spună adevărul și să-i atragă pe credincioși de partea Ortodoxiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure sclavii - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poate vizionarea tv afecta structural dezvoltarea creierului?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</guid>
      <description>În cadrul unei conferințe naționale desfășurate în SUA, la care au participat peste 300 de profesori experimentați, majoritatea celor prezenți au afirmat că „durata pe care elevii sunt capabili să–și concentreze atenția este notabil mai mică; cititul, scrisul și capacitatea de comunicare orală se arată a fi în declin – chiar și în mediile cele mai bune”. (Healy, 1990) „Recentele rezultate ale Institutului Național de Evaluare a Progresului Educațional din America (NAEP) au indicat apariția unor importante deficiențe în ceea ce privește capacitățile cognitive de un nivel superior, mai cu seamă cele necesare pentru o înțelegere profundă a textului scris, în matematică și în științe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fereastră spre lumea antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</guid>
      <description>În ultimii ani, s–a scris și s–a vorbit despre tele–vizor (văzător de departe) și tele–viziune (vedere de departe) cam tot ce se putea scrie și vorbi. Și numai împotrivă, căci toată lumea socotește că unealta aceasta uimitoare e mai mult sau mai puțin dăunătoare: doctorii ne spun că tele–vizorul e stricător de trup, preoții că otrăvește sufletul și prostește mintea, iar alții se plîng de altele. Cu toate acestea, prea–puțini se lipsesc să o mai folosească.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 28 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>II.
Problematica filosofiei religiei Ați văzut în lecțiunea trecută ce înțelegem în linii mari prin filosofia religiei. Ați văzut cele două probleme fundamentale care se pun acestei discipline speciale: problema esenței naturei religiunii și problema conținutului de adevăr, a adevărului religios. Ați văzut că, în legătură cu această din urmă problemă trebuie considerată eventualitatea unei interpretări a universului din punct de vedere religios și a unei confundări de țeluri cu acelea ale metafizicei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 1/01.01.2010 – 15.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Europai–Ido, nr. 1 din ianuarie 2010
Potrivit lui Posta Imre, în patria noastră s–au stabilit peste un milion de evrei / Acord ungaro–israelian secret În aprilie 2004, președintele israelian Mose Kacav a efectuat o vizită în Ungaria. Motivul a fost – aparent – o vizită obișnuită de prietenie. Într–un cerc restrâns însă, a fost încheiat un acord interstatal ale cărui anumite puncte se identifică cu un act de trădare de patrie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limba — „Stăpâna noastră”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</guid>
      <description>Știut este că în Basarabia doi arhei etnici au lucrat, în adâncuri, pentru ca românitatea dintre Prut și Nistru să nu dispară în pulberea vremurilor: Ștefan cel Mare și Mihai Eminescu. Primul a conservat forța modelului istoric, celălalt – puterea spirituală a limbii, iradiind în cultură. Eminescu nu numai că a însemnat modelul absolut de limbă românească îngăduit de păzitorii din Gulag, ca aparținător de Moldova istorică, dar el a lucrat și la nivelul metalimbajului, al reflecției despre limbă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
