<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025-09 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2025-09/</link>
    <description>Recent content in 2025-09 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2025-09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rațiuni dincolo de rațiune (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În contextul discuției despre raportul dintre rațiune și credință, se vorbește – în &lt;i&gt;Filosofia într-o lume pragmatică Impresii, experiențe, reflecții. Șase convorbiri cu Leonid Dragomir&lt;/i&gt; (Ed. Cartex, București, 2024) – și despre raționaliști, iraționaliști, antiraționaliști. Urmărind dialogul, se pare că prof. Mircea Flonta nu acceptă categoria de suprarațional, ceea ce înseamnă că descalifică din start teologia ca formă de cunoaștere, pe motiv că „Primatul credinței în raport cu rațiunea [în opera Fericitului Augustin, n.n.] este afirmat într-un mod cât se poate de clar” (pp. 42-43). E firesc să fie așa, pentru că premisele teologiei se bazează pe revelație și deseori intervenția supranaturală a fost constatată fără echivoc în stabilirea adevărului de credință, iar în acest sens mă refer, de exemplu, la Sinodul I Ecumenic și la Sinodul IV Ecumenic, fără a intra acum în detalii. Dl. Flonta continuă: „Aceasta este marea dilemă a teologiei. Ea își propune să se sprijine pe resursele rațiunii, dar nu poate fi consecventă datorită faptului că fundamentele sunt însușite și acceptate prin credință, iar rațiunea este un instrument pentru a susține lucruri care sunt crezute”. În ce constă lipsa de consecvență? &lt;i&gt;Există grade de apropiere între rațiune și credință&lt;/i&gt;, fără să se confunde. Omul de știință pornește pe drumul cunoașterii, având credința generală (bazată pe observații limitate) că există ordine în univers, există legi ce pot fi cunoscute. Ambele demersuri pot începe similar, cu o astfel de revelare (chiar dacă revelarea nu se limitează la spectrul datelor din natură), numai că interesul teologului nu constă în adâncirea cunoașterii creației, ci a cunoașterii Creatorului, pe cât este posibil. Indiferent ce descoperire (naturală/rațională ori supranaturală) stă la baza credinței, acest lucru arată că nu are sens să vorbim despre „credință oarbă” – vom reveni la acest subiect.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rațiuni dincolo de rațiune (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-i/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una dintre cele mai ofertante cărți pentru reflecție, apărută în anul 2024, generoasă prin temele cuprinse și prin ideile provocatoare, este &lt;i&gt;Filosofia într-o lume pragmatică. Impresii, experiențe, reflecții. Șase convorbiri cu Leonid Dragomir&lt;/i&gt; (Ed. Cartex, București). Cel care răspunde, de data aceasta, la întrebările scriitorului Leonid Dragomir (doctor în filosofie, redactor-șef al revistei &lt;i&gt;Argeș&lt;/i&gt;), este reputatul profesor Mircea Flonta, ale cărui cărți, articole și traduceri din domeniul filosofiei cunoașterii au format multe generații de studenți, masteranzi și doctoranzi. La vârsta de 93 de ani, dintre care „60 de ani în universitate”, după cum aflăm din titlul unei cărți, profesorul Mircea Flonta dovedește aceeași preocupare pentru filosofie și cultură, vitalitate intelectuală și dorință de claritate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
