<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009-11 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2009-11/</link>
    <description>Recent content in 2009-11 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2009 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2009-11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mișcarea New Age – o nouă abordare a științei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</guid>
      <description>1. De la concepția materialist-atee la „știința” new age. În cadrul de referință al mișcării new age fizica și cosmologia joacă un rol deosebit de important. Aceasta se datorează faptului că fundamentul „teologic” atât de fragil al mișcării are nevoie în lumea în care a apărut - spațiul euro-atlantic - de o acoperire și susținere de tip scientist, cea în care crede cu cea mai mare tărie omul secularizat al acestui spațiu și acestei epoci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Ambrozie de Kalavrite și Eghialia (Elada) - O declarație inadmisibilă a Papei de la Roma la Ierusalim</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</guid>
      <description>NU SUNTEM DE ACORD! Sanctitatea Sa, Papa Benedict al Romei, Întâistătătorul Bisericii Romano-Catolice, în martie trecut a vizitat Țara Sfântă a Ierusalimului și s-a întâlnit cu Patriarhul Ortodox al Ierusalimului, Preafericitul Teofilos.
La asemenea evenimente au loc luări de cuvânt alternative și se fac declarații oficiale. Așadar, după cum am citit în știrea respectivă, Papa se pare că a spus printre altele și următoarele: „Doresc ca întâlnirea noastră de astăzi să dea un nou impuls lucrărilor pentru Dialogul Teologic dintre Biserica Romano-Catolică și Bisericile Ortodoxe” (16 mai 2009).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monahi și clerici au fost pedepsiți pentru incidentele din Pafos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</guid>
      <description>Sfântul Sinod al Bisericii din Cipru s-a întrunit pe 4 și 5 noiembrie într-o adunare extraordinară de două zile sub președinția Arhiepiscopului Hrisostomos al Ciprului.
Sfântul Sinod al Bisericii Cipriote, în această adunare extraordinară de două zile, a continuat examinarea la număr a noului proiect al Cărții Statutare a Bisericii Ciprului.
De asemenea, de semnalat că Sfântul Sinod a fost informat despre anchetele întreprinse de mitropoliții de Kitios și Trimitunda pentru monahii și clericii care au luat parte la evenimentele din Pafos pe perioada dialogului dintre ortodocși și romano-catolici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre recunoașterea primatului universal al Papei de la Roma în primul mileniu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</guid>
      <description>Sfântul Munte, 22 septembrie 2009 Comisia Mixtă Internațională de Dialog Teologic între ortodocși și romano-catolici se întâlnește în Cipru în octombrie viitor pentru a discuta tema: „Rolul Papei Romei în comuniunea Bisericilor în primul mileniu”. Chestiunea a fost propusă chiar de către Comisie în cunoscutul Text de la Ravenna (2007) și se rezumă la întrebarea: Care era rolul episcopului Romei în primul mileniu, când exista comuniunea Bisericilor din Răsărit și Apus și cum trebuie să fie înțeleasă învățătura Conciliilor I și II Vatican despre primatul papal universal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</guid>
      <description>Creștinii ortodocși ai vremii noastre citează deseori din Sfinții de demult și din Părinții contemporani atunci cînd fac referiri la virtuțile morale, minimalizînd învățăturile teologice ale acestora. Fără cercetarea teologiei drept slăvitoare a Părinților Bisericii nu poate fi înțeleasă spiritualitatea catolică și erorile misticii catolice. Limitîndu-se la a reproșa catolicismului doar abateri de ordin moral (războaie, inchiziție) ori canonic-juridic (prozelitism în țările ortodoxe, răpirea lăcașurilor ortodoxe), capcană în care cad adesea chiar și cei ce se opun prozelitismului catolic, ortodocșii neglijează tocmai ceea ce pe catolici îi diferențiază fundamental de ortodocși, aceasta fiind trăirea duhovnicească rezultată din învățăturile de credință.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Viață și moarte la Roma” (Life and Death in Rome) sau câtă încredere poți avea în propaganda americană…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</guid>
      <description>Ne îndoim, cu foarte multă gravitate, de conținutul științific al tuturor filmelor documentare, transmise, în zilele noastre, pe oricare dintre rețelele TV. Noi, românii, avem impresia că politica afectează adevărul - născând ipocrizia „punctelor de vedere” - doar în cazul programelor cu specific politic (…numai orb să fii, să nu-ți dai seama că reclamele comerciale, ba chiar și desenele animate - au conținut grosier-manipulatoriu, de un grad de perversitate și de periculozitate absolut îngrijorător…!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre cv-ul ascuns al culturii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</guid>
      <description>Ruptura din Duecento și schimbarea dreptarului Bisericii Romano-Catolice Schimbarea dreptarului bisericesc este un act deliberat semnat de romano-catolicism. A fost „finalizat“ în Duecento. Prin urmare, occidentul creștin este răspunzător nu numai de dezastrul pe care și l-a pricinuit singur, ci și de celelalte alunecări doctrinare pricinuite altor neamuri. Astăzi cei care-l mustră aspru sunt icoana și dreptarul ei, principale lui victime și ulterior, ale laicității celui de-al doilea mileniu. Mai nou, clerul romano-catolic încearcă de ochii lumii și pentru a nu se arăta codaș duhovnicește, să „reconsacre“ icoana, fără să o poată recupera decât prin prisma habitusurilor culturale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Păgînismul romano-catolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</guid>
      <description>„…[norodul ales] se va duce, și se va apuca să slujească altor dumnezei și se va închina acelora - sau soarelui, sau lunii sau la toată oștirea cerească - ceea ce Eu n-am poruncit” (Deuteronomul 17:3). „Și au schimbat adevărul lui Dumnezeu întru minciună, și au cinstit și au slujit făpturii mai mult decît Făcătorului, Care este binecuvîntat în veci. Amin!” (Romani 1:25)1.
 Fiind atît de înfricoșat eretic, Romano-Catolicismul este neapărat și păgîn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genocid pe farfurie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</guid>
      <description>Așa-i că mereu v-ați întrebat de ce sunt americanii niște grăsani? Ei bine, omul modern este supus unor modificări fără precedent, în fața cărora organismul nu se poate adapta. Modificările alimentare din ultimii 70 de ani au fost într-atât de radicale, încât efectele asupra organismului uman s-au resimțit peste doar o singură generație. Constatăm în principal tulburări ale metabolismului, afecțiuni cu componente inflamatorii, dereglări ale tensiunii arteriale, nervozitate și stres. La acestea se mai adaugă o veritabilă explozie a cancerului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un atentat la viața umană: vaccinul împotriva gripei porcine. Nu faceți vaccinul și nu lăsați pe nimeni să-l facă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</guid>
      <description>Un virus pentru criza economică „Gripa porcină” a fost inclusă la bolile cu evoluție „atipică”, ceea ce ridică întrebări cu privire la proveniența virusului H1N1. Ministrul sănătății din Indonezia, d-na Siti Fadillah Supari, a „recidivat”, declarând într-o conferință de presă că nu exclude posibilitatea ca virusul H1N1 să fi fost creat în laborator. Indonezia nu a raportat cazuri de gripă porcină, însă a fost afectată de gripa aviară, în 2003. În urmă cu câtva timp, Siti Fadillah a acuzat marile laboratoare de inginerie genetică din lume că fabrica virusuri pentru a spori profiturile companiilor farmaceutice, grav afectate de criza mondială.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre provocările contemporane. Cuvânt la hramul mănăstirii Petru Vodă - 8 noiembrie 2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</guid>
      <description>Bucurați-vă în Domnul! Bucurați-vă că Dumnezeu ne-a adunat la acest praznic pentru a-i lăuda, pentru a-i cinsti pe Sfinții Arhangheli Mihail și Gavril. Bucurați-vă, cuvioși părinți! Bucurați-vă, cuvioase maici! Bucurați-vă, preoți și credincioși, că Dumnezeu ne-a adunat împreună. La Sfânta Liturghie, preoții spun și răspund: „Hristos în mijlocul nostru!”, „Este și va fi!”. Cu adevărat, Hristos ne-a spus că acolo unde sunt adunați doi sau trei în numele Său, El este cu ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. I. Hrănirea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</guid>
      <description>De la paradisul originar la raiul eshatologic - un șir de mese. Istoria hranei începe pentru omenire, în lumina referatului biblic, cu hrana din Eden [Facerea 1, 29] și de la Pomul cunoștinței binelui și răului [Facerea 2, 16-17] și (ne)sfârșește cu Pomul Vieții - Crucea lui Hristos și la masa din Împărăția Tatălui, când Hristos va bea, într-un fel nou, inimaginabil, cu ucenicii Lui, Potirul euharistic [Matei 26, 29]. Acest parcurs poate fi privit și prin prisma unui șir de mese importante la scara istoriei mântuirii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 19/01.10.2009 – 15.10.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 794 din 01.10.2009
Szekeres Attila
Las să fluture Cât de mărinimos este prefectul nostru, pe care îl deranjează drapelul secuiesc: 596 deocamdată, nu trece la aplicarea de sancțiuni. Însă dacă nu va merge cu vorba bună, va fi obligat să treacă la sancțiuni. Cu alte cuvinte, să-i amendeze pe primarii care au arborat pe primăriile lor drapelul. Codrin Munteanu a învățat de la predecesori marcanți, precum Horia Grama sau răposatul Adrian Cășunean-Vlad, care și ei erau deranjați de simbolurile naționale și aplicau amenzi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Morile de vânt ale lui Filat Prim ministrul nostru cel de toate zilele, iubitor de UE, a făcut o mică croazieră în paradisul european de peste Prut. Omul e pus pe fapte mari: acorduri de asociere la forma modernă de sclavie a popoarelor — așa numita UE, întâlniri cu Băsescu — „marele iubitor al românilor și românismului”. Viitorul feeric, spus de la înălțimea persoanelor conducătoare sună bine. Vom citi însă printre rândurile mincinoase și vom vedea adevărata lor față, adevăratele lor scopuri?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
