<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009-11 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2009-11/</link>
    <description>Recent content in 2009-11 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2009 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2009-11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuvioasa Matrona</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/cuvioasa-matrona/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/cuvioasa-matrona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Pe toți cei care îmi vor cere ajutorul, îi voi întâmpina la moarte, pe fiecare în parte!&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Născută în anul 1881, în gubernia Tula, într-o familie de țărani săraci, cu patru copiii, semnele alegerii ei de către Domnul s-au arătat încă înainte de naștere. Din cauza sărăciei în care trăiau, mama Matronei se gândea să o abandoneze în orfelinatul contelui Golițin. Un vis prevestitor i-a zădărnicit acest plan. Viitorul ei copil i s-a arătat în somn sub forma unei păsări albe, cu chip omenesc, având ochii închiși. La naștere, apropiații au constatat că fetița era oarbă. Când a venit vremea botezului, i-au pus numele Matrona, în cinstea Cuvioasei Matrona a Constantinopolului, care a trăit în secolul al V-lea și care este pomenită pe data de 9\22 noiembrie. La botez s-a întâmplat prima minune: „Când preotul a cufundat-o în cristelniță, cei prezenți au văzut cum deasupra ei se înălța un stâlp de fum bineînmiresmat”. Copilul s-a născut însemnat: „Pe pieptul fetiței era o mică umflătură în formă de cruce, o cruciuliță în relief, nefăcută de nimeni”. Precocitatea ei duhovnicească s-a manifestat în mai multe feluri. Peste ani, o prietenă povestea că, pe când Matrona era încă sugar, mama ei se plângea: „Ce să fac? Fata nu primește sân miercurea și vinerea, în aceste zile doarme întruna. Mi-este imposibil s-o trezesc.” Încă din copilărie, în timpul nopții, când părinții dormeau, ea se furișa la colțul sfânt și, într-un mod de neînțeles, lua de pe raft icoanele, le așeza pe masă și, în liniștea nopții, se juca cu ele”. Foarte de timpuriu Domnul a înzestrat-o cu darul clarviziunii, al facerii de minuni, al vindecării bolnavilor, al discernământului. Cei apropiați observau că ea cunoștea nu numai păcatele omenești, crimele, ci și gândurile. Ea simțea apropierea unei nenorociri, a calamităților naturale și sociale. Prin rugăciunile ei oamenii primeau vindecare de boli și mângâiere în necazuri. În consecință, au început să vină în casa Nikonovilor tot felul de oameni, căruțe cu bolnavi din satele și comunele învecinate, din tot județul, chiar și din alte județe, precum și din alte gubernii. Erau aduși bolnavi care nu se puteau ridica din pat și pe care fetița îi punea pe picioare. La vârsta de paisprezece ani ajunge, însoțită de o prietenă, în catedrala Sf. Andrei, unde slujea Sfântul Ioan de Kronstadt. După încheierea slujbei, Sfântul a rugat lumea adunată să îi facă loc Matronei adresându-i acesteia chemarea: „&lt;i&gt;Matronușka, vino-vino la mine! Iată vine schimbul meu — al optulea stâlp al Rusiei.&lt;/i&gt;” Sfânta Matrona a prevăzut venirea revoluției bolșevice („vor jefui, vor distruge bisericile și vor prigoni pe mulți”) și intrarea Rusiei în cel de-al doilea război mondial. În 1925 se mută la Moscova. Datorită lucrării ei duhonicești, pe care o va face aici timp de treizeci de ani, comuniștii vor căuta să o aresteze. Fără succes, însă: „Se mai povestește că, întrucât prevedea cu duhul neplăcerile, Matrona părăsea anumite case în grabă întotdeauna în ajunul venirii la ea a miliției, deoarece locuia fără viză. Erau timpuri grele și oamenilor le era frică să o treacă în cartea de imobil. Astfel, ea s-a salvat de la represiuni nu numai pe sine, ci și pe gazdele care o adăposteau. „Odată a venit un militar s-o aresteze pe Matrona, dar ea i-a spus: «Du-te, du-te mai repede acasă, ai o nenorocire. Iar oarba nu va pleca nicăieri de aici, eu stau în pat, nu plec nicăieri.» El a ascultat-o. A plecat acasă: soția lui se arsese la lampa de gaz. A reușit s-o ducă la spital. A doua zi, când s-a dus Ja serviciu, a fost întrebat: «Ei, ai arestat-o pe oarbă?» «Pe oarbă n-o voi aresta niciodată, a răspuns el»”. Cartea abundă în mărturii despre darurile Sfintei. Z.V. Jdanova povestește: „Măicuța era cu desăvârșire analfabetă, dar în același timp știa totul. În 1946 trebuia să-mi susțin proiectul de diplomă. „Ministerul flotei militare” (pe atunci îmi făceam studiile la Institutul de arhitectură din Moscova). Îndrumătorul meu, nu înțeleg de ce, mă persecuta tot timpul. În decurs de cinci luni nu m-a consultat nici o dată, fiind hotărât să mă „pice”. Cu două săptămâni înainte de examen mi-a spus: „Mâine va veni comisia și va confirma netemeinicia lucrării dumneavoastră!&#34; Am venit acasă plângând: tata era arestat și nimeni nu mă putea ajuta, mama se afla în întreținerea mea, și singura șansă era să-mi susțin proiectul ca să pot lucra. Maica m-a ascultat și mi-a spus: „Nu-i nimic, vei susține proiectul. Diseară vom bea ceai și atunci vom discuta!” De-abia am putut să aștept până seara și iată că îmi spune măicuța: „Să plecăm în Italia, în Florența, la Roma, să privim operele marilor maeștri…” Și a început să enumere străzile, clădirile! S-a oprit: „Iată Palazzo Pitti, iată un alt palat cu arcuri - să faci la fel ca și acolo - cele trei etaje de jos ale clădirii cu o zidire masivă și cu două arcuri la intrare”. Eram uluită de vedenia ei. Dimineața am sosit la institut, am aplicat calc pe proiect și cu tuș maro am făcut toate corecturile. La ora 10 a sosit comisia, Îmi analizează proiectul și-mi spune: „Dar proiectul e reușit, arată excelent. Susțineți-l!” Sfânta Matrona era și o foarte bună sfătuitoare: Vindecând bolnavii, maica le cerea credința în Dumnezeu și îndreptarea de la păcat a vieții. Astfel, pe o femeie care venise la ea a întrebat-o dacă într-adevăr crede că Dumnezeu o va vindeca. Alteia, bolnavă de epilepsie, îi spunea să nu lipsească de la nici o Liturghie și la fiecare să se spovedească și să se împărtășească cu Sfintele Taine ale lui Hristos, Maica învăța să nu ne judecăm aproapele. Ea răspundea: „De ce să-i judeci pe alții? Gândește-te mai des la tine. Fiecare oiță va fi spânzurată de propria codiță. Ce treabă ai tu cu celelalte codițe?”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pachetul formativ</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/pachetul-formativ/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/pachetul-formativ/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reprezintă cel mai important proiect recent (2008-2010) al Fundației Anastasia și constă în republicarea cărților capitale privind definirea icoanei, a tainei dogmaticii, a canoanelor și a principalelor modele iconografice și iconologice ale Bisericii. Dumnezeu nu ni s-a descoperit teoretic, ci prin evidență, prin icoane, vizual. Cunoașterea icoanei este cheia de boltă a credinței adevărate. Sunt în total 20 de cărți, toate foste best-seller-uri ale Anastasiei, Citite cu creionul în mână sau destins, au darul de a așeza credința pe cale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crima sovietică împotriva duminicii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/crima-sovietica-impotriva-duminicii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/crima-sovietica-impotriva-duminicii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imensul popor ortodox de dincolo de Nistru e obligat de astăzi înainte să șteargă din socotelile lui sufletești această zi a Domnului. Duminica a fost înlocuită, printr-un decret sovietic, cu o zi numerotată și lăsată la voia oricui pentru odihnă. Nu numai numele ei, dar simpla ei ordine în săptămână a fost socotită primejdioasă, pentru că-i evocatoare de neuitate emoții.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;E ultima lovitură ce se aduce creștinismului pe pământul roșu al Rusiei. Și cea mai gravă. Nu însă pentru politica religioasă a Ortodoxiei. Rusia geopolitică a încetat de foarte mult să țină cumpăna acestei lumi spirituale. Și dacă noi am urmărit cu atâta crâncenă atenție atâtea chestiuni de politică religioasă, a fost tocmai pentru că simțeam că centrul Ortodoxiei, deplasat de-acolo, încearcă și trebuie să fe statornicit aci, între noi. Nu?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română după 23 august</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/biserica-ortodoxa-romana-dupa-23-august/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/biserica-ortodoxa-romana-dupa-23-august/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Extrase din Dudu Velicu „Biserica Ortodoxă în anii regimului comunist”, vol. II, București, 2005. Dudu Velicu, omul Siguranței, infiltrat în cinul monahal (secretar al Patriarhului Nicodim) pare a fi - după biografia sa - ieșit dintr-o struțo-cămilă a lui Vladimir Volkoff. Fragmentul de față, însă, ni s-a părut foarte important și de un mare interes pentru lumea contemporană. Este fascinant și în același timp îngrozitor faptul că Sinodul BOR condus de Patriarhul Nicodim a hulit împotriva Duhului Sfânt fără nicio remușcare, Textul Evangheliei a fost modificat la presiunea comuniștilor, iar ceea ce trebuie înțeles cu maximă atenție este că actualul Sinod, păstrează acele modificări.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plângerea lui Ivan Peresvetov</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/plangerea-lui-ivan-peresvetov/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/plangerea-lui-ivan-peresvetov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;…Dacă pe vreun împărat (țar) îl părăsește înțelepciunea lui militară înnăscută, și va veni la el marea blândețe, aceasta este opera dușmanilor lui: nu se va gândi împăratul la armată, nici la orânduială în împărăția sa, va petrece cu aceia, care-i aprind inima cu vrăjitorie și cu multe piedici ispititoare; și asupra ostașilor săi va aduce multă tristețe, și asupra întregii împărății multe nenorociri mari din partea demnitarilor săi, încât nimic lui nu va fi drag, nici înțelepciunea, nici armata, nici viața împărăției aceea; și care înțelepciuni (treburi) ostășești vor ajunge la dânsul sau chemarea împărătească înțeleaptă, el va începe să le nesocotească.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„SURSA PERESVETOV”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/sursa-peresvetov/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/sursa-peresvetov/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;I&lt;br&gt;&#xA;informațiile furnizate țarului Rusiei de un binecuvântat spion medieval&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Și a pus heruvimi și sabie de foc învârtitoare, ca să păzească intrarea la pomul vieții” (&lt;i&gt;Facerea&lt;/i&gt; 3:24).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Neascultarea și nepăsarea pe care au arătat-o [Adam și Eva] față de porunca dată a fost pricina că Dumnezeu a întărit așa intrarea în rai. Gândește-mi-te că iubitorul de oameni Dumnezeu nu s-a mulțumit cu atât, adică să-i așeze în fața raiului, ci a pus și puterile acestea, pe heruvimii cu sabie de foc învârtitoare, ca să păzească drumul care ducea acolo. Și nu fără rost a adăugat „învârtitoare”, ci ca să ne arate că i-a zăgăzuit orice intrare: căci sabia aceea, prin învârtirile ei, îi închidea toate drumurile care duceau în rai și putea să-l înfricoșeze necontenit și să-i aducă aminte mereu de locul din care fusese scos” Sfântul Ioan Gură de Aur, &lt;i&gt;Omilii la Facere&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Întoarcerea la Ostrov. Noi interpretări date filmului Ostrov sau despre patericul secolului XX</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Maica Ecaterina pregătește alte apariții editoriale. Acesta este un fragment dint-o lucrare ce va vedea lumina tiparului în curând.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Izvorâtă dintr-un spirit „bavarde”, intelectualizat, actualizat și de foarte multe ori monopolizat de partea adversă, primul comentariu despre EVENIMENTUL OSTROV, mi-a lăsat chiar de la primele zile ale apariției pe piață, un gust amar de „produs indefinit&#39;, de conversație, de dragul de a ne auzi vorbind… încât am luat decizia, acum la mai bine de doi ani de la apariția cărții să public o ERATĂ. Mulți se vor întreba, pe bună dreptate, de ce nu am spus atunci, în timpul acelei conversații aceste opinii ale mele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lectura apostolică de duminică, 13 decembrie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/lectura-apostolica-de-duminica-13-decembrie/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/lectura-apostolica-de-duminica-13-decembrie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Cuvânt al Arhimamdritului Ioil Konstantaros.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Există oameni care cred că este posibil să împletească două moduri de viață diametral opuse. Viața lui Hristos și viața lumii îndepărtare de Dumnezeu, adică viața păcatului pe care o insuflă diavolul cel ucigaș de oameni.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Însă cât de inacceptabilă și rătăcită este această teorie, ne-o proclamă Sfântul Duh prin Apostolul Pavel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este atât de semnificativ cuvântul apostolului, încât nu ne lasă locuri de răstălmăcire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dumnezeu ne cheamă la cină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/dumnezeu-ne-cheam%C4%83-la-cina/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/dumnezeu-ne-cheam%C4%83-la-cina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Omilie a Mitropolitului de Florina, părintele Augustin Kantiotis în sfânta biserică a Sfântului Ioan din Ptelemaida, 13.12.1981.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;„Un om oarecare a făcut cină mare și a chemat pe mulți” (&lt;i&gt;Luca&lt;/i&gt; 14, 16)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iubiții mei, învățătura Domnului nostru Iisus Hristos în Sfânta Scriptură este simplă. Atât de simplă, încât să poată fi înțeleasă și de copiii din școala primară și de țăranii analfabeți. Însă deși este simplă, conține înțelesuri atât de adânci, încât și mari oameni de știință și mari înțelepți rămân înmărmuriți înaintea măreției ei. Acesta este un lucru de mirare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ecumeniștii sunt coresponsabili pentru falsificarea evangheliei și pierzarea eterodocșilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/ecumenistii-sunt-coresponsabili-pentru-falsificarea-evangheliei-si-pierzarea-eterodocsilor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/ecumenistii-sunt-coresponsabili-pentru-falsificarea-evangheliei-si-pierzarea-eterodocsilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Protopresbiterul Theodoros Zisis, &lt;i&gt;profesor universitar emerit din Tesalonic&lt;/i&gt;. sursa: &lt;i&gt;Orthodoxos Typos&lt;/i&gt;, 20.11.2009.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;1. Papismul și protestantismul au falsificat Evanghelia&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ultima vreme mulți membri ai pleromei Bisericii se neliniștesc pentru evoluția destructivă și violentă a așa numitelor relații intercreștine dintre Ortodoxie și cele două mari erezii ale Occidentului - papismul și protestantismul. Această neliniște s-a exprimat în mai multe feluri, iar anul acesta prin redactarea cunoscutei „Mărturisiri de Credință împotriva ecumenismului”, care, răspândită și semnată de mulți, pentru prima dată a deranjat și a tulburat pe cei liniștiți care se lăudau cu succesele lor ecumeniste.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Augustin de Florina: campania ateilor împotriva Bisericii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Omilie rostită de Mitropolitul Augustin de Florina în Sfânta Biserică a Sf. Nicolae — Ydrousa, Florina, 29.12.1976 și transcrisă după o înregistrare.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trăim, iubiții mei, într-o epocă dificilă, în anii necredinței. Necredința domină. Altădată nu îndrăznea vreun om să blasfemieze cele dumnezeiești în public. Nimeni. Dacă vreodată cineva ar fi îndrăznit, mii de mâini se ridicau să-l lovească. Nu putea să reziste. Și dacă vreodată apărea vreunul și spunea că nu există Dumnezeu, Hristos, Maica Domnului, că nu există iad și rai, îi închideau poarta. Până și femeia îl izgonea. Însă după cum astăzi oamenii se feresc de un bolnav cu o boală contagioasă, așa se fereau odată de omul care era cuprins de cea mai rea boală, de ateism și de necredință. În acei ani hulitorul și ateul nu erau tolerați.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Papalitatea satanică sau cuvînt pentru fiara ce va ieși din pămînt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuviosul părinte Iustin Popovici zice: „În istoria neamului omenesc sînt trei căderi însemnate: a lui Adam, a lui Iuda și a papei [Romano-Catolic].” Căci Romano-Catolicismul stă împotrivă Dumnezeu-Cuvîntului Hristos nu numai pentru că este eretic (adică nu învață buna Lui vestire, ci strică sfintele dogme ale credinței) și deci păgîn, dar și prin aceea că Biserica Romană, prin întîi-stătătorul ei, chiar s-a pus pe sine în locul lui Hristos! Astfel - în anul 1870, la Conciliul Vatican I - toate rătăcirile sale din trecut s-au contopit în dogma „infailibilității papei, care a ajuns atot-dogma papismului (întărită și prin al doilea Conciliu de la Vatican, din anii &#39;60 ai veacului trecut). Negreșit, aceasta — adică a mărturisi că papa, un om, poate judeca și hotărî fără greșeală întru cele ale Duhului - e cea mai mare hulă împotriva Dumnezeu-Omului Hristos și a Duhului Sfînt-Dumnezeu. Pe de altă parte — precum arată același Cuvios Iustin Popovici — „dogma aceasta are o însemnătate cît se poate de mare pentru întreaga soartă a Europei [și a lumii întregi], mai ales pentru apocalipsa ei, în care deja a pășit. Prin dogma aceasta, toate umanismele europene și-au atins idealul și idolul: omul a fost propovăduit drept cea mai mare zeitate, atot-zeitate. Panteonul european umanist și-a dobîndit Zeus-ul. […] [Căci] - uzurpînd, prin dogma infailibilității, în folosul său (adică în folosul omului) toată puterea și toate drepturile care sînt numai ale Dumnezeu-Omului Domnului Hristos - papa s-a auto-propovăduit, în fapt, biserică în biserica papistă și a ajuns în ea «totul în toate». Un «atot-țiitor» &lt;i&gt;sui generis&lt;/i&gt;. [Altfel spus], în Biserica Romano-Catolică locul Dumnezeu-Omului îl ocupă «Vicarius Christi» (Locțiitorul lui Hristos), iar Dumnezeu-Omul a fost surghiunit în cer.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică (2)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;„Activ” și „contemplativ” în spiritualitatea ortodoxă și cea catolică&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Monahismul de tip Apusean a denaturat învățătura Bisericii. Învățătura Părinților Bisericii că drumul spre îndumnezeire se deosebește în făptuire și contemplare este de bază. Făptuirea înseamnă lupta pentru curățirea inimii, iar contemplarea este rugăciunea minții și vederea lui Dumnezeu, a luminii necreate. Făptuirea trebuie să se încheie prin contemplare, în cazul în care contemplarea este urcușul făptuirii, însă niciodată pe durata contemplării nu este părăsită făptuirea. Sfîntul Apostol Pavel a văzut pe Hristos cel Înviat pe drumul Damascului și după aceea s-a botezat. Sfîntul Simeon Noul Teolog a văzut pe Dumnezeu înainte de tunderea sa în monahism și chiar înainte de a intra în obștea monahală.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre curajul mărturisitorilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Din conferința &lt;i&gt;Despre canonizarea sfinților români&lt;/i&gt;, Deva, 20 octombrie 2008, a doua parte.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin. Doamne Iisuse Hristoase, Fiul și Cuvântul lui Dumnezeu Cel viu, pentru rugăciunile sfinților închisorilor, luminează sufletele noastre, izbăvește-ne de toate patimile și poftele! Alungă de la noi toată lenea, toată răutatea! Ajută-ne să fim cu adevărat ai Tăi și să mergem pe urmele lor! Ajută-ne, Doamne, să trăim și să murim pentru Tine! Ajută-ne, Doamne, să dăm mărturia cea bună în fața acestui veac apostat! Amin!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. II. Îmbolnăvirea hrănirii: lăcomia pântecelui. III. Profilaxia sau tămăduirea hrănirii: rânduiala și asceza</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lăcomia pântecelui este socotită de Spiritualitatea &lt;i&gt;Bisericii de Răsărit&lt;/i&gt; (ca să preluăm o formulare a lui Vladimir Lossky) printre păcatele capitale, de moarte (alături de mândrie, invidie, iubire de arginți, desfrânare, trândăvie, mânie), constituind totodată și patimi. Mai mult chiar, enumerarea patimilor sau a păcatelor capitale începe uneori chiar cu lăcomia. Poate că lucrul acesta se explică și prin faptul că hrănirea este obligatorie viețuirii sau supraviețuirii ființei umane, așadar este o funcție biologică cu care omul este confruntat în permanență. Unele interpretări spun că Dumnezeu a rânduit ca omul să se hrănească pentru a înțelege că nu are viață de sine, în sine, ci trebuie să o primească (alimenteze) din afară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 21-22/01.11.2009 – 30.10.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Szekely Ujsag, nr. 44 din 05-11.11.2009&lt;br&gt;&#xA;Autonomie, însă ce fel?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mai multe țări membre UE sunt mai mici decât regiunea transilvăneană, atât din „punctul de vedere al teritoriului sau al populației, cât și din punctul de vedere al potențialului economico-spiritual. Trebuie inițiată o provocare europeană pentru ca Transilvania să devină, în calitate de parte a României, un personaj european autonom din punctul de vedere al ideilor sale de dezvoltare și al investițiilor, precum și al imaginii sale strategice de viitor. În acest scop, trebuie să ne căutăm aliați aici, acasă, și în Europa, în Parlamentul European, în Consiliul Regiunilor Europene, precum și în rândul reprezentanților regiunilor mai mari din Europa - susține europarlamentarul Tokes Laszlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Alegeri, Alegeri!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În sfîrșit a avut loc și cea de-a doua tentativă de alegere a președintelui, care a eșuat ca și existența sinistră a celor ce joacă în mascarada „De-ale democrației” din Basarabia. Comuniștii au rămas fermi în decizia de a nu vota candidatul „europenașilor”, astfel vom avea bucuria de a asista la noi alegeri anticipate.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Comuniștii se răzbună pe Alianța pentru Integrare Europeană: alegerea președintelui a eșuat&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mistuiți de febra electorală comuniștii nu și-au dar votul pentru Marian Lupu, singurul candidat la postul de președinte al R. Moldova. El a acumulat 53 de voturi, număr egal cu deputații care au votat, În momentul desfășurării alegerilor, deputații PCRM au fost închiși într-o sală, din teamă ca nu cumva vreunul din ei să-și dea votul pentru candidatul Alianței pentru Integrare Europeană (AIE), evitând astfel anticipatele și aprofundarea crizei economice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Patriarhul Pavle al Serbiei - Un sfânt care pășea până acum pe pământ, de acum pășește în ceruri.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/patriarhul-pavle-al-serbiei-un-sfant-care-pasea-pana-acum-pe-pamant-de-acum-paseste-in-ceruri/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 18:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/patriarhul-pavle-al-serbiei-un-sfant-care-pasea-pana-acum-pe-pamant-de-acum-paseste-in-ceruri/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;„Voi ieși în stradă să cerșesc milostenie pentru săracii mei frați”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Când eram seminarist în anul I Domnul m-a învrednicit să primesc binecuvântare de la acest fericit și sfânt patriarh care binecuvânta România cu prezența și cu smeritele, matinalele, dar nu mai puțin dumnezeieștile și patriarhalele Sale Liturghii.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Peste ani, când deja eram monah, Domnul mi-a dat să-l întâlnesc din nou și în Serbia, la Palatul Patriarhal din Belgrad și în Catedrala Mitropolitană unde asista la vecernie. Cinsteam taina întâlnirii noastre providențiale în tăcere și admirație. Acum – la nașterea sa în cer – mă simt dator să scriu ceva despre Sanctitatea Sa, ca mai mulți oameni să-l cunoască, să-l iubească, să-i cinstească pomenirea și să se bucure de binecuvântarea Sa, de acum din înălțimile cerești.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Despre întâlnirea cu Dumnezeu”, Antonie Bloom, mitropolitul Surojului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-intalnirea-cu-dumnezeu-antonie-bloom-mitropolitul-surojului/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-intalnirea-cu-dumnezeu-antonie-bloom-mitropolitul-surojului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am citit cu ani în urmă „&lt;i&gt;Școala rugăciunii&lt;/i&gt;”. La prima lectură am fost șocat. Cartea se deschide cu un interviu luat Preasfințitului Antonie, din care aflăm destule amănunte despre biografia lui. La un moment dat, Timothy Wilson îl întreabă: „Sunteți de părere că transmiterea Evangheliei poate fi împiedicată de cultura de suprafață a stilului englezesc modern de viață?” Acesta îi răspunde: „Da, fiindcă Evanghelia trebuie să atingă nu doar intelectul, ci întreaga ființă. Englezii spun adeseori: „Este interesant, hai să discutăm despre asta, să o studiem ca idee”, dar în realitate ei nu fac nimic. A-L întâlni pe Dumnezeu înseamnă a intra în „bârlogul tigrului” - Dumnezeu nu este o pisicuță, ci un tigru. Lumea lui Dumnezeu este un domeniu periculos. Nu-i de ajuns să cauți informații despre ea - trebuie să pătrunzi înăuntru”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O carte nouă, foarte documentată, despre cipuri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/o-carte-noua-foarte-documentata-despre-cipuri/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/o-carte-noua-foarte-documentata-despre-cipuri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A apărut volumul „Cipurile spion. Modul în care marile corporații și guvernele plănuiesc să vă urmărească fiecare mișcare prin RFID”, Autori: Albrecht Katherine, McIntyre Liz; Editura: Sophia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Știți despre RFID (Radio Frequency IDentification – Identificarea prin Frecvență Radio)? Ei bine, ar fi cazul, deoarece în doar câțiva ani această nouă și explozivă tehnologie ar putea spune oamenilor de vânzări, infractorilor și iscoadelor guvernelor absolut orice despre dumneavoastră.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aceasta nu este o teorie a conspirației. Sute de milioane de dolari au fost deja investiți în ceea ce corporațiile globale și guvernele numesc „cea mai captivantă tehnologie nouă de la codul de bare încoace”. Dacă nu o oprim acum, rfid ne‑ar putea lua și ultimele rămășițe de intimitate și ar putea inaugura lumea de coșmar a supravegherii totale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aducerile aminte ale părintelui Andronic Popovici duhovnicul de la Noul Neamț (1820-1892)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un monument al literaturii române restituit din arhivele KGB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Manuscrisul original, păstrat doar în arhiva KGB-ului, a fost publicat pentru prima oară la Editura Cathisma, sub îngrijirea ieromonahului Savatie Baștovoi.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Despre născătorii trupești și, în parte, despre moartea minunată a tatălui, preotul Nicolae&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Aduceți-vă aminte, o, preaiubiților, de mine, ticălosul, cum că om sînt și eu – muritor, asemenea tuturor celor din neamul lui Adam, omul cel dintîi, zidit cu mîna lui Dumnezeu din pămînt și cu voia lui Dumnezeu în pîntecele maicii mele, Maria, m-am închipuit în vreme de nouă luni de zile și m-am închegat în sînge, din sămînță bărbătească, din tata Nicolae și mama, soția sa, [care] au fost însoțiți de legea pravoslavnicei credințe, care cu poftă și dulceață trupească sărutîndu-se, s-au împreunat și, după ce m-am născut, am tras aerul cel de obște și, asemenea pătimaș, precum și născătorii mei, am căzut pe acest pămînt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce dobânzile bancare nu resimt criza?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În general, rata dobânzii reprezintă un semnal puternic pentru economie, scăderea ratei dobânzii stimulează consumul și, implicit, inflația, în timp ce creșterea ratei dobânzii inhibă consumul, teoretic, stimulează economisirea și nu pune presiune suplimentară asupra prețurilor. În situația actualei crize, creșterea sau menținerea ridicată a ratei dobânzii nu este nicidecum justificată, având un caracter mai degrabă pro-ciclic, în sensul că se „mulează” pe tendința nefavorabilă a evoluției economiei, accentuând căderea economiei prin inhibarea consumului dar și a investițiilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mișcarea New Age – o nouă abordare a științei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. De la concepția materialist-atee la „știința” new age.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În cadrul de referință al mișcării new age fizica și cosmologia joacă un rol deosebit de important. Aceasta se datorează faptului că fundamentul „teologic” atât de fragil al mișcării are nevoie în lumea în care a apărut - spațiul euro-atlantic - de o acoperire și susținere de tip &lt;i&gt;scientist&lt;/i&gt;, cea în care crede cu cea mai mare tărie omul secularizat al acestui spațiu și acestei epoci. Astfel, fizica modernă a apărut în secolul XIX ca o sinteză a mai multor științe ale naturii ce studiau mai multe aspecte ale formelor de energie. Dar înainte de a cerceta impactul a ceea ce se cheamă „noua fizică” asupra concepțiilor new age să vedem pe scurt istoricul fizicii în context filosofico-religios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Ambrozie de Kalavrite și Eghialia (Elada) - O declarație inadmisibilă a Papei de la Roma la Ierusalim</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;NU SUNTEM DE ACORD!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sanctitatea Sa, Papa Benedict al Romei, Întâistătătorul Bisericii Romano-Catolice, în martie trecut a vizitat țara Sfântă a Ierusalimului și s-a întâlnit cu Patriarhul Ortodox al Ierusalimului, Preafericitul Teofilos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La asemenea evenimente au loc luări de cuvânt alternative și se fac declarații oficiale. Așadar, după cum am citit în știrea respectivă, Papa se pare că a spus printre altele și următoarele: „Doresc ca întâlnirea noastră de astăzi să dea un nou impuls lucrărilor pentru Dialogul Teologic dintre Biserica Romano-Catolică și Bisericile Ortodoxe” (16 mai 2009).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monahi și clerici au fost pedepsiți pentru incidentele din Pafos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sfântul Sinod al Bisericii din Cipru s-a întrunit pe 4 și 5 noiembrie într-o adunare extraordinară de două zile sub președinția Arhiepiscopului Hrisostomos al Ciprului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sfântul Sinod al Bisericii Cipriote, în această adunare extraordinară de două zile, a continuat examinarea la număr a noului proiect al Cărții Statutare a Bisericii Ciprului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De asemenea, de semnalat că Sfântul Sinod a fost informat despre anchetele întreprinse de mitropoliții de Kitios și Trimitunda pentru monahii și clericii care au luat parte la evenimentele din Pafos pe perioada dialogului dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre recunoașterea primatului universal al Papei de la Roma în primul mileniu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Sfântul Munte, 22 septembrie 2009&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comisia Mixtă Internațională de Dialog Teologic între ortodocși și romano-catolici se întâlnește în Cipru în octombrie viitor pentru a discuta tema: „Rolul Papei Romei în comuniunea Bisericilor în primul mileniu”. Chestiunea a fost propusă chiar de către Comisie în cunoscutul Text de la Ravenna (2007) și se rezumă la întrebarea: Care era rolul episcopului Romei în primul mileniu, când exista comuniunea Bisericilor din Răsărit și Apus și cum trebuie să fie înțeleasă învățătura Conciliilor I și II Vatican despre primatul papal universal? (paragraful 45).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creștinii ortodocși ai vremii noastre citează deseori din Sfinții de demult și din Părinții contemporani atunci cînd fac referiri la virtuțile morale, minimalizînd învățăturile teologice ale acestora. Fără cercetarea teologiei drept slăvitoare a Părinților Bisericii nu poate fi înțeleasă spiritualitatea catolică și erorile misticii catolice. Limitîndu-se la a reproșa catolicismului doar abateri de ordin moral (războaie, inchiziție) ori canonic-juridic (prozelitism în țările ortodoxe, răpirea lăcașurilor ortodoxe), capcană în care cad adesea chiar și cei ce se opun prozelitismului catolic, ortodocșii neglijează tocmai ceea ce pe catolici îi diferențiază fundamental de ortodocși, aceasta fiind trăirea duhovnicească rezultată din învățăturile de credință. Sfinții Părinți condamnă catolicismul nu atît pentru greșeli și păcate, ori pentru că nu fac fapte bune – lipsuri ce pot fi imputate și ortodocșilor – ci din pricina schimbării învățăturilor de credință care îi despart de Hristos. Păcat fără egal datorită căruia oricîte fapte bune ar avea omul nu se va putea mîntui. „Deși majoritatea Părinților trăiau în pustie, totuși nu erau străini de dogmele credinței creștine și de toate eforturile Bisericii în lupta cu ereticii. Ortodoxia credinței este o condiție absolută în obținerea mîntuirii. Un Părinte a fost învinuit de multe păcate și le-a acceptat. Dar atunci cînd a fost întrebat: „Ești eretic?”, a răspuns: „Nu sunt, căci de sunt păcătos, mă voi pocăi, dar de sunt eretic, cine mă va ierta, fiind depărtat de Dumnezeu?&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Viață și moarte la Roma” (Life and Death in Rome) sau câtă încredere poți avea în propaganda americană…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne îndoim, cu foarte multă gravitate, de conținutul științific al tuturor filmelor documentare, transmise, în zilele noastre, pe oricare dintre rețelele TV. Noi, românii, avem impresia că politica afectează adevărul - născând ipocrizia „punctelor de vedere” - doar în cazul programelor cu specific politic (…numai orb să fii, să nu-ți dai seama că reclamele comerciale, ba chiar și desenele animate - au conținut grosier-manipulatoriu, de un grad de perversitate și de periculozitate absolut îngrijorător…!) și doar în cazul țării noastre, care ni se pare a fi, de 20 de ani, într-o fără de-ntrerupere campanie electorală. De fapt, într-o veșnică și odioasă campanie a minciunii se află și alte state, mai ales cele cu pretenții hegemonice pe terra – iar SUA se află, în acest sens, pe locul I prin abolirea celor mai elementare criterii științifice, în favoarea propagandei politice, cu ecouri (prin rețelele TV și de Internet) în toată lumea. În definitiv, globalismul, începem să ne dăm seama, înseamnă, în primul rând, răspândirea manipulatorie de informații (paralizante intelectual, tembelizante!), pe tot „multul rotund” al pământului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre cv-ul ascuns al culturii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Ruptura din Duecento și schimbarea dreptarului Bisericii Romano-Catolice&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schimbarea dreptarului bisericesc este un act deliberat semnat de romano-catolicism. A fost „finalizat“ în Duecento. Prin urmare, occidentul creștin este răspunzător nu numai de dezastrul pe care și l-a pricinuit singur, ci și de celelalte alunecări doctrinare pricinuite altor neamuri. Astăzi cei care-l mustră aspru sunt icoana și dreptarul ei, principale lui victime și ulterior, ale laicității celui de-al doilea mileniu. Mai nou, clerul romano-catolic încearcă de ochii lumii și pentru a nu se arăta codaș duhovnicește, să „reconsacre“ icoana, fără să o poată recupera decât prin prisma habitusurilor culturale. De aceea se adresează icoanei muzeal și îi „cinstește“ în mod predilect doar capodoperele recunoscute.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Păgînismul romano-catolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;„…[norodul ales] se va duce, și se va apuca să slujească altor dumnezei și se va închina acelora - sau soarelui, sau lunii sau la toată oștirea cerească - ceea ce Eu n-am poruncit” (Deuteronomul 17:3). „Și au schimbat adevărul lui Dumnezeu întru minciună, și au cinstit și au slujit făpturii mai mult decît Făcătorului, Care este binecuvîntat în veci. Amin!” (Romani 1:25)&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Fiind atît de înfricoșat eretic, Romano-Catolicismul este neapărat și păgîn. Căci - călcînd una sau mai multe dogme ale dreptei credințe, lepădîndu-te de Dumnezeu-Adevărul - ajungi numaidecît la vechiul păgînism, adică la înșelările dintotdeauna ale Satanei. Fiindcă el (Satana) nu mai are nevoie să născocească ceva nou, de vreme ce acelea au fost de ajuns să smintească desăvîrșit omenirea&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Nimic de mirare așadar că Romano-Catolicismul este un eres cu totul păgîn, precum se va arăta prin cîteva pilde, căci pentru mai multe nu avem loc aici.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Genocid pe farfurie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa-i că mereu v-ați întrebat de ce sunt americanii niște grăsani? Ei bine, omul modern este supus unor modificări fără precedent, în fața cărora organismul nu se poate adapta. Modificările alimentare din ultimii 70 de ani au fost într-atât de radicale, încât efectele asupra organismului uman s-au resimțit peste doar o singură generație. Constatăm în principal tulburări ale metabolismului, afecțiuni cu componente inflamatorii, dereglări ale tensiunii arteriale, nervozitate și stres. La acestea se mai adaugă o veritabilă explozie a cancerului. Dacă în trecut aceste afecțiuni erau considerate ca fiind boli ale bătrâneții, astăzi au devenit la fel de comune la orice vârstă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un atentat la viața umană: vaccinul împotriva gripei porcine. Nu faceți vaccinul și nu lăsați pe nimeni să-l facă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un virus pentru criza economică&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Gripa porcină” a fost inclusă la bolile cu evoluție „atipică”, ceea ce ridică întrebări cu privire la proveniența virusului H1N1. Ministrul sănătății din Indonezia, d-na Siti Fadillah Supari, a „recidivat”, declarând într-o conferință de presă că nu exclude posibilitatea ca virusul H1N1 să fi fost creat în laborator. Indonezia nu a raportat cazuri de gripă porcină, însă a fost afectată de gripa aviară, în 2003. În urmă cu câtva timp, Siti Fadillah a acuzat marile laboratoare de inginerie genetică din lume că fabrica virusuri pentru a spori profiturile companiilor farmaceutice, grav afectate de criza mondială. „Cert este că răspândirea gripei porcine pe glob a condus la creșterea bruscă a valorii acțiunilor marilor companii farmaceutice”, a subliniat ea. „Virusul prezintă o combinare de proprietăți care ne îndreptățește să credem că nu are o proveniență naturală”. „Învinuiții de serviciu” sunt statele occidentale și, în primul rând, SUA. Focare de gripă porcină au fost semnalate în mai multe țări, printre care Australia, Noua Zeelandă, Coreea de Sud, Austria, Liban, Israel și SUA, epicentrul fiind descoperit în satul La Gloria, unde se află una dintre cele mai mari crescătorii de porci din Mexic.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre provocările contemporane. Cuvânt la hramul mănăstirii Petru Vodă - 8 noiembrie 2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bucurați-vă în Domnul! Bucurați-vă că Dumnezeu ne-a adunat la acest praznic pentru a-i lăuda, pentru a-i cinsti pe Sfinții Arhangheli Mihail și Gavril. Bucurați-vă, cuvioși părinți! Bucurați-vă, cuvioase maici! Bucurați-vă, preoți și credincioși, că Dumnezeu ne-a adunat împreună. La Sfânta Liturghie, preoții spun și răspund: „Hristos în mijlocul nostru!”, „Este și va fi!”. Cu adevărat, Hristos ne-a spus că acolo unde sunt adunați doi sau trei în numele Său, El este cu ei. Și credem și mărturisim că Hristos este cu noi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. I. Hrănirea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;De la paradisul originar la raiul eshatologic - un șir de mese.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Istoria hranei începe pentru omenire, în lumina referatului biblic, cu hrana din Eden [Facerea 1, 29] și de la Pomul cunoștinței binelui și răului [Facerea 2, 16-17] și (ne)sfârșește cu Pomul Vieții - Crucea lui Hristos și la masa din Împărăția Tatălui, când Hristos va bea, într-un fel nou, inimaginabil, cu ucenicii Lui, Potirul euharistic [Matei 26, 29]. Acest parcurs poate fi privit și prin prisma unui șir de mese importante la scara istoriei mântuirii. Momentul de răscruce este acela de la Cina cea de Taină, în care Hristos S-a constituit în hrană dătătoare de viață pentru omenire și S-a dăruit ca atare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 19/01.10.2009 – 15.10.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 794 din 01.10.2009&lt;br&gt;&#xA;Szekeres Attila&lt;br&gt;&#xA;Las să fluture&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cât de mărinimos este prefectul nostru, pe care îl deranjează drapelul secuiesc: 596 deocamdată, nu trece la aplicarea de sancțiuni. Însă dacă nu va merge cu vorba bună, va fi obligat să treacă la sancțiuni. Cu alte cuvinte, să-i amendeze pe primarii care au arborat pe primăriile lor drapelul. Codrin Munteanu a învățat de la predecesori marcanți, precum Horia Grama sau răposatul Adrian Cășunean-Vlad, care și ei erau deranjați de simbolurile naționale și aplicau amenzi. Potrivit hotărârii de guvern care reglementează utilizarea simbolurilor, la intrarea în instituțiile publice trebuie amplasată stema țării. flancată de două drapele românești. Prin invocarea acestui articol a fost amendat fostul primar al municipiului Sfântu Gheorghe, Albert Almos. Același articol îl flutură acum Munteanu, spunând că este vorba exclusiv de drapelul românesc, ca atare un oarecare drapel secuiesc nu are ce căuta pe instituție.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Morile de vânt ale lui Filat&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prim ministrul nostru cel de toate zilele, iubitor de UE, a făcut o mică croazieră în paradisul european de peste Prut. Omul e pus pe fapte mari: acorduri de asociere la forma modernă de sclavie a popoarelor — așa numita UE, întâlniri cu Băsescu — „marele iubitor al românilor și românismului”. Viitorul feeric, spus de la înălțimea persoanelor conducătoare sună bine. Vom citi însă printre rândurile mincinoase și vom vedea adevărata lor față, adevăratele lor scopuri?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
