<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/economie/</link>
    <description>Recent content in Economie on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/economie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pervertirea științei economice – moralitatea sau imoralitatea economiei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</guid>
      <description>Încă din timpuri străvechi s-a vorbit despre moralitate și omul moral. Economia, fiind o știință socio-umană, vom problematiza valoarea moralității în știința economică actuală. Dar mai întâi de toate să facem precizarea că științele de orice natură sunt morale. Fie științele exacte, în care bagajul de informație matematică este riguros structurat prin teoreme și alte legități, fie științele umaniste, în care raportarea la om și perspectiva lui de gândire este introdusă în modul de abordare, toate au la bază un sistem de ordonare, de structurare, deci o normă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sunt oportune tichetele de vacanță?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</guid>
      <description>În ciuda tuturor dificultăților economice, frumusețea lunii iunie nu poate să nu ne facă să ne gândim dacă și unde mergem în vacanță. Tocmai din acest motiv, ar trebui să vedem cât de utile sunt tichetele de vacanță și cât de oportun este momentul implementării acestei măsuri publice. Măsura are ca scop întărirea sectorului turistic și a domeniilor conexe, revitalizarea regiunilor „întârziate” din perspectiva dezvoltării sociale și economice și nu în ultimul rând scoaterea la lumină a economiei gri din aceste domenii, operațiunile financiare dintre angajatori – emitenți – partenerii afiliați (aceștia din urmă fiind unitățile și structurile de turism autorizate de Ministerul Turismului prin licențe de turism sau certificate de clasificare – operatori de turism, hoteluri și pensiuni, unități de tratament balnear) desfășurându-se exclusiv, potrivit legii, numai prin intermediul sistemului bancar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
