<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 38 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/</link>
    <description>Recent content in Axa 38 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2010 15:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A venit vremea haiduciei!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</guid>
      <description>Sună țara a jale. Iobagii știu că dă sărăcia peste ei. Boierii strâng lei în pungi și n-au habar când vor mai putea fura ca odinioară. Străinii se pregătesc să se ia pământul. Haiducul e buimac, căci n-are pe cine să ia de guler. Cine-i de ocară pentru sărăcie? Boierii că au jefuit pământurile? Dregătorii că au fost prea proști și răi ca să facă ceva treabă prin politichie? Vodă Băsescu că nu s-a trezit la timp?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ca Dumnezeu, și patria-mamă este una singură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/ca-dumnezeu-si-patria-mama-este-una-singura/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/ca-dumnezeu-si-patria-mama-este-una-singura/</guid>
      <description>„Fie ca Dumnezeu să binecuvânteze țara mea și pe oamenii mei, care au fost, sunt și vor fi ortodocși.”
Patriarhul Ilie al Georgiei POPORUL CREDINCIOS ESTE DISPREȚUIT POPOR CREDINCIOS, LUPTĂ-TE PENTRU CREDINȚA TA! Cincisprezece mii de semnături, adunate doar în câteva zile, sunt disprețuite de către patriarhul sârb Irineu! Nu acceptă nici el, nici vreun alt ierarh din Sinod să le preia. Sunt foc și se teme să nu-l ardă!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare din România. Nr. 08/15.04.2010 – 30.04.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/revista-presei-maghiare-din-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/revista-presei-maghiare-din-romania/</guid>
      <description>În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Cine e pe primul loc? Tot teatrul din jurul „osului european” nu le este pe placul alegătorilor din Republica Moldova, cel puțin asta arată sondajul de opinie cu întrebarea foarte actuală: „Noi pe cine votăm?”. Acest parlament de conjunctură și acest președinte-interimar de tristă amintire nu o mai pot duce mult: nici legal și nici de facto, totuși ce vom alege în schimb din coșul de tarantule și șerpi veninoși? Să fie capitaliștii cu secere și ciocane sau capitaliștii cu stegulețe albastre și stele căzătoare, oricum buzunarelor acestor „homo politicus” le este comună o caracteristică și anume a faptului că sînt fără de fund.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Experimente medicale macabre pe copii, femei, minorități și deținuți (1845-2007)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/experimente-medicale-macabre-pe-copii-femei-minoritati-si-detinuti-1845-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/experimente-medicale-macabre-pe-copii-femei-minoritati-si-detinuti-1845-2007/</guid>
      <description>Această istorie, pusă în pagină inițial de Dani Veracity (un reporter al Natural News), a fost editată și actualizată cu recentele programe de vaccinare experimentală din Maryland și New Jersey, de către cercetătorul Mike Adams. Iată ce se întâmplă cu adevărat în Statele Unite când vine vorba de exploatarea publicului pentru experimente medicale:
1845 – 1849 J. Marion Sims, mai târziu omagiat ca „părintele ginecologiei”, face experimente medicale pe femei africane înrobite, fără anestezie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvânt la praznicul Sfântului Mare Mucenic Gheorghe purtătorul de biruință. 23 aprilie 2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</guid>
      <description>Hristos a Înviat!
Dreptmăritori creștini, cinstiți părinți și frați,
Iată-ne în primăvara aceasta, după Învierea Domnului în timpul în care, după cum spune Scriptura, Hristos Mântuitorul înviat s-a arătat vreme de 40 de zile ucenicilor încredințându-i că a înviat, dându-le putere dumnezeiască, pace care alungă orice frică și tulburare, harul Sfântului Duh spre iertarea păcatelor oamenilor și alte daruri neștiute, precum și descoperiri ale tainelor Împărăției Cerurilor.
Tot ceea ce vedem cu ochii, auzim cu urechile, tot ce cade sub simțuri, spun Sfinții Părinți, este o închipuire a celor nevăzute, a celor din viața viitoare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arhimandritul Gheorghe Capsanis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</guid>
      <description>Întrebare: O altă temă gravă care interesează pe multi ortodocși este participarea ortodocșilor la Consiliul Mondial al Bisericilor. Ce credeți despre aceasta?
Răspuns: Pe drept cuvînt această temă neliniștește pe mulți ortodocși. Consiliul Mondial al Bisericilor este condus, cum se știe, după concepții necreștine, chiar păgîne, cum s-a văzut și la Adunarea Generală de la Canberra, unde Duhul Sfînt a fost înfățișat într-un chip animist idolatru.
Ortodocșii nu au posibilitatea să-și facă cunoscută poziția, așa cum au făcut-o pînă la Adunarea Generală de la Delhi din 1961, unde din nefericire au renunțat la acest drept pentru că ecumeniștii ortodocși să fie mai plăcuți protestanților.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă și ecumenismul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</guid>
      <description>Nesănătoasa epidemie ecumenistă Ecumenismul este un prunc născut la începutul secolului XX. A cunoscut o metamorfoză în Consiliul Mondial al Bisericilor la mijlocul veacului, ca în prag de mileniu să-și tragă ultima suflare, fiind respins cu tărie. Din nefericire a supraviețuit acestei crize, continuând să tulbure Biserica lui Hristos și în secolul XXI.
Această Conferință teologică despre ecumenism, după smerita noastră părere, este una mult prea târzie, însă nu fără de nădejde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără lupta cea bună nu poate fi biruință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</guid>
      <description>O singură lovitură pe spatele nostru „Care-i misiunea tinerei generații de la noi?”, se întreabă sibilinic lăudărosul, locvacele și răsfățatul ritor, explicându-ne inutil ceea ce domnia sa crede că n-am aflat, adică diferența dintre generația tânără și tânăra generație, deosebire pe care o făceau și torționarii cei mai slab pregătiți: prima supraviețuia cum putea în „raiul socialist”, a doua era exterminată în iadul securist, proiectat, vai, nu de bieții guvernați, ci de cinicii guvernanți și vai, a doua oară, tot din neamul lui Iuda!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>IX.
Social și cognitiv în constituirea conștiinței religioase Concluziile la care am ajuns în prelegerea trecută, oricât de surprinzătoare ar fi părut ele față de concepția actuală a religiei și față de rolul care se asignează acestei activități spirituale în societatea de astăzi, nu sunt așa de revoluționare cum ar părea la prima înfățișare. Noi am încercat să fundăm concluziile acestea în două ordine deosebite. Vă aduceți aminte din prelegerile anterioare că prima fundare a constat în analiza actului religios, ajungând la concluzia că sunt necesari doi termeni în orice act religios, din care unul, obiectul asupra căruia țintește actul religios, și celălalt, subiectul, adică elementul de la care pleacă actul religios, sau punctul de plecare al actului religios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iarăși despre libertatea întru adevăr și democratica robie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</guid>
      <description>Am mai spus-o în aceste pagini, dar se cuvine zis iarăși și iarăși: libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, nici abstracții filosofice. Sînt realități teologice, dumnezeiești. Căci Dumnezeul Treimic a zis (și a făcut): „Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!” – adică liber și rațional, după Sfinții Părinți. Altfel spus, libertatea, adică voința proprie, este o însușire dumnezeiască a omului dată dintru început; ea nu trebuie căutată și dobîndită prin osteneală proprie, ci doar folosită în scopul cel bun, adică întru ascultarea lui Dumnezeu, Care e însăși libertatea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soluții de criză genocid la adresa pensionarilor și salariaților bugetari</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/solutii-de-criza-genocid-la-adresa-pensionarilor-si-salariatilor-bugetari/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/solutii-de-criza-genocid-la-adresa-pensionarilor-si-salariatilor-bugetari/</guid>
      <description>În numărul trecut menționam problema țăranilor hărțuiți prin piețe pentru a deveni peste noapte persoane fizice autorizate și a-și achiziționa cântare și îmi imaginam că mișelia statului, în căutarea disperată de cârpeală bugetară, se va opri aici… evident mă înșelam! Se pare că era doar începutul… Acum ticăloșia a prins nuanțe de rafinament hitleristo-stalinist și aflăm că, pentru obținerea celei de-a treia tranșe de împrumut de la UE, de 1,15 mld.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Necesitatea religiei în școală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</guid>
      <description>Religia a avut, întotdeauna, în cadrul sistemului public de învățământ, un rol important în procesul de formare a competențelor și atitudinilor moral – sociale. Așa cum Geografia oferă cunoașterea configurației spațiale a pământului, esențială pentru cunoașterea patriei și planetei, iar Istoria oferă cunoașterea succesiunii temporale a generațiilor umane, Religia oferă perspectiva comuniunii eterne de iubire între Dumnezeu și oameni, între Creator și creaturi, între persoane și popoare. Prin urmare, studiul Religiei, nu poate lipsi din curriculum sau din programul școlii românești, tocmai pentru că studiul Religiei corespunde nevoii comunității românești locale și naționale de a-și păstra bogăția și identitatea spirituală și de a transmite valori permanente tinerei generații.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eliberarea de păcat. Libertate prin martiriu!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</guid>
      <description>Blaga spunea, în Spațiul mioritic, că românii au boicotat istoria aproape două milenii. Dar, cel puțin, s-au refugiat în SFINȚENIE - în bisericuțele de lemn și în pădurile-biserici, pădurile-temple. În CREDINȚĂ. În ORTODOXĂ CREDINȚĂ – adică Dreaptă Credință… încă înainte de 1054.
Azi, însă, românii nu boicotează doar istoria, ci-și boicotează însăși ființa profundă – SUFLETUL/SPIRITUL/DUHUL ORTODOX. Își boicotează LIBERTATEA, pe care Dumnezeu a dat-o OMULUI, încă din Paradis, ca har!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piloții orbi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</guid>
      <description>Imoralitatea clasei conducătoare românești, care deține „puterea” politică de la 1918 încoace, nu este cea mai gravă crimă a ei. Că s-a furat ca în codru, că s-a distrus burghezia națională în folosul elementelor alogene, că s-a năpăstuit țărănimea, că s-a introdus politicianismul în administrație și învățământ, că s-au deznaționalizat profesiunile libere – toate aceste crime împotriva siguranței statului și toate aceste atentate contra ființei neamului nostru, ar putea – după marea victorie finală – să fie iertate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sunt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!”. Astăzi, cuvânt pentru Mihail Kogălniceanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</guid>
      <description>Citim în dicționar: „KOGĂLNICEANU, MIHAIL (1817-1891): om politic, istoric, scriitor, ziarist și orator” și pricepem că omul a fost prea mare pentru a-l cuprinde o foaie de gazetă. Căci, într-adevăr, nu s-a întîmplat dezastru în veacul al XIX-lea românesc la care tot mai venerabilul să nu fie puitor la cale și căpetenie.
Drept e că a și început de tînăr, numaidecît ce a primit „lumina” în Loja „Atheneul Străinilor” (de la Paris, firește).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
