<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/savatie-bastovoi/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2009 15:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/savatie-bastovoi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aducerile aminte ale părintelui Andronic Popovici duhovnicul de la Noul Neamț (1820-1892)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</guid>
      <description>Un monument al literaturii române restituit din arhivele KGB Manuscrisul original, păstrat doar în arhiva KGB-ului, a fost publicat pentru prima oară la Editura Cathisma, sub îngrijirea ieromonahului Savatie Baștovoi.
Despre născătorii trupești și, în parte, despre moartea minunată a tatălui, preotul Nicolae
1. Aduceți-vă aminte, o, preaiubiților, de mine, ticălosul, cum că om sînt și eu – muritor, asemenea tuturor celor din neamul lui Adam, omul cel dintîi, zidit cu mîna lui Dumnezeu din pămînt și cu voia lui Dumnezeu în pîntecele maicii mele, Maria, m-am închipuit în vreme de nouă luni de zile și m-am închegat în sînge, din sămînță bărbătească, din tata Nicolae și mama, soția sa, [care] au fost însoțiți de legea pravoslavnicei credințe, care cu poftă și dulceață trupească sărutîndu-se, s-au împreunat și, după ce m-am născut, am tras aerul cel de obște și, asemenea pătimaș, precum și născătorii mei, am căzut pe acest pămînt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiență la un demon mut</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</guid>
      <description>Efectele libertății religioase au de pășit cu mult așteptările Comitetului pentru Siguranța Statului. Bisericile s-au înmulțit atît de mult pe teritoriul fostei Uniuni Sovietice încît liderii politici, pentru a-și asigura voturile în alegeri, au început să pozeze lîngă episcopi și preoți. Loialitatea Bisericii față de politica centrală nu era pusă la îndoială. În decursul a douăzeci de ani nici un episcop nu a contrazis public politica de la Kremlin. Atacurile din Cecenia și din Transnistria se făceau și cu încuviințarea publică a ierarhiei, iar liderii separatiști s-au învrednicit de medalii patriarhale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
