<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/monahul-leontie/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/monahul-leontie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfântul Marcu Evghenicul – un model pentru dialogul teologic contemporan cu occidentul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;ECUMENISM&lt;br&gt;&#xA;naștere, așteptări, dezmințiri&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În noua perioadă istorică pe care o parcurgem, perioadă marcată de variate dialoguri inter-creștine și ecumenice pe marginea tratativelor care au loc în sectoarele bisericești, când ecumenismul este lăudat sau suportă o serioasă critică, dând naștere la nemulțumiri și diviziune în sânul Bisericii, pentru că desconsideră principii de bază în ceea ce privește dogma și morala, principii pe care le sacrifică pe așa-numitul altar al „coexistenței în diversitate”, avem nevoie mai mult ca oricând de experiența și de îndrumarea chipurilor ecumenice (sobornicești) ale Bisericii. Un astfel de chip este și Sfântul Marcu Evghenicul, a cărui teologie (pe care a învățat-o de la urmașii Sfântul Grigorie Palama) și a cărui purtare la falsul Sinod de la Ferrara-Florența, unde a avut un rol de protagonist, are o deosebită importanță și astăzi. Desigur, dat fiind și faptul că Sfântul Cuvios Atanasie din Paros îl numește „un alt Vasile, Atanasie sau Chiril al acelei vremi”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, pentru că pregătirea sa teologică era atât de vastă, pe cât era și cuvioșia sa, la Sinodul de la Ferrara-Florența el a reprezentat trei patriarhi: al Alexandriei, al Ierusalimului și al Antiohiei. Faptul că era un profund teolog a mărturisit-o și adversarul său la sinodul mai sus amintit, Visarion al Niceei, care l-a caracterizat „cu adevărat prea înțelept și teolog desăvârșit”&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși din Grecia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;MĂRTURISIREA DE CREDINțĂ ÎMPOTRIVA ECUMENISMULUI&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;FACTORII BISERICEȘTI PARTICIPANțI LA IRESPONSABILITATEA ECUMENISTĂ ZDRUNCINĂ POPORUL ȘI DUC LA DIVIZARE ȘI SCHISMĂ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Un text de mărturisire a credinței împotriva ecumenismului a fost redactat și semnat de clericii și monahii ortodocși în timpul unei sinaxe din Volos în aprilie. Textul este înaintat Sfintelor Mitropolii în scopul semnării mărturisirii de către Înalt Prea-Sfințiții Mitropoliți. Mărturisirea de Credință a fost deja semnată de către unii Mitropoliți (de Pireu, de Kithira și de Etoloakarnania), Stareți ai Sfintelor Mănăstiri, Monahi, Clerici, Teologi, reprezentanți ai Corporațiilor Creștin-Ortodoxe. Textul este minuțios și atent, probat teologic, revelator pentru apostazia ortodocșilor ecumeniști de la Credința și Predania Ortodoxă a Părinților. Ecumeniștii ortodocși – se semnalează în Mărturisirea de Credință, atrag o parte din Turma Ortodoxă în înșelare (rătăcire), cultivă îndoiala și îi clatină pe mulți, conducându-i la divizare și la schismă. De aceea, „cei care se mișcă în această iresponsabilitate ecumenistă, orice poziție ar deține în Organismul Ecleziastic, se opun Predaniei Sfinților noștri și, în consecință, se află în opoziție cu ei. Din acest motiv, poziția lor trebuie să fie osândită și respinsă de către întregul Ierarhiei și al poporului credincios.” Textul complet al Mărturisirii de Credință (împreună cu semnăturile) este acesta:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pași ecumeniști: de la Ravenna la Elounta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Arhimandrit Sarantis Sarantou, preot slujitor la Sfânta Biserică a Adormirii Născătoarei de Dumnezeu — Amarousios&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se subînțeleg îndatoratele noastre mulțumiri față de Societatea Arheologică, care pune la dispoziția „Uniunii Ortodoxe Panelenice” sala oficială, spre sărbătorirea celor cincizeci de ani de viață, activitate, misiune în poporul lui Dumnezeu elen și nu numai. Smeritele noastre urări, ale colaboratorilor „Orthodoxos Typos” (Presa Ortodoxă), sunt: Cei cincizeci de ani să se dubleze și să se înmulțească în principal ca ofrandă calitativ divino-umană adusă Ortodoxiei și de ce nu comunității universale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
