<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/monahul-leontie/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/monahul-leontie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși din Grecia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</guid>
      <description>MĂRTURISIREA DE CREDINȚĂ ÎMPOTRIVA ECUMENISMULUI1 FACTORII BISERICEȘTI PARTICIPANȚI LA IRESPONSABILITATEA ECUMENISTĂ ZDRUNCINĂ POPORUL ȘI DUC LA DIVIZARE ȘI SCHISMĂ Un text de mărturisire a credinței împotriva ecumenismului a fost redactat și semnat de clericii și monahii ortodocși în timpul unei sinaxe din Volos în aprilie. Textul este înaintat Sfintelor Mitropolii în scopul semnării mărturisirii de către Înalt Prea-Sfințiții Mitropoliți. Mărturisirea de Credință a fost deja semnată de către unii Mitropoliți (de Pireu, de Kithira și de Etoloakarnania), Stareți ai Sfintelor Mănăstiri, Monahi, Clerici, Teologi, reprezentanți ai Corporațiilor Creștin-Ortodoxe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pași ecumeniști: de la Ravenna la Elounta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</guid>
      <description>Arhimandrit Sarantis Sarantou, preot slujitor la Sfânta Biserică a Adormirii Născătoarei de Dumnezeu — Amarousios Se subînțeleg îndatoratele noastre mulțumiri față de Societatea Arheologică, care pune la dispoziția „Uniunii Ortodoxe Panelenice” sala oficială, spre sărbătorirea celor cincizeci de ani de viață, activitate, misiune în poporul lui Dumnezeu elen și nu numai. Smeritele noastre urări, ale colaboratorilor „Orthodoxos Typos” (Presa Ortodoxă), sunt: Cei cincizeci de ani să se dubleze și să se înmulțească în principal ca ofrandă calitativ divino-umană adusă Ortodoxiei și de ce nu comunității universale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
