<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Religie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/religie/</link>
    <description>Recent content in Religie on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/religie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Între bioetica seculară și bioetica ortodoxă: o prăpastie ce crește mereu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/intre-bioetica-seculara-si-bioetica-ortodoxa-o-prapastie-ce-creste-mereu/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/intre-bioetica-seculara-si-bioetica-ortodoxa-o-prapastie-ce-creste-mereu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Poate nu aș fi scris rândurile de față dacă relativ curând nu aș fi fost vizat spre a fi luminat de către două persoane, în contextul discuției despre dileme morale și conflictul ce poate apărea, în cazurile complicate, între standarde morale. Printre exemplele care să ilustreze aceste situații a apărut și avortul. Atunci mi s-a spus, cu toată încrederea pe care o poate arăta cineva care știe ce spune, că până la un anumit număr de săptămâni fetusul este doar „o aglomerare de celule”. Exact acestea au fost cuvintele. „Cum adică, e ca și cum ai pune niște celule într-o găleată?”, am răspuns. Pentru că la o astfel de comparație te trimite expresia. Când am întrebat de unde a aflat prețioasa informație, mi-a răspuns că așa i-a învățat în liceu profesoara de biologie. Dar, continui eu, nici nu poate fi vorba despre așa ceva, din moment ce există constatări clare că celulele abia formate ale mușchiului cardiac se contractă și astfel inima omulețului-embrion începe să bată din a 22-a zi a apariției noii persoane.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mai rămâne uman în transumanism?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ce-mai-ramane-uman-in-transumanism/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ce-mai-ramane-uman-in-transumanism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este adevărat că atitudinile privitoare la moralitate se schimbă deseori, însă aceasta nu înseamnă că înseși principiile morale se schimbă, pentru că atunci nu mai are rost să vorbim despre evaluare morală. De fapt, se schimbă gradul în care aderăm la aceste principii, nu principiile însele. Așa stau lucrurile în general. (Vom reveni la acest subiect).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iată principala întrebare care ar trebui să ne frământe în prezent și în deceniile următoare: &lt;i&gt;care e granița permisă pentru pătrunderea tehnologiei în viețile noastre?&lt;/i&gt; Pentru că ea înaintează tot mai mult, an de an, lună de lună. Anul a devenit deja o unitate prea mare de măsurare a timpului atunci când vorbim despre evoluția tehnologiei. De pildă, citim aproape săptămânal știri prin care suntem informați că inteligența artificială câștigă tot mai mult spațiu în detrimentul inteligenței umane. Aflăm mereu despre noi succese ale AI, noi domenii în care inteligența noastră este depășită. Pentru iubitorii progresului cu orice preț, aceste vești reprezintă o invitație la „transformarea” omului, la „altoirea” AI pe trunchiul inteligenței naturale, dacă vrem ca aceasta din urmă să nu fie total dată la o parte, s-ar putea spune.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autentica revoluție morală și filosofică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Multe voci se exprimă astăzi tot mai vehement (cu rea intenție sau din ignoranță) împotriva creștinismului ca fiind un mod de gândire ce împiedică progresul popoarelor și al omenirii. E adevărat că perspectiva creștină a schimbat fața și inima lumii, însă nu în vreun mod ce l-ar putea face susceptibil de criticile vizând împiedicarea cunoașterii și a progresului. Cât despre acuzele de violență, nu creștinismul este de vină, ci diverși așa-ziși creștini care au pus interesele personale pe agenda creștinismului. Ce înseamnă totuși acest mod de a fi (e mai corect să fie numit astfel) pentru omenire? Faptul că el a însemnat o schimbare de cea mai mare amploare și până la cele mai adânci straturi sufletești nu poate fi negat. Însă în ce constă această revoluție spirituală, morală și filosofică?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
