<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politică on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/</link>
    <description>Recent content in Politică on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă adresată tuturor instituțiilor și autorităților statului român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</guid>
      <description>Sunt Cristina-Mărioara Iorga, văduva scriitorului, regizorului, etnografului, ministrului secretar de stat pentru românii de pretutindeni, profesorului, Mugurel Vasile Vasiliu cunoscut public sub numele Mugur Vasiliu, persoană grav vătămată în urma represiunilor violente ale autorităților statului din 14 iunie 1990 - parte în dosarul „Mineriada” - dosar care nu se judecă nici astăzi. Suferința lui este mărturisită public în articolul ZIUA ÎN CARE NU AM MURIT sau DESFĂȘURAREA CRIMELOR GENOCID DIN 13-16 IUNIE 1990 PENTRU CARE NIMENI NU SE FACE VINOVAT PÂNĂ ASTĂZI ȘI DESCOPERIREA CELOR CARE AU TRĂDAT IDEALURILE ROMÂNILOR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naționalitatea e o nobilime</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</guid>
      <description>„Arareori s-a afirmat sentimentul de rasă, sentimentul național și geloasa apărare a drepturilor personalității atât de puternic ca în zilele noastre… Căci marea putere de atracție a tot ce este universul rezidă în slăbiciunea omenească. Omul cel tare se ferește de ea; el găsește în sânul său propriu, în propria sa familie, în propriul său popor nemărginite adâncuri sufletești de dezvoltare proprie – pe care el nu le-ar da pentru întregul cosmos cu stelele sale cele nenumărate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datoria vieții noastre (fragment)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/datoria-vietii-noastre-fragment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/datoria-vietii-noastre-fragment/</guid>
      <description>Care e sufletul cu care avem noi a lucra?
Desigur, înainte de toate sufletul țăranului daco-roman. Care sunt însă potențele acestui suflet?
Există o selecțiune naturală a inteligențelor naționale, pe baza luptei de adaptare pe care popoarele trebuie s-o dea, spre a birui dificultățile ridicate în calea lor de natură sau de om. Mintea se ascute din generație în generație în direcția biruirii cât mai ușoare a acestor obstacole. La popoarele prea chinuite de adversitățile istorice se formează un fel de carapace spirituală, în care sufletul se refugiază, spre a se păstra intact.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naționalismul la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalismul-la-romani/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalismul-la-romani/</guid>
      <description>„Patriot poți să fii în mai multe țări la rând. Azi ești patriot aici, mâine în Germania, poimâine cine mai știe unde?… Dar ești patriot, căci odată cu cetățenia pe care ți-o acordă, legile oricărei țări te obligă să fii patriot. A fi patriot este o datorie cetățenească. A fi naționalist este o stare de grație. Nimeni nu-ți poate pretinde să fii naționalist, așa cum nu-ți poate cere să fii talentat sau genial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feminismul și politica</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</guid>
      <description>„Să nu te blăsteme cineva: s-ajungi slugă la cai albi și stăpân femeie s-aibi!”
Anton Pann În Parlamentul României există, de ceva timp, un proiect de lege care așteaptă să fie aprobat și care își propune să ofere femeilor o mai mare reprezentativitate în politica din România (că „românească” nu mai e de multă vreme!).
Concret, prezența femeilor pe listele electorale pentru Parlament ar trebui să fie, în mod obligatoriu, de cel puțin 33%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziua în care nu am murit sau desfășurarea crimelor genocid din 13-16 iunie 1990 pentru care nimeni nu se face vinovat până astăzi și descoperirea celor care au trădat idealurile românilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/ziua-in-care-nu-am-murit/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/ziua-in-care-nu-am-murit/</guid>
      <description>Preambul – cum s-au întâmplat lucrurile până în data de 13 iunie 1990 În anul 1987 am fost admis la Facultatea de Filologie București. Încă din primul an, am format un grup, nucleul fiind de 7 studenți: Marian Munteanu, Teodor Mitu, Mircea Gherbovăț, Mihai Gheorghiu, Florin Stuparu, Gabriel Hanganu și eu. Am înființat „Cercul de Folclor&#34; în Universitatea București în 1988 având ca scop cunoașterea valorilor tradiționale românești. Unul din profesori Ion Coja, în 1988 ne-a propus să plimbăm un bătrân periodic în Cișmigiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Străinul nu te crește, oricare ar fi el sau bomboanele de pe coliva făcută de români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el-sau-bomboanele-de-pe-coliva-facuta-de-romani/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el-sau-bomboanele-de-pe-coliva-facuta-de-romani/</guid>
      <description>Pornind de la înțelepciunea românului vechi și a celui nou nerisipit pot spune că agresiunea asupra românilor continuă și îmi mențin permanent gândul că marele rău al românilor nu vine de la români, ci de la alții a căror vrere nu am înțeles-o în mod structural și nu am digerat-o pentru că se bazează doar pe cotropire, tâlhărire și alte practici de supunere a altora, eminamente antihristice.
În zilele acestea, când atacul asupra noastră vine și din vest și din est cu complicitatea celor care zic că ne conduc, este mai evident ca niciodată că nimeni nu ne este prieten, ceea ce am spus de nenumărate ori, așa cum au spus-o și Sfinții noștri Părinți.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
