<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politică on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/</link>
    <description>Recent content in Politică on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În părțile anterioare am prezentat primele patru capitole ale cărții &lt;i&gt;Political Correctness: A Short History Of An Ideology&lt;/i&gt; (2004, Free Congress Foundation), coordonată de William S. Lind. Traducerea acesteia formează Partea I a lucrării &lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017), editura Reîntregirea, Alba Iulia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Capitolul V este dedicat unei teme de mare interes pentru societatea americană, în special în ultimele șase decenii: „Feminismul radical și corectitudinea politică”, semnat de Gerald L. Atkinson. Acesta face o comparație și o conexiune între feminismul apărut în America, în 1830, și feminismul radical de sorginte marxistă, manifestat cu multă forță începând din anii 1960. Feminismul de acum două secole a luat naștere în cadrul generației care trăia prima etapă a revoluției industriale, iar primele feministe au devenit nucleul mișcării „transcendentaliștilor idealiști”; printre adepți se numărau Ralph Waldo Emerson, Henry David Thoreau și mulți pastori unitarieni. Prin scrierile lor, susține Atkinson, transcendentaliștii au împins SUA într-un război civil. Ei au pledat pentru abolirea slaviei, drepturile femeilor, cumpătare, pacifism (exceptând cazul luptei împotriva sclaviei), însă erau în mod serios preocupați și de spiritism, misticism oriental și frenologie (cunoașterea personalității cuiva prin analizarea conformației craniului). Ceea ce atrage atenția este perfecta încadrare a acestor preocupări în mișcarea New Age de astăzi; transcendentaliștii au fost, deci, precursorii generației idealiste a „boomerilor”, cei născuți în timpul exploziei demografice din perioada 1946-1964. Adepții feminismului social din anii 1890 și de la începutul secolului XX militau pentru dreptul de vot al femeilor, dar și pentru întărirea familiei, trăsătură ce îi pune în evident contrast cu feminismul radical din prezent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuăm prezentarea cărții &lt;i&gt;Political Correctness: A Short History Of An Ideology&lt;/i&gt; (2004, Free Congress Foundation), coordonată de William S. Lind, Director al Centrului pentru Conservatorism Cultural Free Congress Foundation. Traducerea acesteia formează Partea I a lucrării &lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017), apărută la editura Reîntregirea din Alba Iulia. În articolul anterior am prezentat primele două capitole.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Capitolul III, intitulat „Corectitudinea politică în învățământul superior”, este semnat de T. Kenneth Cribb jr., care arată determinarea adepților neomarxismului în a spăla creierele noilor generații de studenți. Măsurile luate de reformatorii educației superioare începând din anii 1960 sunt demne de pregătirea terenului pentru o lume distopică, unde în numele unor „drepturi” sunt încălcate toate drepturile, începând cu acela pe care se clădește demnitatea umană: libertatea, în diferitele sale manifestări. Campusurile universitare americane au devenit un teren de luptă aprigă între magiștrii corectitudinii politice, susținuți de ciracii lor, și apărătorii valorilor ce fac din instituțiile de învățământ superior spații de cunoaștere a omului, a societății și a mediului de viață, în scopul menținerii civilizației occidentale (a civilizației, putem spune). Pentru a-și atinge scopul, emisarii ideologiei progresiste duc o luptă specială împotriva tradiției artelor liberale, pentru că aceasta reprezintă mediul de formare a mentalităților favorabile libertății de gândire, artele liberale fiind în cea mai strânsă legătură cu experiențele de viață. De aceea, în anii anteriori – în mod fățiș, pentru că procesul propriu-zis a început cu decenii în urmă – am fost martori ai unei cenzuri demne de un regim dictatorial: cărți sau filme clasice au fost interzise în SUA pe motiv că ar leza sensibilitatea anumitor minorități, deși operele respective nu erau unele de propagandă; ele reprezentau o prelucrare artistică a unor realități sociale și culturale, subiectele fiind cele de interes universal: iubirea, suferința, sensul vieții, moartea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-i/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre corectitudinea politică s-au scris multe și se vor mai scrie, pentru că tema este cu adevărat generoasă, necesitând o incursiune în numeroase domenii. Oricine, vrând nevrând, a întâlnit cel puțin o dată subiectul acesta abordat sub una dintre fațetele sale: culturală, socială, politică, istorică, spirituală etc. Însă cei care doresc să vadă imaginea de ansamblu, cu istorie, ramificații și implicații directe sau pe termen lung, au această ocazie: Andrei Dîrlău și Irina Bazon au coordonat un volum dedicat fenomenului canceros la a cărui metastază suntem deja martori. Este vorba despre &lt;a href=&#34;https://editurareintregirea.ro/corectitudinea-politica&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017) apărută la editura Reîntregirea din Alba Iulia. Prefața este scrisă de Dan Puric, iar Sorin Lavric semnează postfața.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discriminarea elogiată ca toleranță la cel mai înalt nivel politic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/discriminarea-elogiata-ca-toleranta-la-cel-mai-inalt-nivel-politic/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/discriminarea-elogiata-ca-toleranta-la-cel-mai-inalt-nivel-politic/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;(Am primit la redacție și publicăm în exclusivitate un studiu realizat de către un istoric ce dorește să-și păstreze anonimatul, pe tema Edictului de la Turda, document menționat chiar de papa Francisc în recenta sa vizită în România)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La începutul anului 2018, jurnalistul Dorin Suciu semnala, prin mai multe publicații, un comunicat al președintelui României, dl Klaus Iohannis, transmis vineri, 12 ianuarie 2018, cu prilejul împlinirii a 450 de ani de la &lt;i&gt;Edictul de la Turda&lt;/i&gt; din 1568, care ar fi recunoscut libertatea religioasă în Transilvania:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ardealul – pământ românesc.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Milton G. Lehrer - ARDEALUL - PĂMÂNT ROMÂNESC - Editura Științifică și Enciclopedică&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rândurile de față nu au decât rolul de a atrage atenția asupra unei lucrări de referință ce prezintă dovezi clare asupra modului cum s-a luptat secole de-a rândul împotriva drepturilor românilor din Transilvania. Un genocid cultural și deseori în sens propriu. În fața datelor istorice, sociale și culturale, nedumeririle ziaristului american, atunci când se referă la himerele maghiare revizioniste, sunt din nefericire de mare actualitate, dacă avem în vedere recentele atitudini sfidătoare și provocatoare la adresa românilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalitatea e o nobilime</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Arareori s-a afirmat sentimentul de rasă, sentimentul național și geloasa apărare a drepturilor personalității atât de puternic ca în zilele noastre… Căci marea putere de atracție a tot ce este universul rezidă în slăbiciunea omenească. Omul cel tare se ferește de ea; el găsește în sânul său propriu, în propria sa familie, în propriul său popor nemărginite adâncuri sufletești de dezvoltare proprie – pe care el nu le-ar da pentru întregul cosmos cu stelele sale cele nenumărate.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feminismul și politica</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Să nu te blăsteme cineva: s-ajungi slugă la cai albi și stăpân femeie s-aibi!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Anton Pann&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În Parlamentul României există, de ceva timp, un proiect de lege care așteaptă să fie aprobat și care își propune să ofere femeilor o mai mare reprezentativitate în politica &lt;i&gt;din România&lt;/i&gt; (că „românească” nu mai e de multă vreme!).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Concret, prezența femeilor pe listele electorale pentru Parlament ar trebui să fie, &lt;i&gt;în mod obligatoriu&lt;/i&gt;, de cel puțin 33%.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un apel la Curtea Supremă de Justiție din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/anghel-rugina-un-apel-la-curtea-suprema-de-justitie-din-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 1999 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/anghel-rugina-un-apel-la-curtea-suprema-de-justitie-din-romania/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-right small&#34;&gt;Prof. Anghel N. Rugină&lt;br&gt;&#xA;145 Moss HILL ROAD JAMAICA PLAIN, MASS. 02130 USA&lt;br&gt;&#xA;TEL. (617) 524-4580&lt;br&gt;&#xA;Boston, Mass. U.S.A 20 Noiembrie, 1999&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Conținut:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_1&#34; href=&#34;#menu_def_1&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Capitalismul modern din USA sau Europa de Vest nu este de imitat, ci de învățat lecții de cum să fim și cum să nu fim în România&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_2&#34; href=&#34;#menu_def_2&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;O mare transformare istorică în lume într-o direcție greșită&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_3&#34; href=&#34;#menu_def_3&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Un argument științific mare de care depinde viitorul omenirii și nu mai puțin a României&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_4&#34; href=&#34;#menu_def_4&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Teoria economică și socială a lui Keynes are două fețe: e un paradox periculos și dăunător la economia românească&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_5&#34; href=&#34;#menu_def_5&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Politica monetară și fiscală la nivel macro recomandată de Keynes, bazată pe o teorie discutabilă, este și ea falsă&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_6&#34; href=&#34;#menu_def_6&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;O lupta pierdută cu principiul imposibilităților în practică&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_7&#34; href=&#34;#menu_def_7&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Keynes versus Walras (Rugină) în silogisme&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_8&#34; href=&#34;#menu_def_8&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;A fost Keynes un economist socialist?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_9&#34; href=&#34;#menu_def_9&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;În căutarea unei sinteze unice ca soluție la argumentul dintre gândirea clasică și gândirea modernă&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_10&#34; href=&#34;#menu_def_10&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;O lumină economică nouă: ecuația cunoștinței unificate care poate rezolva conflictul curent dintre „teorie și practică”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Rezoluție:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
