<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/danion-vasile/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2010 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/danion-vasile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ÎPS Laurențiu Streza: noi trebuie să tindem spre intercomuniune</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Pentru intercomuniunea (împreună‑împărtășirea – n.n.) cu ortodocșii, Biserica Catolică nu trebuie să insiste neapărat în privința primirii dogmelor din cel de‑al doilea mileniu creștin.” - Papa Benedict Ratzinger, pe vremea când era cardinal (&lt;i&gt;Irenikon&lt;/i&gt;, nr. 56/1983, p. 235).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„- Care este contribuția Ortodoxiei române la efortul pentru unitatea creștinilor?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- Noi știm că suntem în prima fază, sau totdeauna într-o fază pregătitoare pentru unitate, și pregătirea aceasta permanentă ne-o dă rugăciunea, nu doar simpla, sau nu ne reducem doar la o Săptămână de rugăciune pentru Unitatea creștinilor, ci ne amintim în fiecare duminică și în fiecare sărbătoare și chiar în fiecare zi unde se face Sfânta Liturghie… La Liturghie, pentru că în ecteniile Sfintei Liturghii există acele cereri pentru unitatea tuturor, pentru unitatea în Hristos. Noi avem o deschidere totală pentru că ne obligă doctrina, învățătura. Noi nu putem să fim iubitori de Hristos și pe semen să-l lăsăm la o parte. Sau nu putem să fim triumfaliști și să spunem: „Noi suntem pe drumul cel bun, ne mântuim, de ceilalți nu ne interesează.” Noi trebuie să mergem împreună cu toți. Eu cred că, pe lângă rugăciune, Ortodoxia trebuie să contribuie și la smerenia Bisericii. E nevoie de o chenoză, e nevoie de o reducere a mândriei și a orgoliului, pentru că nu se poate face nici rugăciunea dacă nu e pace.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre filioque și apostazia patriarhului Teoctist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Am căzut de acord ca, atunci când suntem noi în teritoriul oriental ortodox, zicem Credeul fără adaosul que (adică fără filioque — n.n.). Și când suntem în teritoriul romano, unei Biserici catolice, spunem cu (acest adaos — n.n).”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;PF Teoctist&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 3&#34; src=&#34;images/2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 4&#34; src=&#34;images/3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Unul dintre cele mai șocante interviuri cu fostul patriarh al Bisericii Ortodoxe Române a fost realizat de Doru Braia. Iată câteva fragmente:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Doru Braia: Pe mine m-a impresionat, aici în România, la Timișoara, unde am găsit un ecumenism desăvârșit. Probabil sunteți informat că, acolo, periodic, au loc întâlniri de rugăciune între absolut toate cultele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un răspuns la atacurile legate de așa-zisa „propagandă stilistă”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Toate inovațiile sau adăugirile făcute pe lângă învățătura formulată de pururea pomeniții Părinți ai Bisericii, să fie anatemă!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Din hotărârile Sinodului VII Ecumenic&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pentru că în ultimele zile au început să circule o sumedenie de minciuni despre mine și despre lucrarea mea, la sfatul duhovnicului, am întocmit acest răspuns. Sunt uimit de nonșalanța cu care acuzatorii mei mint; cel mai tare mă uimește că sunt atacat nu de către cei pe care i-am combătut în cuvintele mele, ci de către cei cu care mă consideram de aceeași parte a baricadei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Masonii vor să deschidă un birou la Bruxelles</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Citez din articolul Freemasons keen to open office in EU capital (EuObserver):&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;i&gt;Ordinele masonice ar trebui să practice politica în sensul pozitiv al cuvântului: ca, în pofida propriilor diviziuni partizane, ei să vorbească de pe baricadele secularizării și să dea glas dezacordului lor cu anumite decizii guvernamentale sau europene&lt;/i&gt;”, a declarat pentru cotidianul belgian Le Soir într-un interviu publicat miercuri (17 februarie) Jean-Michel Quillardet, fostul Mare Maestru al Marelui Orient din Franța. El a spus că lojele masonice din Europa rămân împărțite cu privire la subiect, cu unii membri mai „timizi” decât alții în legătură cu atragerea publicității prin deschiderea unui birou în capitala U. E..&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ivan Andreyev: Tânărul părinte Vladimir</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un nou făcător de minuni al Bisericii din catacombe&lt;br&gt;&#xA;Pomenit la 16 august (†1930)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Din copilărie am avut o prietenă care era cu doi ani mai mare decât mine. S-a măritat cu doi ani înaintea mea. În primul an de căsnicie li s-a născut un fiu, care a fost botezat cu numele de Vladimir. Chiar de la nașterea sa copilul uimea cu ochii săi mari, căprui închis, care aveau o expresie plină de tristețe. Copilul era deosebit de tăcut. În al doilea an al căsniciei lor s-a născut un al doilea băiat, care a fost numit Boris. Acest copil era opusul fratelui său mai mare. Din prima zi a venirii sale pe lume el a uimit pe toți prin caracterul său foarte zgomotos și plin de viață. Eu îi iubeam pe amândoi și veneam să am grijă de ei și îmi petreceam timpul cu ei. Vladimir a crescut și a rămas exact la fel ca la început. Nu vroia niciodată să se joace cu alți copii. Se așeza și rămânea singur în liniște într-un colț. Acest lucru îi deranja pe părinții lui. „La ce se tot gândește acest căpușor?”, m-au întrebat părinții. Tatăl și mama erau foarte credincioși și își creșteau copiii în acest spirit. Micuțul Volodya era dornic să meargă la biserică și se ducea adesea împreună cu doica lui, atunci când părinții săi, din oarecare motive, nu puteau merge la sfânta slujbă. Cel de al doilea băiețel, Boris, dimpotrivă, era leneș în privința mersului la Biserică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noii sfinți ai neamului românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Interviu luat lui ÎPS Iustinian Chira,&lt;/small&gt;&lt;br&gt;&lt;small&gt;Arhiepiscopul Maramureșului și Sătmarului&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Înalt Prea Sfinția Voastră, sunteți cunoscut ca unul dintre ierarhii marcați de jertfa din închisorile comuniste. Spuneți-ne cum priviți această jertfă…&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;E greu să te exprimi în legătură cu ceea ce s-a întâmplat în timpul acestui regim. E aproape incredibil. Și de aceea nici nu știu anume ce-aș putea să spun. Lucrurile acestea nu se pot vorbi, nu se pot spune. Se trăiesc și se gândesc. Le-am trăit și le-am gândit. Și eu, și tot poporul. Așa a fost. Așa că, prin aceasta, poate că a fost îngăduit de Dumnezeu, așa cum a fost la poporul lui Israel, care a fost eliberat din Egipt și 40 de ani a fost purtat prin pustie – drum pe care puteau să-l facă într-o lună, de la Marea Roșie la Iordan, și totuși a fost rânduit de Dumnezeu, patruzeci de ani a fost purtat prin pustie, încât generația veche să dispară, să apară o generație nouă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domnul profesor televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La una din conferințele pe care le–am ținut, am primit următoarea întrebare: &lt;i&gt;Scriați cu vreme în urmă că: „Mass–media este Evanghelia zilelor noastre! Este lumina după care se călăuzesc masele de oameni care așteaptă Vestea cea bună a fericirii pământești”. Ați rămas la același punct de vedere? Nu vă dați seama că există atâtea lucruri bune pe care le învățăm de la televizor?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Îmi dau seama că există și unele lucruri bune la televizor, nu neg asta. Dar nu pot contesta nici faptul că există și mai multe lucruri rele. Televizorul a devenit principalul educator, principalul profesor al multor tineri. Asta o arată o mulțime de cercetări științifice…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La începutul bisericii din catacombe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În istoria Bisericii lui Hristos au existat mai multe momente critice, în care conducătorii oficiali ai unei Biserici locale au căzut din dreapta credință, și pentru o anumită perioadă credincioșii au ezitat, neștiind pe cine să urmeze, sau neștiind unde este de găsit Însăși Biserica. În astfel de momente, Hristos Domnul, credincios făgăduinței că „porțile iadului nu vor birui” (Matei, 16,18) Biserica Lui, ridică un atlet care să spună adevărul și să-i atragă pe credincioși de partea Ortodoxiei. La începutul perioadei moderne un astfel de atlet este Sf. Marcu al Efesului, care singur dintre ierarhii Bisericii Greciei, a condamnat fără reținere necuviosul Sinod și pseudo-unirea de la Florența și i-a trezit pe credincioșii ortodocși, făcându-i să realizeze că Biserica Romei căzuse în erezie, iar cei care s-au unit cu ei se poziționau prin aceasta în afara Bisericii lui Hristos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2012 – Apocalipsa și manelizarea revelației</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Textul va apărea într-o formă dezvoltată în volumul lui Danion Vasile: &lt;strong&gt;2012 - Apocalipsa generației Emo&lt;/strong&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am primit pe e-mail o scurtă prezentare a filmului 2012. Prezentarea a fost pentru mine cu atât mai șocantă cu cât văzusem deja filmul…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Iată un film ce se anunță a fi un adevărat succes pe care NIMENI nu ar trebui să îl rateze! Despre sfârșitul lumii s-au spus multe, s-au scris multe, și chiar s-au făcut o mulțime de filme. Acesta însă, va lăsa o impresie foarte puternică. Este un film pe care indicat ar fi să îl vedeți în cinema, cu un sonor și pe un ecran adecvat, pentru o imagine cât mai bună a subiectului tratat. Jocul actorilor este foarte bun, acțiunea nu te lasă să te plictisești nici o clipă, iar suspansul te însoțește la fiecare cadru. Poate mulți nu vor înțelege nimic din acest film. Poate mulți își vor da seama că, de fapt, în orice clipă viața se poate termina brusc, fără nici un fel de avertizare. Mergând pe tema Arca lui Noe, și în acest film există problema selecției, cine supraviețuiește și cine rămâne în urmă. Vei fi cel ales?”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre curajul mărturisitorilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Din conferința &lt;i&gt;Despre canonizarea sfinților români&lt;/i&gt;, Deva, 20 octombrie 2008, a doua parte.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin. Doamne Iisuse Hristoase, Fiul și Cuvântul lui Dumnezeu Cel viu, pentru rugăciunile sfinților închisorilor, luminează sufletele noastre, izbăvește-ne de toate patimile și poftele! Alungă de la noi toată lenea, toată răutatea! Ajută-ne să fim cu adevărat ai Tăi și să mergem pe urmele lor! Ajută-ne, Doamne, să trăim și să murim pentru Tine! Ajută-ne, Doamne, să dăm mărturia cea bună în fața acestui veac apostat! Amin!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre provocările contemporane. Cuvânt la hramul mănăstirii Petru Vodă - 8 noiembrie 2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bucurați-vă în Domnul! Bucurați-vă că Dumnezeu ne-a adunat la acest praznic pentru a-i lăuda, pentru a-i cinsti pe Sfinții Arhangheli Mihail și Gavril. Bucurați-vă, cuvioși părinți! Bucurați-vă, cuvioase maici! Bucurați-vă, preoți și credincioși, că Dumnezeu ne-a adunat împreună. La Sfânta Liturghie, preoții spun și răspund: „Hristos în mijlocul nostru!”, „Este și va fi!”. Cu adevărat, Hristos ne-a spus că acolo unde sunt adunați doi sau trei în numele Său, El este cu ei. Și credem și mărturisim că Hristos este cu noi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pisica blândă zgârie rău…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ultima vreme s-a vorbit mult despre celebra constatare a tânărului dar nu mai puțin lucidului ieromonah Savatie Baștovoi. „Două carii ieșite din aceeași găoace rod astăzi poporul nostru: ecumenismul pe plan religios și ideea Uniunii Europene pe plan politic si economic”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Această poziție este contestată însă de un număr destul de mare de preoți și teologi, care se regăsesc în afirmațiile părintelui profesor Constantin Coman despre „erminia conform căreia Europa este un pericol despre ortodoxie. Va trebui să recunoaștem cu toții într-o zi că o astfel de atitudine este una ipocrită și facilă, care punctează tocmai incapacitatea de a-ți asuma răspunderea pentru propriile neputințe și eșecuri”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuviosul Paisie Aghioritul: „Ortodocșii se vor ciocni cu cei din NATO&#34;</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Focul care s-a aprins în Balcani se va extinde. Stăpânirea rusească de astăzi se va răsturna și popoarele ortodoxe ale Balcanilor se vor ciocni cu popoarele din NATO, pe terenul Turciei, care va dispărea de pe hartă. Ciprul va primi o palmă vremelnică de la turci. Din această conflagrație generală, însă, se va naște Bizanțul. Toate sunt conduse de Logosul divin, nici de americani, nici de evrei. Aceștia se impun câteodată, pentru că Dumnezeu îngăduie, ca să-i pedepsească pe ai Săi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lacrimile preotului căzut…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/lacrimile-preotului-cazut/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/lacrimile-preotului-cazut/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Ne-am obișnuit să judecăm, ne-am obișnuit să ne smintim din orice, ne-am obișnuit să vedem paiul din ochiul aproapelui, bârna din ochii aproapelui, tot ce este în ochii aproapelui, fără să ne intereseze ce e cu ochii noștri. Articolul care urmează e o timidă încercare de a ne ajuta să fim mai circumspecți…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am auzit un lucru extraordinar, atât de extraordinar încât m-aș fi așteptat să îl văd în primele pagini ale ziarelor și revistelor ortodoxe. Din păcate, nu știu dacă din motive binecuvântate sau nu, cel puțin deocamdată cei care cunosc cazul în mod direct nu au vrut să îl facă public. Așa că mă aflu într-o situație delicată. Aș putea fi acuzat că inventez întâmplări duhovnicești. Ei bine, îmi asum acest risc. Cine vrea poate considera că totul e literatură. Dar știu că vor fi și unii care vor da crezare celor pe care le voi descrie…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Atanasie din Paros: Judecata Cerului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfantul-atanasie-din-paros-judecata-cerului/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfantul-atanasie-din-paros-judecata-cerului/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Sau minunea înfricoșătoare a marelui făcător de minuni Spiridon, prin care a zădărnicit dorințele papistașilor uneltitori, nepermițându-le să construiască un altar în sfântă biserica lui din Kerkira&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Bine este a-L slăvi pe Domnul și a lăuda numele Lui, arătând cu cinste cuvintele lucrării lui Dumnezeu; astfel l-a învățat Rafail, îngerul lui Dumnezeu, pe fericitul Tobit și pe întreaga lui familie iubitoare de Dumnezeu; și astfel trebuie să facă toți cinstitorii de Dumnezeu, adică să îl binecuvânteze pe Dumnezeul cel preaînalt și să mărească preasfântul Lui nume, vestind cu bucurie și cu cinste lucrările Lui preamărite și minunate, pe care El, Domnul iubitor de oameni, le lucrează în fiecare neam spre binele nostru, al celor nevrednici. Și cu siguranță că a face aceasta este un lucru bun, precum a zis îngerul, pentru că este și drept și mântuitor: drept, pentru că noi, făpturile cele înțelegătoare, suntem datori, pentru că ni se face bine în chip minunat, să Îi aducem Binefăcătorului nostru ceresc mulțumirea noastră, nu prin tăcere, lucru care ar fi nevrednic, ci preamărind și vestind pretutindeni, prin slavoslovii ce se cuvin lui Dumnezeu prin imne, lucrările Lui înfricoșătoare mai presus de fire și de cuvânt; este mântuitor, pentru că minunile vestite ale lui Dumnezeu uimesc orice minte și înțelegere și, prin urmare, provoacă și aduc în sufletele oamenilor și frica de Dumnezeu și grija pentru viața creștină și răspuns bun la Înfricoșătoarea Judecată a lui Dumnezeu pentru cei care nu au inima împietrită, nici nu sunt întru totul insensibili. Cu aceeași intenție și pentru același scop a scris și văzătorul de Dumnezeu Moise cântarea aceea de biruință, când i-a văzut pe egipteni înecați în apele Mării Roșii, cântând cu ușurare (mulțumire) de biruință: „Să cântăm Domnului, căci cu slavă S-a preaslăvit! Pe cal și pe călăreț în mare i-a aruncat!”, învățând prin aceasta nu numai pe poporul de atunci al lui Israel să fie recunoscător Dumnezeului părinților lor, pentru că El și nu altul, în acel mod atât de neînțeles, i-a eliberat din mâinile tiranice ale egiptenilor, dar a vrut să arate lumii întregi, prin aceeași cântare, transmițând și generațiilor viitoare acest document, lucrarea minunată cu totul nemaiauzită și cu adevărat vrednică de pomenire a mâinii atotputernice. Desigur, acest Dumnezeu al tuturor îi poruncește categoric lui Moise - și prin gura lui tuturor evreilor - să nu treacă sub tăcere și să uite minunatele lucrări ale lui Dumnezeu, ci neapărat să îi învețe pe fiii și pe fiicele lor că „cu mână puternică și cu braț înalt ne-a scos Domnul din pământul Egiptului” ca să învețe, zice, și aceia să se teamă de Dumnezeu și din nou. După aceasta, atunci când Iisus al lui Navi l-a învins pe Amalec, scrie aceasta spre amintire într-o carte, a spus Domnul lui Moise, și spune-i-o lui Iisus al lui Navi iar după aceasta, la porunca lui Dumnezeu au ieșit preoții la râul Iordan, purtând cu ei Sfântul Chivot si dintr-o dată, o, înfricoșătoare minune, apele râului din amonte s-au oprit, în vreme ce apele din aval s-au scurs până în mare; și a trecut poporul întreg cu picioarele uscate dincolo, iar pe când încă Chivotul era în Iordan și râul era fără apă, Dumnezeu a poruncit lui Iisus Navi să ia din râul secat 12 pietre mari, fiecare cât putea un om să ridice și să le aibă împreună cu ei, spre veșnică aducere aminte a acelei minuni atât de ieșite din comun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxie și modernitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Creștinism și postmodernism&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Interviu realizat de Claudiu Răducu pentru &lt;i&gt;Radio Timișoara&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Prin ce anume un popor se identifică în mod deosebit de alt popor? Prin ce noi putem să spunem că supraviețuim și avem identitate înaintea lui Dumnezeu? Prin ce, de fapt, se cuvine ca un popor să se recomande în fața lui Dumnezeu? Iată că teologul Danion Vasile, cu ocazia unei vizite în orașul nostru, a acordat un interviu pentru emisiunea noastră, atrăgându-ne atenția asupra identității noastre creștine, asupra faptului că noi suntem structurați, ca popor, pe Ortodoxie și Ortodoxia este cea care ne-a dat identitatea, cea care ne-a coagulat în jurul unui unic duh, este cea care ne dă putere, cea care ne recoagulează și cea care ne reașează în adevăratul sens al nostru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre secularizarea monahismului contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prăznuim astăzi pe cuvioșii athoniți și aș începe prin a vă citi un cuvânt despre profeția pe care a avut-o Cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul legat de Schitul Prodromu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Această vedenie a văzut-o cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul, treaz fiind, adică, cum stau îngerii și arhanghelii împrejurul Născătoarei de Dumnezeu, slăvind-o și închinându-se ei, care avea palate de aur preafrumoase și înalte, către partea ce se zice &lt;i&gt;Vigla, adică frumoasă privire&lt;/i&gt;. Această vedenie s-a împlinit acum la schitul nostru românesc Prodromu, pentru că aici este acest loc numit &lt;i&gt;Vigla&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lumina care cunoaște numele meu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am fost budist timp de 10 ani. Am fost hirotonit după ce am studiat timp de 7 ani cu profesorul meu într-o mică familie din descendența Nyingma a budismului Vajrayama (tibetan). În acea familie am avut un maestru spiritual pe care l-am iubit și încă îl iubesc. El a fost și continuă să fie un exemplu de bunătate în viața mea. Prin instruirea lui am ajuns să văd lumea cu ochii larg deschiși și cu inima mai mare. Am fost hirotonit ca &lt;i&gt;Ngakpa&lt;/i&gt; în familia Nyingma. O hirotonie &lt;i&gt;Ngakpa&lt;/i&gt; este o hirotonie preoțească tantrică. Deși sunt făcute niște jurăminte (&lt;i&gt;damstig&lt;/i&gt;), acestea nu se bazează pe celibat sau înfrânare de la carne și alcool. &lt;i&gt;Sangha&lt;/i&gt; noastră (comunitatea de practicanți) nu era una de renunțare, ci urma instrucțiuni de bază în &lt;i&gt;tantra&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;dzogchen&lt;/i&gt;, ambele bazate pe transformare în loc de renunțare și pe neașteptate momente de vizualizare interioară, care oscilează în durată și intensitate, conducând spre &lt;i&gt;rigpa&lt;/i&gt; (o stare a minții și a percepției bazată pe relaxare în cadrul stării naturale de iluminare). Acele momente luau naștere prin intervenția energetică a profesorului nostru sau prin abilitatea noastră de „a ne relaxa” în textura și țesătura experiențelor noastre de a fi și a nu fi – experiențe determinate de practicile cu care fuseserăm învățați. Peste ani, acele momente par să se manifeste în felul de a privi lumea cu tot mai multă bunătate, recunoștință și compasiune. Profesorul meu obișnuia a spune că budismul este 99% metodă și 1% adevăr. În budism, practica este folosită pentru a dezvolta o limpezime și un simț al conștienței ce îi permite cuiva să deosebească o realitate ne-denaturată de o minte nevrotică și de obiceiuri nevrotice de a reacționa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu vreau în cele ce spun să smintesc pe nimeni. Primul impuls e, de fiecare dată când mă uit în trecut, să regret multe din cele ce le-am făcut și să zic: „Doamne, cum am putut să fiu atât de rătăcit?”… În adolescență, mulțumită bunului Dumnezeu, eram foarte puternic din punct de vedere fizic și aveam și o inteligență peste medie. Îmi plăcea să mă duc la olimpiade de matematică și am avut oarece rezultate, până la faza pe țară. Atunci a apărut mândria: că eu aș fi ceva. Și am început să caut. N-am fost niciodată ateu. Pe vremea aceea simțeam că există ceva, niște forțe… Îmi făcusem o nebunie de religie în capul meu și ajunsesem la un moment dat să cred că eu sunt &lt;i&gt;fiul lui Dumnezeu&lt;/i&gt;, că eu sunt tare de tot…&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce am ales Ortodoxia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întâlnirea noastră are loc întrucât simt nevoia să dau mărturie despre felul în care Hristos vrea să îi cheme la el pe cei care au fost înșelați de diferite religii sau practici spirituale neortodoxe. Tema – De la zeița morții la Împăratul Vieții – se datorează faptului că am fost un închinător al lui Kali, Zeița morții, și am ajuns să cred în Hristos, Fiul lui Dumnezeu, așa cum Îl mărturisește Biserica Ortodoxă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la exerciții de curaj la soluția muceniciei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;&#xA;    „Fiecare creștin botezat în numele lui Iisus Hristos este dator să își apere credința cu prețul vieții, fără să mai aștepte dispoziții oficiale. (…) Dacă alții s-au spălat pe mâini de sfânt Sângele Lui, noi binevoim mai degrabă să ne spălăm în Sângele Lui și să ne îmbrăcăm în cămașa Lui, în care ne-am și botezat.”&#xA;  &lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Părintele Justin Pârvu&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Într-una dintre cele mai controversate piese de teatru din România post-decembristă, Alina Mungiu-Pippidi oferea o prezentare blasfematoare a lui Iisus Hristos. Iată un pasaj din piesa „Evangheliștii”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ierarhi sfinți și ierarhi apostați</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lupta dintre ierarhii slujitori ai lui Hristos și ierarhii slujitori ai diavolului nu este o problemă recentă. De la începutul Bisericii și până la sfârșitul lumii va exista acest conflict. În secolul al IV-lea, considerat secolul de aur al creștinătății, Sfântul Chiril al Ierusalimului scria: „Să nu te tulburi dacă vei auzi că merg până la vărsarea sângelui episcopi împotriva episcopilor, clerici împotriva clericilor și popoare împotriva popoarelor. (…) Dacă între apostoli a fost vânzare, te mai miri dacă între episcopi este ură de frați?” – Sfântul Chiril al Ierusalimului, &lt;i&gt;Cateheze&lt;/i&gt;, E.I.B.M.B.O.R, București, 2001, p. 251. În viața Sfântului Sfințit Mucenic Proterie, Patriarhul Alexandriei (prăznuit pe 28 februarie), citim cum un preot eretic – Timotei Elurul – se arăta monahilor ca și cum ar fi fost înger, îndemnându-i să îl dea jos pe Sfântul Proterie de pe scaunul patriarhal și să îl așeze pe el patriarh. Deși pare greu de crezut, totuși monahii au putut cădea în această înșelare. Crezând că li s-a arătat un înger, monahii l-au ucis – în baptisteriu – pe sfântul patriarh. Locul său a fost ocupat de ereticul Timotei Elurul&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Acesta a făcut parte din marea ceată de episcopi – se spune că au fost aproape cinci sute – care au semnat în anul 476 Enciclica împăratului Vasilisc în care s-a dat anatemei Sinodul Ecumenic de la Calcedon. Conflictul dintre Sfântul Proterie și ereticul Timotei are rezonanțe, în istorie, până în vremurile noastre. Creștinilor le este destul de ușor să recunoască cine sunt urmașii lui Timotei. Să ne rugăm să ne trimită Dumnezeu și urmași ai Sfântului Proterie…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre păcatele unor slujitori ai altarului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am stat de vorbă cu un mitropolit care mi-a spus că ar fi bine să scriu o carte întreagă pe tema smintelii pe care o produc unii preoți și despre faptul că oamenii ar trebui să aibă puterea de a nu-i judeca… După discuția respectivă am primit o scrisoare legată exact de tema aceasta. Iată câteva fragmente din ea:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Soțul meu îmi pune niște întrebări la care nu știu ce să răspund și nici nu știu unde există aceste răspunsuri – pentru că ele există cu siguranță, dar pentru un începător e mai greu să le găsească…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Savvas Agouridis și falimentul teologiei pseudo-ortodoxe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În mulțimea de rătăciri combătute de părintele Arsenie Vliangoftis în volumul său „Ereziile contemporane – o adevărată amenințare” (trad. rom. de Ieroschim. Ștefan Nuțescu, Sfântul Munte Athos, Editura Evanghelismos, 2006) se află poziția profesorului Savvas Agouridis (cunoscut profesor la catedra de Ermineutică biblică și Erminie a Noului Testament a Facultății de Teologie a Universității din Atena) privitoare la deschiderea creștinilor față de celelalte religii: „Lucrul de care cu adevărat avem nevoie acum în Grecia este cunoașterea obiectivă a islamismului și a iudaismului… este vorba… despre vecinii noștri și trebuie să înțelegem bine… că avem datoria de a învăța tradiția religioasă a vecinilor noștri… și de a-i accepta ca fiind deopotrivă cu noi. (…) Iudaismul și islamismul trebuie să fie acceptate de ortodocși ca fiind niște religii deopotrivă cu Ortodoxia. De asemenea, Budismul și în mod evident și alte religii constituie fenomene religioase, așa cum este Ortodoxia” (din cuvântul prezentat la al doilea Congres al Religiilor Lumii, San Francisco, 1990 - Apud &lt;i&gt;Ereziile contemporane&lt;/i&gt;, pp. 175-176).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doar noile pașapoarte au cipuri, carnetele de conducere nu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ultima vreme, în România, problema actelor cu microcipuri a luat o amploare ieșită din comun. Emisiuni, articole, polemici. Și multă, foarte multă manipulare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spun asta pentru că am fost, la rândul meu, manipulat, și i-am manipulat pe alții. Rândurile mele nu sunt o cerere de iertare, deși pot fi înțelese și astfel. Ele sunt o chemare la mai multă atenție, într-o vreme în care mulți vor să ne manipuleze. Voi arăta aceasta foarte simplu, făcând referire la noile carnete de conducere. Carnete care nu au cip. Da, nu au cip. Și voi argumenta în acest articol de ce nu au.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Războiul împotriva apostaziei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuviosul Justin Popovici, vorbind despre conflictul dintre Biserică și Stat, spunea următoarele: „Este limpede că Biserica, sub orice regim, chiar și cel ateist, trebuie să-și găsească un mod de a conviețui, dar întotdeauna în duhul și limitele principiului evanghelic de conviețuire. «Dați Cezarului cele ce sunt ale Cezarului și lui Dumnezeu cele ce sunt ale lui Dumnezeu.» Și asta, sub controlul suprem al Evangheliei. Să ascultăm de Dumnezeu mai mult decât de oameni. Dacă însă acest lucru este cu neputință - a mai spus Cuviosul Justin -, nu-i rămâne Bisericii decât principiul evanghelic: să pătimească pentru Domnul Hristos, să rabde, să sufere, luptând astfel pentru drepturile fundamentale ale credinței, conștiinței și ale sufletului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
