<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 13 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/</link>
    <description>Recent content in Axa 13 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Răspunsurile Mișcării Conservatoare la întrebările: Cine și de ce vrea puterea, Cine și de ce vă minte sistematic, Cine și de ce vă fură, Unde sunt vinovații, pentru iminenta prăbușire a României?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</guid>
      <description>Puterea politică este dorită, în continuare, de nemernicii care s-au instalat în fruntea țării peste ruinele comunismului, dedându-se la jafuri inimaginabile și trădând interesele naționale. Culoarea politică a acestora nu mai are, de multă vreme, nici un fel de importanță, deoarece, prin fire nevăzute, au generat o adevărată conspirație a răului, bazată pe cârdășia de tip mafiot. Astfel, în decurs de numai optsprezece-nouăsprezece ani, lepra a cuprins toate domeniile de activitate, punând sub interdicție orice posibilă încercare de a îndrepta lucrurile înainte de a fi prea târziu… Cel puțin, așa speră adunătura care se autointitulează „clasă politică”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/politica-externa/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/politica-externa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>În (pen)umbra crailor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</guid>
      <description>Arta poetică a lui Octavian Mihalcea pare a urma deviza mateină: AGE, CAVE, TACE, precum și disprețul lui Ion Barbu „față de poezia leneșă”, cei doi apărând împreună în memoria contemporanilor; Adrian Rogoz, un discipol barbian îi evocă în poemul „Capșa”: Ne-nfierbântam la filtru și fâlfâia poema…/ Abia sorbea vreunul din cești sau din țigare./ Mateiu lucea pe stemă și platoșă boema/ Totem era sălbatic aprins la cingătoare.// Focar alipsei noastre sta marele magistru:/ Bărbia lui de faun proptită-i în toiag:/ Iar suprarealistul pașadia sinistru,/ Bătându-și ca-n mătănii al spleen-ului șirag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre originea Basarabilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</guid>
      <description>în care se arată autohtonia întemeietorului Valahiei&#xA;Pe lângă expresia îndeobște cunoscută historia magistra vitae, într-o formulă cât se poate de laconică, istoria este știința adevărului. Sau ar trebui să fie. Nu pare așadar de mirare faptul că problemele originii neamului nostru și ale constituirii statelor medievale românești de sine stătătoare să fi angajat pe istoricii noștri cei mai importanți într-o dezbatere de întindere în timp și pe o vastă problematică.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>(urmare din numărul)&#xA;5 februarie: „După expedierea epistolei lui Mihai către matale a venit doctorul Isac aducând o scrisoare de la d-nul Maiorescu adresată lui, rugându-l s-o deie lui Mihai în mână. Doctorul a pretextat că scrisoarea adresată lui personal a uitat-o acasă, făgăduindu-mi că îmi va arăta-o mai pe urmă. Cătră Mihai scrie relativ la tipărirea ediției a 3-a a poeziilor lui, cerându-i și ce a mai scris nou să trimeată la tipar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Legislații religioase</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/legislatii-religioase/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/legislatii-religioase/</guid>
      <description>Profesorul Nicolae Paulescu s-a născut în București în 1869, făcându-și studiile în același oraș. Fiziolog de geniu, el a devenit pasionat de studiul secreției interne a pancreasului încă de la vârsta de 21 de ani, moment în care studiile în domeniu se aflau la un nivel destul de primitiv, legătura acestor secreții cu teribilul diabet nefiind până acum elucidată. Dacă primele studii asupra pancreasului le-a efectuat la Paris, revenirea în țară se pare că i-a deschis orizonturi noi, în 1916 el efectuând primele experimente pe baza extractelor pancreatice la București.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada păsării măiestre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/balada-pasarii-maiestre/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/balada-pasarii-maiestre/</guid>
      <description>Printre luciri de cornuri și junghiere,&#xA;vâna și el cu prințul prin păduri.&#xA;Gorunii-aveau suspine verzi pe guri&#xA;și apele, pe buze, giuvaere.&#xA;Era-ntr-a patra zi de vânătoare&#xA;Istețe slugi stârneau vânaturi noi&#xA;și cerbii-ngenunchiau pe frunze moi&#xA;și vulturii se prăvăleau din soare.&#xA;Iar el, dibaci și sprinten în săgeată,&#xA;tânăr curtean cu chip strălucitor,&#xA;când culegea văzduhul frânt din zbor,&#xA;când străpungea pădurea-n beregată.&#xA;Ușor și zvelt la pânde îndrăsnețe,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</guid>
      <description>În această lună, în ziua a douăzeci și treia, pomenirea Preacuviosului părintelui nostru Mihail Mărturisitorul, episcopul Sinadelor.&#xA;Acest sfânt ce poartă numele îngeresc Mihail, fiind dăruit lui Dumnezeu din brațele mamei sale, și curățindu-se pe sine cu întregimea vieții, s-a făcut preot lui Dumnezeu celui preaînalt, și fiind întărit de Dumnezeu, a stins și a potolit toată bârfirea și deșertăciunea hulitorilor de Dumnezeu, astupând gurile cele fără de Dumnezeu ale ereticilor, ce se deschideau împotriva sfintelor icoane.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria românilor reflectată în mass-media de limbă maghiară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</guid>
      <description>Este îndeobște cunoscut faptul că, la nivelul reprezentării comune din România, există un handicap de imagine față de județele Covasna și Harghita, singurele județe din România unde populația majoritară este numeric inferioară. Informațiile dinspre această regiune din Arcul Intracarpatic, variate și distorsionate, periodic devin centrul mediatic, iar zona este percepută ca o zonă cu probleme „sensibile” specifice. Teme referitoare la această zonă precum autonomia așa-zisului Ținut Secuiesc, dar și cele privind relațiile româno-maghiare, în general, sunt prezente constant în mass-media.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspândirea românilor înainte de Primul Război Mondial. România după unirea de la 1918</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia de azi, așa cum o înfățișează un guvernator al ei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</guid>
      <description>Puține le mai putem ști despre românii din Basarabia și despre țara lor ținută în sălbăticie, în cel mai adânc întunerec al minții și cu gând rău împestrițată prin aducerea a orice fel de neamuri în locul bieților moldoveni momiți cu făgăduieli de pământuri - veșnica lor dorință! - pe malurile reci ale apelor siberiene.&#xA;Ei înșiși nu scriu, nu mai scriu: n-am văzut, de un timp, nici Moldovanul d-lui Madan; se vede că loviturile distrugătoare cad acum și asupra foilor de literatură și cultură a poporului, căruia-i împărtășesc în același timp și, cu tot respectul, știrile despre cârmuire și măsurile binevoitoare luate de dânsa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>(urmare din numărul trecut)&#xA;Moscheile de pe muntele templului În 638, califul Omar ibn al-Khattab (prieten al lui Mahomed, care murise în 632) cucerește Ierusalimul de sub stăpînirea Romeilor (așa-zișii „Bizantini”) și construiește o „casă de rugăciune”: moscheea „Al-Masjid al-Aqsa”, („locul de rugăciune cel mai îndepărtat”). Apoi, în 691, califul &#39;Abd al-Malik ibn Marwaan zidește ceea ce se cheamă „Cupola Stîncii”. Dar de ce au construit moscheile anume în acel loc, pe care s-a aflat biserica lui Solomon?</description>
    </item>
    <item>
      <title>De veghe în jungla de astfalt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</guid>
      <description>Într-una din zilele trecute am înțeles, cu deplină îndreptățire, că tot ce am spus, făcut sau scris, în ultimele luni a fost îndreptățit. În primul rând, am înțeles de ce vin către noi tot mai mulți intelectuali și tineri, mai ales studenți. Suntem una dintre extrem de puținele voci, dacă nu singura, care spun adevărul despre situația disperară a românilor. Suntem o mișcare cumva similară cu mobilizarea celei mai valoroase părți a intelighenției românești din perioada interbelică în sensul salvării a tot ce înseamnă patrimoniu național: teritoriu, limbă, cultură și, mai ales, CREDINȚĂ.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
