<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 13 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/</link>
    <description>Recent content in Axa 13 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>În (pen)umbra crailor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</guid>
      <description>Arta poetică a lui Octavian Mihalcea pare a urma deviza mateină: AGE, CAVE, TACE, precum și disprețul lui Ion Barbu „față de poezia leneșă”, cei doi apărând împreună în memoria contemporanilor; Adrian Rogoz, un discipol barbian îi evocă în poemul „Capșa”: Ne-nfierbântam la filtru și fâlfâia poema…/ Abia sorbea vreunul din cești sau din țigare./ Mateiu lucea pe stemă și platoșă boema/ Totem era sălbatic aprins la cingătoare.// Focar alipsei noastre sta marele magistru:/ Bărbia lui de faun proptită-i în toiag:/ Iar suprarealistul pașadia sinistru,/ Bătându-și ca-n mătănii al spleen-ului șirag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre originea Basarabilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</guid>
      <description>în care se arată autohtonia întemeietorului Valahiei&#xA;Pe lângă expresia îndeobște cunoscută historia magistra vitae, într-o formulă cât se poate de laconică, istoria este știința adevărului. Sau ar trebui să fie. Nu pare așadar de mirare faptul că problemele originii neamului nostru și ale constituirii statelor medievale românești de sine stătătoare să fi angajat pe istoricii noștri cei mai importanți într-o dezbatere de întindere în timp și pe o vastă problematică.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>(urmare din numărul)&#xA;5 februarie: „După expedierea epistolei lui Mihai către matale a venit doctorul Isac aducând o scrisoare de la d-nul Maiorescu adresată lui, rugându-l s-o deie lui Mihai în mână. Doctorul a pretextat că scrisoarea adresată lui personal a uitat-o acasă, făgăduindu-mi că îmi va arăta-o mai pe urmă. Cătră Mihai scrie relativ la tipărirea ediției a 3-a a poeziilor lui, cerându-i și ce a mai scris nou să trimeată la tipar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>(urmare din numărul trecut)&#xA;Moscheile de pe muntele templului În 638, califul Omar ibn al-Khattab (prieten al lui Mahomed, care murise în 632) cucerește Ierusalimul de sub stăpînirea Romeilor (așa-zișii „Bizantini”) și construiește o „casă de rugăciune”: moscheea „Al-Masjid al-Aqsa”, („locul de rugăciune cel mai îndepărtat”). Apoi, în 691, califul &#39;Abd al-Malik ibn Marwaan zidește ceea ce se cheamă „Cupola Stîncii”. Dar de ce au construit moscheile anume în acel loc, pe care s-a aflat biserica lui Solomon?</description>
    </item>
    <item>
      <title>De veghe în jungla de astfalt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</guid>
      <description>Într-una din zilele trecute am înțeles, cu deplină îndreptățire, că tot ce am spus, făcut sau scris, în ultimele luni a fost îndreptățit. În primul rând, am înțeles de ce vin către noi tot mai mulți intelectuali și tineri, mai ales studenți. Suntem una dintre extrem de puținele voci, dacă nu singura, care spun adevărul despre situația disperară a românilor. Suntem o mișcare cumva similară cu mobilizarea celei mai valoroase părți a intelighenției românești din perioada interbelică în sensul salvării a tot ce înseamnă patrimoniu național: teritoriu, limbă, cultură și, mai ales, CREDINȚĂ.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
