<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 13 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/</link>
    <description>Recent content in Axa 13 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Răspunsurile Mișcării Conservatoare la întrebările: Cine și de ce vrea puterea, Cine și de ce vă minte sistematic, Cine și de ce vă fură, Unde sunt vinovații, pentru iminenta prăbușire a României?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puterea politică este dorită, în continuare, de nemernicii care s-au instalat în fruntea țării peste ruinele comunismului, dedându-se la jafuri inimaginabile și trădând interesele naționale. Culoarea politică a acestora nu mai are, de multă vreme, nici un fel de importanță, deoarece, prin fire nevăzute, au generat o adevărată conspirație a răului, bazată pe cârdășia de tip mafiot. Astfel, în decurs de numai optsprezece-nouăsprezece ani, lepra a cuprins toate domeniile de activitate, punând sub interdicție orice posibilă încercare de a îndrepta lucrurile înainte de a fi prea târziu… Cel puțin, așa speră adunătura care se autointitulează „clasă politică”. Este de la sine înțeles că vor să-și justifice, pe mai departe, puterea obținută prin votul românilor pentru a-și continua nestingheriți viața de lux deșănțat realizată prin munca unui popor prea mult batjocorit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/politica-externa/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/politica-externa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>În (pen)umbra crailor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arta poetică a lui Octavian Mihalcea pare a urma deviza mateină: AGE, CAVE, TACE, precum și disprețul lui Ion Barbu „față de poezia leneșă”, cei doi apărând împreună în memoria contemporanilor; Adrian Rogoz, un discipol barbian îi evocă în poemul „Capșa”: &lt;i&gt;Ne-nfierbântam la filtru și fâlfâia poema…/ Abia sorbea vreunul din cești sau din țigare./ Mateiu lucea pe stemă și platoșă boema/ Totem era sălbatic aprins la cingătoare.// Focar alipsei noastre sta marele magistru:/ Bărbia lui de faun proptită-i în toiag:/ Iar suprarealistul pașadia sinistru,/ Bătându-și ca-n mătănii al spleen-ului șirag.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre originea Basarabilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center fw-bold fst-italic&#34;&gt;în care se arată autohtonia întemeietorului Valahiei&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pe lângă expresia îndeobște cunoscută &lt;i&gt;historia magistra vitae&lt;/i&gt;, într-o formulă cât se poate de laconică, istoria este știința adevărului. Sau ar trebui să fie. Nu pare așadar de mirare faptul că problemele originii neamului nostru și ale constituirii statelor medievale românești de sine stătătoare să fi angajat pe istoricii noștri cei mai importanți într-o dezbatere de întindere în timp și pe o vastă problematică. Dar tentația sau seducția cercetării n-a putut ignora sau ocoli nici originea conducătorilor pe care i-au avut românii din cele două mari state românești surori, Muntenia și Moldova, constituiți în familii dinastice: Basarabii și Mușatinii. Monarhi pe care Mihai Eminescu îi așează pe drept într-un distih de permanentă referință:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 februarie&lt;/strong&gt;: &lt;i&gt;„După expedierea epistolei lui Mihai către matale a venit doctorul Isac aducând o scrisoare de la d-nul Maiorescu adresată lui, rugându-l s-o deie lui Mihai în mână. Doctorul a pretextat că scrisoarea adresată lui personal a uitat-o acasă, făgăduindu-mi că îmi va arăta-o mai pe urmă. Cătră Mihai scrie relativ la tipărirea ediției a 3-a a poeziilor lui, cerându-i și ce a mai scris nou să trimeată la tipar. De scrisoarea doctorului însă nu pot să-ți spun nimic, până nu voi putea rămânea singură cu doctorul.”&lt;/i&gt; Se înțelege, în cele din urmă, că Titu Maiorescu a trimis două scrisori în același plic: una către poet și cealaltă către doctorul Isac. De ce va fi ales această cale, nu înțelegem; poate că nu prea are încredere în Henrietta — ceea ce este, însă, greu de presupus. Probabil a vrut să economisească banii de un timbru. La scrisoarea sa, poetul îi răspunde că „poezii nepublicate de intercalat în volum” nu are (și am atras atenția în altă parte asupra termenului: „de intercalat” — care se referă la structura ediției princeps, la ordinea poeziilor, etc. Titu Maiorescu a pierdut o coală de tipar, 16 pagini, la tipărire, în 1883, și vrea s-o reconstituie, să „intercaleze” poeziile lipsă în ordinea din acea coală editorială — iar Mihai Eminescu refuză colaborarea în acest sens). Faptul că Titu Maiorescu poartă corespondență privată cu doctorul Isac este, însă, în măsură să ne pună în alertă. Iarăși sub semnul probabilității vom afirma că, pentru că junimiștii au câștigat alegerile (într-o coaliție — de altfel, foarte fragilă), criticul vrea să știe starea sănătății lui Mihai Eminescu chiar de la doctor pentru eventualitatea că poetul îl va căuta la București. Amintim că, de acum înainte, Eminescu va merge la Titu Maiorescu doar în audiențe, cu mari emoții — și va fi primit foarte rece, refuzându-i-se piesa de teatru „Lais” la care lucrase poetul în Botoșani fără ca sora sa să știe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Legislații religioase</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/legislatii-religioase/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/legislatii-religioase/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Profesorul Nicolae Paulescu s-a născut în București în 1869, făcându-și studiile în același oraș. Fiziolog de geniu, el a devenit pasionat de studiul secreției interne a pancreasului încă de la vârsta de 21 de ani, moment în care studiile în domeniu se aflau la un nivel destul de primitiv, legătura acestor secreții cu teribilul diabet nefiind până acum elucidată. Dacă primele studii asupra pancreasului le-a efectuat la Paris, revenirea în țară se pare că i-a deschis orizonturi noi, în 1916 el efectuând primele experimente pe baza extractelor pancreatice la București.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada păsării măiestre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/balada-pasarii-maiestre/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/balada-pasarii-maiestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Printre luciri de cornuri și junghiere,&lt;br&gt;&#xA;vâna și el cu prințul prin păduri.&lt;br&gt;&#xA;Gorunii-aveau suspine verzi pe guri&lt;br&gt;&#xA;și apele, pe buze, giuvaere.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Era-ntr-a patra zi de vânătoare&lt;br&gt;&#xA;Istețe slugi stârneau vânaturi noi&lt;br&gt;&#xA;și cerbii-ngenunchiau pe frunze moi&lt;br&gt;&#xA;și vulturii se prăvăleau din soare.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Iar el, dibaci și sprinten în săgeată,&lt;br&gt;&#xA;tânăr curtean cu chip strălucitor,&lt;br&gt;&#xA;când culegea văzduhul frânt din zbor,&lt;br&gt;&#xA;când străpungea pădurea-n beregată.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ușor și zvelt la pânde îndrăsnețe,&lt;br&gt;&#xA;Se depărta de ceata de curteni&lt;br&gt;&#xA;și ochii lui păreau nepământeni,&lt;br&gt;&#xA;scânteietori de zări și tinerețe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold fst-italic text-center&#34;&gt;În această lună, în ziua a douăzeci și treia, pomenirea Preacuviosului părintelui nostru Mihail Mărturisitorul, episcopul Sinadelor.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Acest sfânt ce poartă numele îngeresc Mihail, fiind dăruit lui Dumnezeu din brațele mamei sale, și curățindu-se pe sine cu întregimea vieții, s-a făcut preot lui Dumnezeu celui preaînalt, și fiind întărit de Dumnezeu, a stins și a potolit toată bârfirea și deșertăciunea hulitorilor de Dumnezeu, astupând gurile cele fără de Dumnezeu ale ereticilor, ce se deschideau împotriva sfintelor icoane. Și neputând suferi fiara cea cumplită, adică tiranul Leon Armeanul, dumnezeieștile cuvinte ale grăirii sale, deoarece sfântul nu s-a spăimântat de înfricoșările lui nici s-a muiat cu mintea de acelea, ci cu glas slobod striga: „Eu mă închin și cinstesc dumnezeiasca și cinstita icoană a Mântuitorului nostru Iisus Hristos, și a sfintei Maicii Sale, iar dogma și porunca ta o scuip și nu o bag în seamă”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria românilor reflectată în mass-media de limbă maghiară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este îndeobște cunoscut faptul că, la nivelul reprezentării comune din România, există un handicap de imagine față de județele Covasna și Harghita, singurele județe din România unde populația majoritară este numeric inferioară. Informațiile dinspre această regiune din Arcul Intracarpatic, variate și distorsionate, periodic devin centrul mediatic, iar zona este percepută ca o zonă cu probleme „sensibile” specifice. Teme referitoare la această zonă precum autonomia așa-zisului ținut Secuiesc, dar și cele privind relațiile româno-maghiare, în general, sunt prezente constant în mass-media.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspândirea românilor înainte de Primul Război Mondial. România după unirea de la 1918</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia de azi, așa cum o înfățișează un guvernator al ei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puține le mai putem ști despre românii din Basarabia și despre țara lor ținută în sălbăticie, în cel mai adânc întunerec al minții și cu gând rău împestrițată prin aducerea a orice fel de neamuri în locul bieților moldoveni momiți cu făgăduieli de pământuri - veșnica lor dorință! - pe malurile reci ale apelor siberiene.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei înșiși nu scriu, nu mai scriu: n-am văzut, de un timp, nici Moldovanul d-lui Madan; se vede că loviturile distrugătoare cad acum și asupra foilor de literatură și cultură a poporului, căruia-i împărtășesc în același timp și, cu tot respectul, știrile despre cârmuire și măsurile binevoitoare luate de dânsa. De aceea ni face un dar neașteptat fostul guvernator basarabean după pogromurile ucigătoare de evrei, din Chișinău, prințul Urusov, când tipărește memoriile sale relative la această trecere a sa prin Chișinău. Apărute în rusește, traduse în Universul în ce privește vizita lui Urusov la Iași întru întâmpinarea Regelui Carol și potolirea unei mișcări de răzeși nemulțămiți cu hotarele încălcate, - ele apar acum în întregime supt forma franceză pe care li-o dă, - împreună cu o prefață de obișnuite tânguiri asupra nedreptăților ce sufere prietenosul și dezinteresatul neam al lui Israel, - un domn Perschi, pe care-l bănuim că a fost fericit de Dumnezeul părinților săi cu o coborâre din chiar acest neam ales, și nu cules.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul trecut)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Moscheile de pe muntele templului&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În 638, califul Omar ibn al-Khattab (prieten al lui Mahomed, care murise în 632) cucerește Ierusalimul de sub stăpînirea Romeilor (așa-zișii „Bizantini”) și construiește o „casă de rugăciune”: moscheea „Al-Masjid al-Aqsa”, („locul de rugăciune cel mai îndepărtat”). Apoi, în 691, califul &#39;Abd al-Malik ibn Marwaan zidește ceea ce se cheamă „Cupola Stîncii”. Dar de ce au construit moscheile anume în acel loc, pe care s-a aflat biserica lui Solomon? Pentru că eresul musulmanilor zice că pe Muntele Moria, povățuit de „Îngerul Gabriel”, Mohammed s-a înălțat la „tronul lui Dumnezeu” după ce a fost purtat în călătoria sa minunată de la Mecca la Ierusalim (trecînd prin Sinai și Bethleem), călare pe Al-Buraq („Fulgerul”), un cal magic cu cap de femeie, aripi de vultur, coadă de păun și copite ajungînd pînă în zare. Apoi, și-a legat calul la zidul de Apus al Muntelui Templului, și a ajuns la stînca sfîntă care ar fi stat pe vremuri în biserica lui Solomon, aceea unde Avraam trebuia să-l jertfească pe Isaac. De acolo, s-a înălțat pînă la al șaptelea cer împreună cu „îngerul Gabriel”. Pe drum el s-ar f întîlnit cu „profeții” altor „religii” — paznici ai raiului: Adam, Isus, Sfîntul Ioan, Iosif, Idris (= Seth?), Aaron, Moisi și Avraam — care l-au însoțit pe drumul său către Allah și care l-au primit ca întîi-stătător al lor. Ajungînd în rai, s-a întîlnit cu Allah, care i-a descoperit rugăciunile ce trebuiau rostite de către urmașii săi.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De veghe în jungla de astfalt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-una din zilele trecute am înțeles, cu deplină îndreptățire, că tot ce am spus, făcut sau scris, în ultimele luni a fost îndreptățit. În primul rând, am înțeles de ce vin către noi tot mai mulți intelectuali și tineri, mai ales studenți. Suntem una dintre extrem de puținele voci, dacă nu singura, care spun adevărul despre situația disperară a românilor. Suntem o mișcare cumva similară cu mobilizarea celei mai valoroase părți a intelighenției românești din perioada interbelică în sensul salvării a tot ce înseamnă patrimoniu național: teritoriu, limbă, cultură și, mai ales, CREDINțĂ. Cine sunt cei împotriva cărora luptăm? O spunem număr de număr și o demonstrăm prin toate acțiunile noastre: reprezentanții păturii superpuse, clica de politicieni și mafioți care au adus țara în pragul disperării. Ceea ce nu știu ei, este că oamenii nu mai vor să fie mințiți, iar de aici până la debarcarea adunăturii de lepre care ne hotărăște destinul nu mai poate fi mult. Clarificarea mi s-a revelat în fața Cercului Militar Național, în jungla de asfalt a Capitalei, urmărind activitatea febrilă a unor trepăduși electorali care împărțeau materiale propagandistice foarte mulților trecători. Ei bine, nu numai că foarte puțini acceptau să primească fițuicile mincinoase, dar cei mai mulți le respingeau, fie cu o grimasă disprețuitoare, fie însoțindu-și gestul cu câte o vorbă de sictir. Era cât se poate de evident că oamenii obișnuiți au depășit stadiul de lehamite, ajungând la acela de respingere hotărâtă. OR, DE AICI PÂNĂ LA REVOLTĂ, NU MAL ESTE DECÂT UN PAS. Acesta este cel mai sigur semn că participarea la alegeri va fi mult sub așteptările maeștrilor păpușari care fac jocurile politice. LA FEL DE SIGUR ESTE ȘI CĂ MOBILIZAREA ÎN SENSUL NEPARTICIPĂRII LA VOT PE CARE AM DECLANȘAT-O VA DA REZULTATE. Am văzut, deja, pe diverse canale de televiziune, cum formatori de opinie cu simbrie plătită de politicienii și ticăloșii care și-au însușit prin mijloace oneroase puterea și avuția țării se dau de ceasul morții îndemnând cetățenii să iasă la urne. Până și această specie imbecilă care se cheamă „analiști politici” a înțeles că sondajele, chiar manipulate grosolan, nu mai sunt relevante dacă se ajunge la un absenteism masiv. PE ACEST FOND, grohăitul galeș al candidaților umple de praf studiourile de radio și de televiziune, iar ziarele nu mai sunt citite decât la paginile de știri mai mult sau mai puțin picante. În aceste condiții, campania noastră va lua amploare și suntem convinși că va fi una reușită, dar va fi numai un prim pas către convingerea românilor că hoarda de ticăloși care i-a înlocuit pe comuniști este, în aceeași măsură cu ei, aparținătoare Antihristului. Aceia au dorit să ne gonească din biserici, aceștia ne vor supuși unui gen de destrămare doar cu ceva mai subtil. CÂND CEI MAI MULțI ROMÂNI VOR FI ÎNțELES CE SE ÎNTÂMPLĂ, EȘAFODAJUL LOR VA CĂDEA DE LA SINE, PENTRU CĂ TICĂLOȘII TREBUIE SĂ AFLE CĂ SOLUțII EXISTĂ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
