<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/economie/</link>
    <description>Recent content in Economie on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2008 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/economie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>4 aprilie 2008 Președintele Vladimir Voronin a atenționat NATO asupra necesității rezolvării problemei transnistrene Problema transnistreană alimentează un potențial de insecuritate și instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar și pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Președintele Vladimir Voronin, la Summitul NATO de la la București.
Potrivit serviciului de presă prezidențial, citat de Agenția INFOTAG, Voronin a subliniat că “sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum și interferența problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internațională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că “Moldova își depune toate eforturile pentru a atrage atenția comunității internaționale asupra situației incerte în ceea ce privește conflictul din regiunea de est a țării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
