<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/economie/</link>
    <description>Recent content in Economie on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2010 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/economie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Putem vorbi de încetinirea creșterii șomajului? Cum va arăta piața muncii în 2010?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/putem-vorbi-de-incetinirea-cresterii-somajului-cum-va-arata-piata-muncii-in-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/putem-vorbi-de-incetinirea-cresterii-somajului-cum-va-arata-piata-muncii-in-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În contextul tensiunilor sociale actuale și a anunțatelor proteste și mitinguri din lunile următoare (mai-iunie) ale sindicatelor din învățământ și administrația publică&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, voi încerca în acest material să aduc în discuție dezechilibrele pieței muncii și problematica șomajului în România și chiar să schițez, măcar sumar, o viziune asupra pieței muncii în 2010. Deși prin trâmbițatele programe și planuri naționale, europene (inclusiv Agenda Lisabona revizuită) și internaționale și vorbește adesea despre modalități de atragere și menținere a cât mai multor persoane pe piața forței de muncă, îmbunătățirea flexibilității pieței muncii, creșterea investițiilor în capitalul uman corelat cu problema demografică și migrația (referindu-se adesea la migrația forței de muncă), excluderea socială, precum și elementele asociate, cum ar fi sănătatea populației și aspectele sensibile ale sărăciei, în contextul actualei crize financiare și economice globale, cel puțin la nivelul României, toate acestea rămân niște vise îndepărtate sau, mai bine spus, niște povești pentru populația de rând.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În mâinile dezastrului. Satul românesc și o agricultură de periferie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 18:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca și când ar fi redescoperit apa caldă, campania electorală din toamna anului 2009 a adus, prin candidatul la președinție ales, un licăr de (falsă!!!) speranță pentru agricultură prin propunerea de a se interveni cu fonduri pentru stimularea și protejarea producției alimentare locale chiar de la nivelul satului românesc. Dacă în perioada interbelică, România era supranumită „Grânarul Europei” prin producția agricolă pe care o deținea, azi suprafața agricolă importantă (14,8 milioane de hectare, peste 60% din suprafața totală a țării, suprafața arabilă totală fiind de aproximativ 9,4 milioane hectare) nu se traduce în nici un fel prin rezultate îmbucurătoare: – deși ar putea hrăni 80 de milioane de persoane, agricultura românească poate hrăni abia un sfert din populația țării (necesitând importuri pentru hrănirea celorlalte trei sferturi!), valorificându-și abia 10% din potențialul său agricol, – din suprafața arabilă totală puțin peste jumătate din aceasta este cultivată iar numai 10% din suprafața cultivată este irigată, contribuind astfel la o productivitate extrem de redusă a terenurilor agricole în România, – deși zonele rurale din România acoperă 87% din teritoriul țării, cuprinzând aproximativ 45% din populația țării, o bună partea a acesteia fiind efectiv ocupată în agricultură, agricultura contribuie la formarea PIB cu doar 6,46%&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; la nivelul anului 2009! – cu toate că s-au încercat măsuri de introducere a tractoarelor în programul „rabla”, acest lucru nu s-a concretizat în nici un fel până acum, iar pentru 2010 sprijinul de stat nu va acoperi, potrivit declarațiilor ministeriale, mai mult de 50% din valoarea noului tractor, în condițiile în care în România sunt aproximativ 150.000 de tractoare (o bună parte a acestora fiind uzate tehnic!!! adică doar jumătate din numărul de tractoare ce ar putea oferi o acoperire eficientă a suprafeței arabile) iar veniturile agricultorilor sunt extrem de modeste pentru a putea susține cealaltă jumătate din sumă, – calitatea slabă a produselor agricole importate, ar recomanda cu siguranță produsele românești care nu au fost supuse tratării chimice atât de intensive ca în Europa Occidentală, cu toate acestea subvențiile de trei ori mai reduse comparativ cu aceeași Europă, explică, măcar în parte, gradul de subzistență a agriculturii românești și desființarea aproape totală a producătorului român de către cel străin, care își poate impune liniștit un preț de monopol, – în condițiile în care seceta și canicula amenință an de an culturile agricole, creșterea în 2009, comparativ cu anul anterior, a terenului agricol irigabil nu reprezintă o prea mare realizare în raport cu perioada de până în 1990, fiind de 4 ori mai mică comparativ cu aceasta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țara arde și cursul de schimb se apreciază!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși oarecum justificată de autoritățile monetare, aprecierea cursului de schimb nu este tocmai văzută cu ochi buni de către specialiști. Banca Centrală justifică o atare evoluție a cursului ca fiind dată de o inflație mult temperată, aflată în intervalul firesc de atingere a țintei asumate privind inflația pentru acest an, iar deficitul balanței comerciale, diminuându-se considerabil, scăzând la mai bine de jumătate comparativ cu nivelul mediu al anilor anteriori (perioada 2006-2008), dovedește o mai bună gestionare a dezechilibrului extern, prin urmare ar justifica o apreciere a cursului leu/euro. Evoluția ascendentă a monedei naționale în raport cu moneda europeană vine ca o surpriză pentru cei ce anterior prognozau că leul se va deprecia brutal în raport cu euro, schimbându-și previziunile legate de curs pe fondul evoluțiilor politice: formarea guvernului Boc, aprobarea bugetului de stat și intrarea unor noi tranșe de împrumut de la FMI. Totuși, specialiștii avertizează că dacă leul se apreciază prea mult față de euro, banca centrală ar putea fi nevoită să intervină pentru a tempera aprecierea cursului de schimb.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce dobânzile bancare nu resimt criza?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În general, rata dobânzii reprezintă un semnal puternic pentru economie, scăderea ratei dobânzii stimulează consumul și, implicit, inflația, în timp ce creșterea ratei dobânzii inhibă consumul, teoretic, stimulează economisirea și nu pune presiune suplimentară asupra prețurilor. În situația actualei crize, creșterea sau menținerea ridicată a ratei dobânzii nu este nicidecum justificată, având un caracter mai degrabă pro-ciclic, în sensul că se „mulează” pe tendința nefavorabilă a evoluției economiei, accentuând căderea economiei prin inhibarea consumului dar și a investițiilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În criză sau în recesiune? – cum trebuie privită problema</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criza economică descrie o stare de dereglare a economiei, expresie a încălcării unor corelații necesare desfășurării activității economice. Momentul declanșării ei marchează și momentul începerii unor schimbări calitative ale economiei pentru o nouă fază ascendentă a activității economice. În general, economiilor de piață le sunt caracteristice crize ciclice de supraproducție, constând într-o ofertă mai mare decât cererea, bunurile produse neavând cumpărători, fapt care îi obligă pe ofertanți să reducă producția.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;4 aprilie 2008&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;Președintele Vladimir Voronin a atenționat NATO asupra necesității rezolvării problemei transnistrene&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Problema transnistreană alimentează un potențial de insecuritate și instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar și pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Președintele Vladimir Voronin, la Summitul NATO de la la București.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Potrivit serviciului de presă prezidențial, citat de Agenția INFOTAG, Voronin a subliniat că “sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum și interferența problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internațională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că “Moldova își depune toate eforturile pentru a atrage atenția comunității internaționale asupra situației incerte în ceea ce privește conflictul din regiunea de est a țării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
