<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010-08 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2010-08/</link>
    <description>Recent content in 2010-08 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2010 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2010-08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Protocoalele înțelepților Sionului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/protocoalele-inteleptilor-sionului-text-integral-tradus-de-ionel-mota/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/protocoalele-inteleptilor-sionului-text-integral-tradus-de-ionel-mota/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Cuprins:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul style=&#34;list-style: square&#34;&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_I&#34;&gt;CAPITOLUL I&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_II&#34;&gt;CAPITOLUL II&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_III&#34;&gt;CAPITOLUL III&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_IV&#34;&gt;CAPITOLUL IV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_V&#34;&gt;CAPITOLUL V&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_VI&#34;&gt;CAPITOLUL VI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_VII&#34;&gt;CAPITOLUL VII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_VIII&#34;&gt;CAPITOLUL VIII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_IX&#34;&gt;CAPITOLUL IX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_X&#34;&gt;CAPITOLUL X&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XI&#34;&gt;CAPITOLUL XI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XII&#34;&gt;CAPITOLUL XII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XIII&#34;&gt;CAPITOLUL XIII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XIV&#34;&gt;CAPITOLUL XIV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XV&#34;&gt;CAPITOLUL XV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XVI&#34;&gt;CAPITOLUL XVI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XVII&#34;&gt;CAPITOLUL XVII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XVIII&#34;&gt;CAPITOLUL XVIII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XIX&#34;&gt;CAPITOLUL XIX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XX&#34;&gt;CAPITOLUL XX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XXI&#34;&gt;CAPITOLUL XXI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XXII&#34;&gt;CAPITOLUL XXII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XXIII&#34;&gt;CAPITOLUL XXIII&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#chapter_XXIV&#34;&gt;CAPITOLUL XXIV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;chapter_I&#34;&gt;CAPITOLUL I&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dreptul e în forță. Libertatea e o idee. Liberalismul. Aurul. Credința. Autonomia. Despotismul capitalului. Dușmanul din lăuntru. Mulțimea. Anarhia. Politica și Morala. Dreptul celui mai tare. Puterea jidovească francmasonică nu poate fi învinsă. Scopul scuză mijloacele. Mulțimea e oarbă. Alfabetul politic. Neînțelegerile dintre partide. Forma de guvernământ care vă conduce mai bine la țelul vostru, e autocrația. Băuturile. Clasicismul. Desfrânarea. Principiul și regulile de guvernământ jidovești și francmasonice. Teroarea. Libertatea, Egalitatea, Fraternitatea. Principiul guvernământului dinastic. Privilegiile nimicite ale aristocrației creștinilor. Noua aristocrație. Calcul psihologic. Abstracția libertății. Amovibilitatea reprezentanților poporului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare a generalului Gheorghe Cantacuzino Grănicerul către Corneliu Zelea Codreanu (1937)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scrisoare-a-generalului-gheorghe-cantacuzino-granicerul-catre-corneliu-zelea-codreanu-1937/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scrisoare-a-generalului-gheorghe-cantacuzino-granicerul-catre-corneliu-zelea-codreanu-1937/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;București 2 ianuarie 1937&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;text-center&#34;&gt;Dragă Corneliu&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cum își spuneam, politica Românească de 70 de ani, de când este presupusă constituțională, este pe cât de simplă, pe atât de murdară. Partidele se succed pe baza clientelei electorale pe care o plătește, cum este azi, cu trei sferturi din buget. Cel care vine ca și cel care a plecat, în loc să puie impozite sau să dea afară, recurge la împrumut, ca și orice risipitor, fie extern, fie intern, acesta din urmă fiind tot extern prin marile bănci de aici, și, se pun la ordinele finanței jidovești care dictează azi prin reprezentantul ei&#xA;autorizat, am numit pe Titulescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poetul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/poetul/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/poetul/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Marele violoncel de nenufar,&lt;br/&gt;&#xA;  din a cărui coastă m&#39;am născut,&lt;br/&gt;&#xA;  îngerii&#39;l căutau pe un hotar&lt;br/&gt;&#xA;  de mărgăritar și crin zăcut.&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Port sărutul dimineților pe buze,&lt;br/&gt;&#xA;  pasul meu pe flaute să calce.&lt;br/&gt;&#xA;  Mările mi-au încrustat în piept meduze&lt;br/&gt;&#xA;  și pe tâmple mi-au suflat cununi de alge.&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Am descins din hoinăreala de văpae&lt;br/&gt;&#xA;  a cometei haimanale prin rubine.&lt;br/&gt;&#xA;  Umbre mă gonesc să mă despoae&lt;br/&gt;&#xA;  de frunzișul de-aurori sburlit pe mine.&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Veacu-mi stinge coastele solare&lt;br/&gt;&#xA;  din speteze aurii de curcubee,&lt;br/&gt;&#xA;  ca să-mi spargă felinarele pe care&lt;br/&gt;&#xA;  le-am adus din mari casiopee.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cântec</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/cantec/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/cantec/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Albă, zare, culme, tiară,&lt;br /&gt;&#xA;  Piatra-Craiului lunară,&lt;br /&gt;&#xA;  roua visului te-arată&lt;br /&gt;&#xA;  frunte, frunte legionară.&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Înger verde, nestemată&lt;br /&gt;&#xA;  de icoană, cer, vioară,&lt;br /&gt;&#xA;  roua visului te-arată&lt;br /&gt;&#xA;  moarte, moarte legionară.&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Mari rusalii de agată&lt;br /&gt;&#xA;  şi buna-vestire, clară,&lt;br /&gt;&#xA;  roua visului te-arată&lt;br /&gt;&#xA;  biruință legionară.&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  Fulger viu de stemă rară&lt;br /&gt;&#xA;  şi tâlhari striviți pe roată,&lt;br /&gt;&#xA;  roua visului te-arată&lt;br /&gt;&#xA;  țară, ţară legionară.&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (IV)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Nu putem prevedea decât probabilități&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Poate că a sosit vremea ca teologii ortodocși autentici și rugătorii în duh și&#xA;adevăr să vină în sprijinul oamenilor de știință contemporani, cu sinceritate, pricepere responsabilă și înțelegere luminată, învățându-i puterea rugăciunii lăuntrice neîncetate, iar savanții veritabili să treacă peste neîncrederea larg răspândită că oamenii rugăciunii inimii nu ar putea sesiza în mod esențial, semnificativ și eficient subtilitatea problemelor științifice ale timpului nostru, amintindu-le cum Einstein mărturisea cândva «&lt;i&gt;că nu prea avea încredere în interpretarea indeterministă și că dezaprobă orientarea prea categorică pe care începea s-o aibă fizica (numită la acest nivel) cuantică; exagerându-și un pic gândul, el spunea că orice teorie a fizicii trebuie să poată fi ilustrată fără nici un calcul matematic, prin imagini atât de simple, încât și un copil să le poată pricepe. Desigur că interpretarea pur probabilistică a mecanicii ondulatorii mai avea până acolo! (…) Nu putem prevedea decât probabilități&lt;/i&gt;», obișnuia să mai spună genialul fizician.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 9 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/alte-tribute-ale-divinului/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/alte-tribute-ale-divinului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am început în prelegerea precedentă să vă dau câteva lămuriri asupra structurii determinărilor secundare ale divinității, considerate în totalitatea lor generică, îmi dau seama că ceea ce v-am spus nu poate să fie admis dintr-o dată, așa cum a fost înfățișat, în primul rând pentru că felul meu de expunere nu este acela al dovedirii acestor lucruri, ci pur și simplu al afirmării, îmi dau seama, pe de altă parte, că dificultatea cea mai însemnată în asemenea operație de înfățișare a principiilor generale ale filosofiei religiei stă în faptul că ne mișcăm într-un plan deosebit de realități decât al vieții de toate zilele și că trebuie să transpunem acest plan de realități tocmai în limbajul pe care-l întrebuințăm în viața noastră obișnuită. Vasăzică, toată stăruința mea, accentuarea mai mult prin afirmațiuni a deosebirilor esențiale cari există între actul religios și domeniul vieții religioase, și între actele obișnuite și domeniul vieții logice, toată accentuarea aceasta avea de scop tocmai să vă pregătească pentru o transpunere în alt plan de realități decât cel obișnuit. Nu știu dacă există și pentru d-voastră necesitatea aceasta sau nu știu dacă ați ajuns la concluzia că, în adevăr, avem de-a face cu două domenii deosebite. Pentru că experiența d-voastră personală nu poate să-mi fie direct cunoscută, ca să începem cu o considerație pregătitoare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proorociile Apocalipsei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/proorociile-apocalipsei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/proorociile-apocalipsei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;CAPITOLUL VIII: Despre cei șapte Îngeri dintre care, trîmbițind cel dintîi, s-a coborît pe pămînt grindină, foc și sînge&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Stih 7: &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Și a trîmbițat întîiul Înger și s-a pornit grindină și foc amestecat cu sînge, și au căzut pe pămînt; și a ars din pămînt a treia parte, și a ars din copaci a treia parte, iar iarba verde a ars de tot.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Unora li s-a părut că acestea închipuiesc munca păcătoșilor în gheenă și se zice despre durerile ce se vor simți acolo. Iar noi socotim mai ales aceasta, că cei ce se vot munci în veacul viitor nu vor fi doar a treia parte din toată firea omenească, ci mult mai mulți, căci zice: „Largă este calea care duce la pieire și mulți sînt cei care o află” (&lt;i&gt;Matei&lt;/i&gt; 7:13), că înaintea venirii zilei celei mari vor fi trimise pe pămînt „sînge, și foc și fumegare de fum” (&lt;i&gt;Ioil&lt;/i&gt; 3:3). Iar aici se arată multele bătăi de dinaintea sfîrșitului. Astfel, „grindina” închipuie muncile ce se vor pogori din cer după dreapta judecată. Iar „focul amestecat cu sînge” arată cele făcute prin mîinile păgînilor, sfărîmările cetăților, arderea lor cu foc și uciderea oamenilor. De unde vedem că a treia parte din făpturile de pe pămînt vor fi cuprinse și omorîte, pentru că&#xA;războaiele îi pierd nu numai pe oameni, ci și tot ceea ce rodește pe pămînt. Și fericitul Ioil întărește înțelegerea noastră, zicînd).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Este Paul Goma un Soljenițân român?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/este-paul-goma-un-soljenitan-roman/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/este-paul-goma-un-soljenitan-roman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Citesc târziu cele trei volume ale &lt;i&gt;Jurnalului&lt;/i&gt; semnat de Paul Goma&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, incitat de valul de reacții negative care continuă și la un an de la apariție. În materie de „jurnale”, două au ținut capul de afiș, anul trecut: cel al lui Goma și cel al lui Mihail Sebastian. Este demn de subliniat modul cum au fost ele receptate: în vreme ce &lt;i&gt;Jurnalul&lt;/i&gt; lui Mihail Sebastian a fost supralicitat prin intervenții admirative, în majoritatea cazurilor, cel al lui Paul Goma a scandalizat, pur și simplu. De o parte, un eveniment &lt;i&gt;fast&lt;/i&gt;, de cealaltă unul &lt;i&gt;nefast&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>România… mereu cu temele nefăcute!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/romania-mereu-cu-temele-nefacute/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/romania-mereu-cu-temele-nefacute/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă unii economiști străini de top consideră că România ar avea șansa să fie printre fruntașele realizărilor economice din regiune, chiar și în această perioadă de criză, realitatea românească vine să-i contrarieze și să-i nemulțumească. Problema economiștilor și bancherilor străini vine tocmai din nelămurirea privind ineficiența dramatică a guvernanților români care, pe lângă faptul că nu pot „să arate românilor că au țara sub control” sunt și în situația de a nu putea atrage decâr 38 milioane de euro din cei 35 de miliarde de euro din fondurile europene puse la dispoziție de Bruxelles pentru a fi investiți în România. Bineînțeles că România ar arăta altfel cu fonduri de 1000 de ori mai mari, asta dacă nu, indiferent de volumul lor, ar fi toate furate de politicienii de Dâmbovița!!! Teoretic, acești bani ar putea fi investiți consistent în redresarea și dezvoltarea economiei, a infrastructurii, a transporturilor, a industriei și comerțului și ar putea absorbi din forța de muncă disponibilizată în ultimii ani, însă… oficialii români nu sunt interesați să-și facă bine meseria… și precum se spune în popor: „cine-împarte parte-și face”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scurt comentariu la această scrisoare de suflet român și ortodox</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scurt-comentariu-la-aceasta-scrisoare-de-suflet-roman-si-ortodox/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scurt-comentariu-la-aceasta-scrisoare-de-suflet-roman-si-ortodox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu mult înaintea sosirii actualului moment de răscruce și cernere de Sus, dar chiar și în al unsprezecelea ceas, toate aceste realități, precizări și distincții istorice, teologico-cultarale și moral-creștinești ar fi trebuit făcute de vreunul dintre numeroșii dvs. consilieri, fie opaci în plan spiritual, dar cu un tupeu stupefiant, fie de rea credință și cu masterate în iezuitism, care s-au perindat cu ifose elitiste și damfuri euro-ecumeniste pe la Cotroceni, &lt;strong&gt;fără nici un folos real pentru poporul român&lt;/strong&gt; și nici pentru dvs., președintele țării, căci veleitari notorii fiind, &lt;strong&gt;fără vreo aderență credibilă la sufletul acestui neam nemurit din începuturi&lt;/strong&gt;, au dat bir cu fugiții la prima scuturătură mai serioasă a roții istoriei, căci vorba Sfântului și împăratului limbii române culte, Mihai Eminescu, „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;nu slujindu-te pe tine, lustruindu-se pe ei&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SCRISOARE DESCHISĂ ADRESATĂ PREȘEDINTELUI ROMÂNIEI, DOMNUL TRAIAN BĂSESCU</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scrisoare-deschisa-adresata-presedintelui-romaniei-domnul-traian-basescu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scrisoare-deschisa-adresata-presedintelui-romaniei-domnul-traian-basescu/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;„Cerurile spun slava lui Dumnezeu și facerea mâinilor Lui o vestește tăria. Ziua zilei spune cuvânt, și noaptea nopții vestește știință. Nu sunt graiuri, nici cuvinte, ale căror glasuri să nu se audă…”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(Psalm 18 — 1, 2, 3)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În cursul anului 2009 v-am trimis prin poștă un memoriu, cuprinzând informații istorice curente, referitoare la populația ce poartă în zilele noastre numele deformat de secui (szekely, în maghiară), dar al căror nume adevărat (ascuns intenționat) a fost în mod real cel de &lt;strong&gt;siculi&lt;/strong&gt;. Primind un răspuns mai mult formal (N. n. — Probabil de la vreun consilier euro-grăbit și excedat de treburile țării, dar prea puțin preocupat de istoria reală a patriei strămoșești, pe care însă, cu certitudine, va pretinde că o slujește până la epuizare!), socotesc absolut necesară această scrisoare deschisă, &lt;strong&gt;pentru ca totul să se plinească numai după voia lui Dumnezeu&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
