<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/episcopul-artemie-de-raska-si-prizren/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2010 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/episcopul-artemie-de-raska-si-prizren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă și ecumenismul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Nesănătoasa epidemie ecumenistă&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ecumenismul este un prunc născut la începutul secolului XX. A cunoscut o metamorfoză în Consiliul Mondial al Bisericilor la mijlocul veacului, ca în prag de mileniu să-și tragă ultima suflare, fiind respins cu tărie. Din nefericire a supraviețuit acestei crize, continuând să tulbure Biserica lui Hristos și în secolul XXI.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Această Conferință teologică despre ecumenism, după smerita noastră părere, este una mult prea târzie, însă nu fără de nădejde. Așadar, mulțumim lui Dumnezeu, precum și tuturor celor ce s-au străduit să facă posibilă această aleasă întrunire, pentru a ne oferi ocazia dezbaterii problemelor ecumenismului din diferite perspective, lucru de mare folos tuturor Bisericilor Ortodoxe locale, ca și Bisericii în întregul ei, precum și fiecărui creștin binecredincios. Credem că această întrunire va ajuta Biserica să adopte poziția cuvenită privitor la cea mai recentă și mai primejdioasă erezie ecleziologică – pe care binecunoscutul teolog, părintele Iustin Popovici, a numit-o pan-erezie, deoarece adună toate ereziile cunoscute până acum în istoria Bisericii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
