<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/sorin-dumitrescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2010 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/sorin-dumitrescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gânduri despre noi înșine</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/ganduri-despre-noi-insine/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/ganduri-despre-noi-insine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cel mai important lucru pentru lumea multă, cum se zice, pentru blocuri - și blocurile și din Vaslui și din Oradea și din București - este ediția de carte, cele douăzeci de best-seller-uri ale Anastasiei, se numește „pachetul formativ”. Cine citește… - unele se citesc cu creionul în mână la masă, altele se pot citi în pat sau în fotoliu, dar unele se citesc cu creionul în mână - cine le citește pe toate cu atenție și cu seriozitate e pe cale în teologie și în credință. În așa fel încât să dispară oarecum această culpă care se aduce că nu e destulă grijă de lume, ca să fie credința mai învățată în România. Ăsta e primul (volum) pe care l-am scos și eu îl socotesc cel mai important, încă șase sunt în tipografie. Dup-aia o să am douăsprezece, deci o să mai am nevoie de încă opt. Ele trebuiesc traduse, unele retraduse fiindcă traducătorii nu vor să-mi dea drepturile de autor în continuare. Culmea e că sunt preoți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„SURSA PERESVETOV”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/sursa-peresvetov/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/sursa-peresvetov/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;I&lt;br&gt;&#xA;informațiile furnizate țarului Rusiei de un binecuvântat spion medieval&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Și a pus heruvimi și sabie de foc învârtitoare, ca să păzească intrarea la pomul vieții” (&lt;i&gt;Facerea&lt;/i&gt; 3:24).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Neascultarea și nepăsarea pe care au arătat-o [Adam și Eva] față de porunca dată a fost pricina că Dumnezeu a întărit așa intrarea în rai. Gândește-mi-te că iubitorul de oameni Dumnezeu nu s-a mulțumit cu atât, adică să-i așeze în fața raiului, ci a pus și puterile acestea, pe heruvimii cu sabie de foc învârtitoare, ca să păzească drumul care ducea acolo. Și nu fără rost a adăugat „învârtitoare”, ci ca să ne arate că i-a zăgăzuit orice intrare: căci sabia aceea, prin învârtirile ei, îi închidea toate drumurile care duceau în rai și putea să-l înfricoșeze necontenit și să-i aducă aminte mereu de locul din care fusese scos” Sfântul Ioan Gură de Aur, &lt;i&gt;Omilii la Facere&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre cv-ul ascuns al culturii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Ruptura din Duecento și schimbarea dreptarului Bisericii Romano-Catolice&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schimbarea dreptarului bisericesc este un act deliberat semnat de romano-catolicism. A fost „finalizat“ în Duecento. Prin urmare, occidentul creștin este răspunzător nu numai de dezastrul pe care și l-a pricinuit singur, ci și de celelalte alunecări doctrinare pricinuite altor neamuri. Astăzi cei care-l mustră aspru sunt icoana și dreptarul ei, principale lui victime și ulterior, ale laicității celui de-al doilea mileniu. Mai nou, clerul romano-catolic încearcă de ochii lumii și pentru a nu se arăta codaș duhovnicește, să „reconsacre“ icoana, fără să o poată recupera decât prin prisma habitusurilor culturale. De aceea se adresează icoanei muzeal și îi „cinstește“ în mod predilect doar capodoperele recunoscute.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un model de evlavie incultă din secolul II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-un text surprinzător de actual, Sfântul Ioan Casian descrie tânguirea unui monah oprit de starețul mânăstirii și cinul călugăresc să se roage ardent unei icoane derapate canonic - probabil o imagine antropomorfistă a lui Hristos. În cele din urmă avva Serapion se supune, plângându-și amarnic neputința de a comunia cu icoana canonică a Domnului. Christos Yannaras și-a ridicat împotrivă destui „creștini sadea”, numind pietismul marea erezie a timpurilor moderne. Să reținem că vreme de 200 de ani, mânăstirea Probota n-a fost victima pietismului mirean ci a celui monastic! Astfel, cutia-album a restaurării Probotei se constituie ca o periculoasă „cutie a Pandorei”. Astăzi dușmanul de moarte al Bisericii este evlavia rea, neluminată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sărutul lui Iuda sau despre groaznicele strădanii iconice ale lui Franco Zeffirelli</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 3&#34; src=&#34;images/2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Titlul acestui scurt studiu polemic al unei acțiuni plastice realizată în 1994, în cadrul binecunoscutei manifestări „toamna budapestană”, la invitația criticului maghiar Laszlo Beke – una dintre cele mai prestigioase personalități ale avangardei contemporane europene. Locul ales de Beke pentru a găzdui desfășurarea manifestării românești a fost osuarul dezafectat din subsolul Catedralei-muzeu Kiscell, situată pe versantul Buda al Budapestei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inițiativa unei „pledoarii anti-zeffirelli” a aparținut „Anastasiei” și a fost susținută de o echipă de artiști formată din Mihai Sârbulescu, Ioana Bătrânu, Ion Grigorescu, Horia Paștina, Bogdan Vlăduță și subsemnatul iar alcătuirea documentarului video și foto al prestației noastre a fost realizat de Marius Caraman.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
