<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA ANUL II on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/series/axa-anul-ii/</link>
    <description>Recent content in AXA ANUL II on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/series/axa-anul-ii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2012 – Apocalipsa şi manelizarea revelaţiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</guid>
      <description>Am primit pe e-mail o scurtă prezentare a filmului 2012. Prezentarea a fost pentru mine cu atât mai şocantă cu cât văzusem deja filmul…
„Iată un film ce se anunţă a fi un adevărat succes pe care NIMENI nu ar trebui să îl rateze! Despre sfârşitul lumii s-au spus multe, s-au scris multe, şi chiar s-au făcut o mulţime de filme. Acesta însă, va lăsa o impresie foarte puternică. Este un film pe care indicat ar fi să îl vedeţi în cinema, cu un sonor şi pe un ecran adecvat, pentru o imagine cât mai bună a subiectului tratat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Un nou început – mult aşteptatul? Survolarea mirajului european continuă, vrem în UE cu toată tăria, sîntem oferiţi sincer şi necondiţionat binevoitorilor şi atotştiutorilor „fraţi” de la Bruxelles. Perseverenţa de care dau dovadă „autocraţii” conducători ai destinului nostru politic merită remarcată, păcat că în alte domenii „satul arde şi baba se piaptănă”.
Europa promite Chişinăului un nou început Ieri s-a desfăşurat reuniunea a XI-a a Consiliului de Cooperare RM-UE. La Bruxelles, delegaţia RM a fost condusă de premierul Vlad Filat, avându-i alături pe ministrul Afacerilor Externe şi Integrării Europene, Iurie Leancă, şi pe viceministrul de Externe, Natalia Gherman, desemnată negociator-şef din partea Chişinăului a noului Acord de colaborare cu UE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretul 410/1959 un reper al nefuncționalității sinodal-ecclesiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</guid>
      <description>Răstignirea monahismului românesc la mijlocul sec. al XX-lea este în parte cunoscut de mulţi, însă împrejurările istorice, contextul politic, impactul psiho-social, jertfa unor patriarhi, ierarhi, preoţi, monahi şi monahii, consecinţele ecclesiologice, precum şi semnificaţia teologică a crucificării Bisericii în perioada comunistă, sunt mai puţin cunoscute şi, din păcate de multe ori evaluate de unii, cu criteriile actualei libertăţi democratice şi raportate la firescul exercitării credinţei în condiţiile unei depline libertăţi religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HAIDUCI-M-AŞ ŞI N-AM CUI... CRONICA UNUI HAIDUC MODERN</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</guid>
      <description>De ce m-aş haiduci? Câteva motive de haiducie Mă roade de vreo câţiva ani un dor nebun de haiducie. Asta dintr-o lehamite născută din sila faţă de un sistem social defect. Cred că aş avea o satisfacţie fără margini când le-aş zări mutrele speriate ale ciocoilor de toate culorile politice. Aşa cum au făcut-o haiducii din vechime, sau cu nici 50 de ani în urmă Gavrilă Ogoranu, fraţii Arnăuţoiu, Nicolae Ciolacu şi mulţi, mulţi alţii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia noastră cea păgână. Despre Moş Crăciun, porcul faraonic şi bradul cosmic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagana-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagana-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</guid>
      <description>„SĂ PRĂZNUIM NAŞTEREA DOMNULUI NU CUM ESTE OBICEIUL ÎN ADUNĂRILE NORODULUI, CI PRECUM PLACE LUI DUMNEZEU! NU LUMEŞTE, PRECUM VREA STĂPÎNITORUL LUMII ACESTEIA, CI MAI PRESUS DE LUME, DUHOVNICEŞTE! NU CU CELE CE NE SÎNT PLĂCUTE NOUĂ, CI CU CELE CE SÎNT PLĂCUTE CELUI CE ESTE AL NOSTRU (ADICĂ DE UN NEAM CU NOI DUPĂ OMENIRE), IAR MAI VÎRTOS CU CELE CE SÎNT PLĂCUTE CELUI CE ESTE STĂPÎN AL NOSTRU (DUPĂ DUMNEZEIRE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastorala la Nașterea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>IUBITULUI NOSTRU CLER ŞI POPOR HAR, PACE ŞI MILĂ
DE LA DUMNEZEU, TATĂL NOSTRU,
IAR DE LA NOI ARHIEREŞTI BINECUVÂNTĂRI Preacucernici şi Preacuvioşi Părinţi, Preacuvioase Maici, Iubiţi credincioşi şi credincioase, Sărbătorim în fiecare decembrie Naşterea Celui ce este „chipul” lui Dumnezeu-Tatăl (Colos. 1, 15; II Cor. 4, 4; Evr. 1, 3), adică „icoana” Sa. Şi n-am fi avut astăzi decât o cunoaştere foarte limitată despre Dumnezeu-Părintele, dacă nu ni L-ar fi descoperit pe Acela Fiul Său întrupat (Mt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România sub asediu&#39; prostiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</guid>
      <description>INCOMPETENŢA LA RANG DE ARTĂ... Tocmai a început noul an, lumea s-a destins după sărbătorile de iarnă şi s-a ghiftuit cu bunătăţile Crăciunului şi a Anului Nou, iar acum, este mai mult sau mai puţin în stare să suporte noi „spectacole” ale scenei politice româneşti... dâmboviţene. Astfel, subiectul „reformarea statului” este din nou împins la rampă pentru a face tumbe în faţa cetăţenilor şi a le smulge un zâmbet celor mai isteţi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seara la televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/seara-la-televizor/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/seara-la-televizor/</guid>
      <description>Pe la sfârşitul anilor 80, tata a cumpărat un televizor cu tranzistori. Ne-am hotărât ca televizorul vechi, cu lămpi, să-l ducem la ţară, la bunica. Bunica era foarte bătrână şi nu prea plecase din bătătură, până la cei 90 de ani ai ei. Am făcut după cum am hotărât, apoi am montat o antenă pe casă, şi în cele din urmă i-am explicat bunicii cum se bagă în priză. A trecut un timp şi am ajuns din nou la ea, şi mare ne-a fost mirarea când ne-a pus că nici nu băgase în priză televizorul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Munte Athos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</guid>
      <description>Dintre marile peninsule mediteraneene Grecia este cea mai săracă. Solul ei sterp, capriciile climei sunt neprielnice pentru agricultură, baza însăşi a existenţei umane. Dar în chiar acest aspect neprielnic vieţii, acest popor curajos a găsit o salutară salvare în această nenorocire funciară care nu-i îngăduie să somnoleze într-o viaţă plină de înlesniri. Fixat pe un sol ingrat munceşte din greu pentru a pune în valoare fiecare palmă de pământ fertil defrişând pădurea, acoperind cu terase coastele dealurilor şi cele stâncoase ale munţilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studiu asupra francmasoneriei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/studiu-asupra-francmasoneriei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/studiu-asupra-francmasoneriei/</guid>
      <description>ACTUALMENTE VALABIL
ÎNTOCMIT DE Î.P.S. NICOLAE
MITROPOLIT AL ARDEALULUI
VOTAT DE SFÂNTUL SINOD
ÎN ŞEDINŢA DE LA 11 MARTIE 1937
Ce este Francmasoneria? „Francmasoneria este o societate secretă1, răspândită azi în lumea întreagă, pretinzând a avea un scop filosofic şi umanitarist”. Nu vom începe prin a da o definiţie completă a Francmasoneriei, ci vom arăta pe rând originile, organizaţia şi diferitele ei aspecte, rezumându-le la sfârşit într-o definiţie.
1. Începuturile Francmasoneriei Începuturile Francmasoneriei formează un subiect de interminabile discuţii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credinţe Toleranţa reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranţă, precum şi acuzaţii vehemente de intoleranţă.
Discuţiile în legătură cu toleranţa sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranţa şi „corectitudinea politică”), pe care o defineşte a fi un curent de gândire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5846 din 01.12.2009
Sylvester Lajos 1 Decembrie În timp ce statuia de la Reci, a honvedului decapitat, a fost excavată din curtea muzeului, un cunoscut de-al nostru, istoric şi filozof, a făcut şi el săpături în domeniul său de activitate, scoţând la lumină din străfundurile istoriei o serie de documente care conţin atât pasaje ce garantează drepturile minorităţilor cât şi o interpretare prin prisma drepturilor internaţionale şi a celor publice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pericolele paşapoartelor electronice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</guid>
      <description>citirea datelor cu caracter personal (nume, prenume, CNP, naţionalitate, vârstă, etc.)
Aceste date pot fi folosite pentru deschiderea unor conturi bancare. Pot fi folosite, de asemenea, pentru achiziţionarea de proprietăţi, derularea de licitaţii electronice, înfiinţarea unor societăţi comerciale fantomă. Toate acestea în scopul desfăşurării unor activităţi ce implică spălarea de bani, excrocherie, crimă organizată, terorism şi altele asemenea. Dat fiind că datele folosite sunt ale dumneavoastră, deci date reale, pe de-o parte tranzacţiile vor decurge uşor, falsul fiind greu de descoperit, iar pe de altă parte nu veţi putea dovedi că altcineva a făcut aceste lucruri decât extrem de greu şi de încet (în unele cazuri, deja întâlnite în S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>Toynbee susţine că trecerea de la o civilizaţie la alta, considerată superioară (altfel aculturaţia nu-şi are sens) este asociată întotdeauna cu înflorirea unei religii superioare. Occidentalizarea fostului spaţiu bizantin, cel al lumii ortodoxe, contrazice asemenea lege. Condiţiile sunt, de astă dată, cu totul speciale. Lumea ortodoxă este tot creştină. Unii vor putea trage de aici concluzia că ortodoxismul este inferior catolicismului sau protestantismului, ceea ce este o eroare de proporţii. De altminteri, concluzia s-a şi tras demult şi a venit chiar din conştiinţa aversiunii creştinilor occidentali faţă de „schismatici”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul împotriva apostaziei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</guid>
      <description>Cuviosul Justin Popovici, vorbind despre conflictul dintre Biserică şi Stat, spunea următoarele: „Este limpede că Biserica, sub orice regim, chiar şi cel ateist, trebuie să-şi găsească un mod de a convieţui, dar întotdeauna în duhul şi limitele principiului evanghelic de convieţuire. «Daţi Cezarului cele ce sunt ale Cezarului şi lui Dumnezeu cele ce sunt ale lui Dumnezeu.» Şi asta, sub controlul suprem al Evangheliei. Să ascultăm de Dumnezeu mai mult decât de oameni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As-noapte, Iisus…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/as-noapte-iisus/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/as-noapte-iisus/</guid>
      <description>As-noapte, Iisus mi-a intrat în celulă.
O, ce trist şi ce înalt părea Crist!
Luna-a intrat după El, în celulă
şi-L făcea mai înalt şi mai trist.
Mâinile Lui păreau crini pe morminte,
ochii adânci ca nişte păduri.
Luna-L spoi cu argint pe veşminte
argintându-I pe mâini vechi spărturi.
Uimit am sărit de sub pătura sură:
- Doamne, de unde vii ? Din ce veac?
Iisus a dus lin un deget la gură</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendarul bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</guid>
      <description>Cercetarea noastră în domeniul calendarului se limitează la domeniul bisericesc: Scriptura şi Părinţii. În Vechiul Testament, despre calendar avem învăţătura cuprinsă mai întâi în Cartea Facerii, apoi în legiuirile insuflate de Dumnezeu lui Moise, adică poporului ales. Pentru apariţia calendarului, adică a măsurătorii timpului, să reţinem că ea aparţine mai întâi lui Dumnezeu Însuşi, şi mai târziu omului:
„Şi se alese Sith blând, bun şi înţelept şi drept lui Dumnezeu. Acesta înţelepciunea sa a pus nume celor şapte planete ale cerului şi-a priceput şi cum se întoarce cerul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România – Un posibil loc de început al pecetluirii apocaliptice?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</guid>
      <description>Din ianuarie 2009 a început în România, cu o grabă suspectă şi tacită, eliberarea de paşapoarte şi permise de conducere cu cip RFID, fără ca cineva să cunoască în detaliu datele stocate pe cip. În vederea aderării fără rezerve la spaţiul Schengen, prevăzută pentru 2011, şi executând cu multă râvnă şi acrivie directivele UE, România extinde procedeul şi la alte documente personale, cum ar fi: actul de identitate, cardul de sănătate, precum şi alte documente de călătorie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mîna întinsă a Iudei (note la ultimul împrumut al statului(!?) român)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</guid>
      <description>După o prea-lungă (zic eu) vreme de pace, „lumea civilizată” (şi se va vedea mai jos ce înseamnă aceasta) se clatină din înseşi temeliile ei, care sînt: negustorirea banilor, cămătăria şi înşelăciunea. În alte cuvinte, trăim „cea mai mare criză financiară din istorie”. Ce va urma, ar trebui să ştim, fiindcă am avut două repetiţii ale dramei: „criza” din 1913 şi aceea începută în 1929, care au dus mai întîi la foamete, mai departe la cele două războaie precum omenirea nu a mai cunoscut, iar apoi la reaşezarea lumii în forma pe care o are pînă în ziua de azi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noul Cod Penal – Bucuria îndrăciților</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</guid>
      <description>Ca să ne ferim de pierderea de vreme, pentru a înţelege noul „Cod Penal” am folosit materialele puse la îndemână chiar de Guvern, adică „Expunere de motive – Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc” şi respectiv „Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc”. Acest lucru ne apără de vorbele în vânt pe care chiar oameni de bună-credinţă le-au purtat de colo-colo, atât în viaţa de toate zilele cât şi pe internet şi pe alte mijloace media.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română: A avea sau a nu avea… Sinod</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</guid>
      <description>Sunt momente în istorie, momente de cumpănă, când cea mai firească metodă de înţelegere a realităţii pare a fi metoda milenaristă; un fel de fatalism îngrozitor, de apocalipsă continuă – ca aşteptare şi ca perioadă premergătoare, imediat premergătoare. Se simte fumul de pucioasă şi dogoarea flăcărilor ce stau să vie. Sfârşitul pare a fi chiar lângă noi – dacă am face reclamă am spune: iadul e lângă tine, pentru că tu meriţi ce-i cel mai bun!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 1925 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>I. INTRODUCERE.
FILOSOFIA RELIGIEI CA DISCIPLINĂ FILOSOFICĂ 1. Ritmul vremii şi interesul pentru filosofia religiei Faptul că şi anul trecut şi anul acesta am anunţat Prelegeri de filosofie a religiei nu este în legătură cu altceva decât cu o preocupare a mea constantă care nu este, cum aş zice, un reflex al structurii actuale a vremii sau al sufletului epocii noastre contimporane, ci este o preocupare pe care s-a întâmplat să o am, cum s-a întâmplat să o aibă şi alţi oameni.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
