<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA ANUL II on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/series/axa-anul-ii/</link>
    <description>Recent content in AXA ANUL II on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/series/axa-anul-ii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HAIDUCI-M-AȘ ȘI N-AM CUI... CRONICA UNUI HAIDUC MODERN</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</guid>
      <description>De ce m-aș haiduci? Câteva motive de haiducie Mă roade de vreo câțiva ani un dor nebun de haiducie. Asta dintr-o lehamite născută din sila față de un sistem social defect. Cred că aș avea o satisfacție fără margini când le-aș zări mutrele speriate ale ciocoilor de toate culorile politice. Așa cum au făcut-o haiducii din vechime, sau cu nici 50 de ani în urmă Gavrilă Ogoranu, frații Arnăuțoiu, Nicolae Ciolacu și mulți, mulți alții.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România sub asediu&#39; prostiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</guid>
      <description>INCOMPETENȚA LA RANG DE ARTĂ... Tocmai a început noul an, lumea s-a destins după sărbătorile de iarnă și s-a ghiftuit cu bunătățile Crăciunului și a Anului Nou, iar acum, este mai mult sau mai puțin în stare să suporte noi „spectacole” ale scenei politice românești... dâmbovițene. Astfel, subiectul „reformarea statului” este din nou împins la rampă pentru a face tumbe în fața cetățenilor și a le smulge un zâmbet celor mai isteți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seara la televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/seara-la-televizor/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/seara-la-televizor/</guid>
      <description>Pe la sfârșitul anilor 80, tata a cumpărat un televizor cu tranzistori. Ne-am hotărât ca televizorul vechi, cu lămpi, să-l ducem la țară, la bunica. Bunica era foarte bătrână și nu prea plecase din bătătură, până la cei 90 de ani ai ei. Am făcut după cum am hotărât, apoi am montat o antenă pe casă, și în cele din urmă i-am explicat bunicii cum se bagă în priză. A trecut un timp și am ajuns din nou la ea, și mare ne-a fost mirarea când ne-a pus că nici nu băgase în priză televizorul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studiu asupra francmasoneriei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/studiu-asupra-francmasoneriei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/studiu-asupra-francmasoneriei/</guid>
      <description>ACTUALMENTE VALABIL
ÎNTOCMIT DE Î.P.S. NICOLAE
MITROPOLIT AL ARDEALULUI
VOTAT DE SFÂNTUL SINOD
ÎN ȘEDINȚA DE LA 11 MARTIE 1937
Ce este Francmasoneria? „Francmasoneria este o societate secretă1, răspândită azi în lumea întreagă, pretinzând a avea un scop filosofic și umanitarist”. Nu vom începe prin a da o definiție completă a Francmasoneriei, ci vom arăta pe rând originile, organizația și diferitele ei aspecte, rezumându-le la sfârșit într-o definiție.
1. Începuturile Francmasoneriei Începuturile Francmasoneriei formează un subiect de interminabile discuții.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>I. INTRODUCERE.
FILOSOFIA RELIGIEI CA DISCIPLINĂ FILOSOFICĂ 1. Ritmul vremii și interesul pentru filosofia religiei Faptul că și anul trecut și anul acesta am anunțat Prelegeri de filosofie a religiei nu este în legătură cu altceva decât cu o preocupare a mea constantă care nu este, cum aș zice, un reflex al structurii actuale a vremii sau al sufletului epocii noastre contimporane, ci este o preocupare pe care s-a întâmplat să o am, cum s-a întâmplat să o aibă și alți oameni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia noastră cea păgână. Despre Moș Crăciun, porcul faraonic și bradul cosmic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagana-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagana-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</guid>
      <description>„SĂ PRĂZNUIM NAȘTEREA DOMNULUI NU CUM ESTE OBICEIUL ÎN ADUNĂRILE NORODULUI, CI PRECUM PLACE LUI DUMNEZEU! NU LUMEȘTE, PRECUM VREA STĂPÎNITORUL LUMII ACESTEIA, CI MAI PRESUS DE LUME, DUHOVNICEȘTE! NU CU CELE CE NE SÎNT PLĂCUTE NOUĂ, CI CU CELE CE SÎNT PLĂCUTE CELUI CE ESTE AL NOSTRU (ADICĂ DE UN NEAM CU NOI DUPĂ OMENIRE), IAR MAI VÎRTOS CU CELE CE SÎNT PLĂCUTE CELUI CE ESTE STĂPÎN AL NOSTRU (DUPĂ DUMNEZEIRE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Munte Athos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</guid>
      <description>Dintre marile peninsule mediteraneene Grecia este cea mai săracă. Solul ei sterp, capriciile climei sunt neprielnice pentru agricultură, baza însăși a existenței umane. Dar în chiar acest aspect neprielnic vieții, acest popor curajos a găsit o salutară salvare în această nenorocire funciară care nu-i îngăduie să somnoleze într-o viață plină de înlesniri. Fixat pe un sol ingrat muncește din greu pentru a pune în valoare fiecare palmă de pământ fertil defrișând pădurea, acoperind cu terase coastele dealurilor și cele stâncoase ale munților.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012 – Apocalipsa și manelizarea revelației</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</guid>
      <description>Am primit pe e-mail o scurtă prezentare a filmului 2012. Prezentarea a fost pentru mine cu atât mai șocantă cu cât văzusem deja filmul…
„Iată un film ce se anunță a fi un adevărat succes pe care NIMENI nu ar trebui să îl rateze! Despre sfârșitul lumii s-au spus multe, s-au scris multe, și chiar s-au făcut o mulțime de filme. Acesta însă, va lăsa o impresie foarte puternică. Este un film pe care indicat ar fi să îl vedeți în cinema, cu un sonor și pe un ecran adecvat, pentru o imagine cât mai bună a subiectului tratat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretul 410/1959 un reper al nefuncționalității sinodal-ecclesiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</guid>
      <description>Răstignirea monahismului românesc la mijlocul sec. al XX-lea este în parte cunoscut de mulți, însă împrejurările istorice, contextul politic, impactul psiho-social, jertfa unor patriarhi, ierarhi, preoți, monahi și monahii, consecințele ecclesiologice, precum și semnificația teologică a crucificării Bisericii în perioada comunistă, sunt mai puțin cunoscute și, din păcate de multe ori evaluate de unii, cu criteriile actualei libertăți democratice și raportate la firescul exercitării credinței în condițiile unei depline libertăți religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastorala la Nașterea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>IUBITULUI NOSTRU CLER ȘI POPOR HAR, PACE ȘI MILĂ
DE LA DUMNEZEU, TATĂL NOSTRU,
IAR DE LA NOI ARHIEREȘTI BINECUVÂNTĂRI Preacucernici și Preacuvioși Părinți, Preacuvioase Maici, Iubiți credincioși și credincioase, Sărbătorim în fiecare decembrie Nașterea Celui ce este „chipul” lui Dumnezeu-Tatăl (Colos. 1, 15; II Cor. 4, 4; Evr. 1, 3), adică „icoana” Sa. Și n-am fi avut astăzi decât o cunoaștere foarte limitată despre Dumnezeu-Părintele, dacă nu ni L-ar fi descoperit pe Acela Fiul Său întrupat (Mt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credințe Toleranța reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranță, precum și acuzații vehemente de intoleranță.
Discuțiile în legătură cu toleranța sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranța și „corectitudinea politică”), pe care o definește a fi un curent de gândire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5846 din 01.12.2009
Sylvester Lajos 1 Decembrie În timp ce statuia de la Reci, a honvedului decapitat, a fost excavată din curtea muzeului, un cunoscut de-al nostru, istoric și filozof, a făcut și el săpături în domeniul său de activitate, scoțând la lumină din străfundurile istoriei o serie de documente care conțin atât pasaje ce garantează drepturile minorităților cât și o interpretare prin prisma drepturilor internaționale și a celor publice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Un nou început – mult așteptatul? Survolarea mirajului european continuă, vrem în UE cu toată tăria, sîntem oferiți sincer și necondiționat binevoitorilor și atotștiutorilor „frați” de la Bruxelles. Perseverența de care dau dovadă „autocrații” conducători ai destinului nostru politic merită remarcată, păcat că în alte domenii „satul arde și baba se piaptănă”.
Europa promite Chișinăului un nou început Ieri s-a desfășurat reuniunea a XI-a a Consiliului de Cooperare RM-UE. La Bruxelles, delegația RM a fost condusă de premierul Vlad Filat, avându-i alături pe ministrul Afacerilor Externe și Integrării Europene, Iurie Leancă, și pe viceministrul de Externe, Natalia Gherman, desemnată negociator-șef din partea Chișinăului a noului Acord de colaborare cu UE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.1, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertate și adevăr (Teologia libertății și robia democratică, cuvînt pe marginea cărții „Justin”)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</guid>
      <description>„Și — după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd — tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită.”
Dimitriu Scartsiuni Profeții despre Antihrist, Atena, 1991  Libertatea în temnițe: de la Apostolul Pavel, la părintele Justin Pîrvu Libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, și nici abstracții filosofice. Sînt realități teologice, Căci Dumnezeul treimic a zis (și a făcut): „Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada ucenicului cu ochi albaștri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/balada-ucenicului-cu-ochi-albastri/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/balada-ucenicului-cu-ochi-albastri/</guid>
      <description>Aplecat peste argilă,
suduind cu foc,
biet olar fără noroc,
o frământă-n silă.
Blidele cu cerbi și ciute,
cu lăstuni și flori,
nu mai râd, ca alteori,
prin unghere mute.
Nici vioaiele ulcioare
zvelte-n braț și gât,
nu-l mai bucură,
oricât le-ar stropi cu soare.
- Oale triste și posace,
răsfățate ieri,
tot ce-am scos din mângâieri
țăndări azi aș face.
În zadar v-am scris pe fețe
răsărituri dulci,
nu vă vrea nici târg, nici bâlci,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pași ecumeniști: de la Ravenna la Elounta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</guid>
      <description>Arhimandrit Sarantis Sarantou, preot slujitor la Sfânta Biserică a Adormirii Născătoarei de Dumnezeu — Amarousios Se subînțeleg îndatoratele noastre mulțumiri față de Societatea Arheologică, care pune la dispoziția „Uniunii Ortodoxe Panelenice” sala oficială, spre sărbătorirea celor cincizeci de ani de viață, activitate, misiune în poporul lui Dumnezeu elen și nu numai. Smeritele noastre urări, ale colaboratorilor „Orthodoxos Typos” (Presa Ortodoxă), sunt: Cei cincizeci de ani să se dubleze și să se înmulțească în principal ca ofrandă calitativ divino-umană adusă Ortodoxiei și de ce nu comunității universale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codex alimentarius, legea care ne otrăvește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</guid>
      <description>Trei miliarde de oameni vor fi uciși de o lege împotriva umanității Vă mai amintiți de bătrânii de la țară, care în ciuda vârstei erau voinici, surprinzându-i chiar și pe cei tineri? Omul viitorului va diferi complet. Grași, fără vlagă și fără speranța de a mai ajunge la o vârstă înaintată, acesta este portretul urmașilor noștri. Oricât de mult ne-am bate capul, tot nu am reuși să înțelegem de ce organizațiile fundamentale ale lumii moderne se căznesc de zor se ne impună un trai nesănătos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 9/01.05.2009 – 15.05.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Szekely hirmondo, nr. 17 – 01-07.05.2009
Și președintele statului a participat la congresul UDMR
Băsescu promite autonomie culturală
Semnează: Sycul Press În cuvântarea susținută la al IX-lea congres al UDMR, președintele Traian Băsescu a insistat asupra adoptării cât mai urgente, în parlament, a legii privind minoritățile, care include și autonomia culturală.
Președintele statului a declarat că susține fără rezerve descentralizarea, amplificarea autonomiei locale, ilustrând acest lucru prin mai multe exemple din domeniul învățământului, sănătății și agriculturii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Azi, când patimilor proprii muritorii toți sunt robi,
Gloria-i închipuirea ce o mie de neghiobi
Idolului lor închină, numind mare pe-un pitic
Ce-o beșică e de spumă, într&#39;un secol de nimic.” Mihai Eminescu, Scrisoarea II  Pamfletar din obligație Ce partituri mai cîntă potentații zilei în biata și oarba Basarabie? Din păcate, aceleași note false cu iz european sau rusofon, separate de un zid subțire de polietilenă, pe care oamenii de rînd îl văd însă ca pe unul foarte gros de piatră, situîndu-se de o parte sau alta a acestei baricade inexistente, fiind gata să-și dea și viața pentru așa-zisele „cauze nobile” ale celor 2 mari partide citate mai sus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre închinătorii la Stan și Bran și rugătorii la Marlyn Monroe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</guid>
      <description>Priviți cu atenție! Este chiar pe Calea Victoriei, în centrul Bucureștiului. Mai precis, și pe Calea Victoriei, fiindcă o mai puteți vedea pe strada Occidentului și în alte locuri, și nu doar în București. Fotografia de mai sus este reală — deși pare ireal ca în România creștin-ortodoxă să fie batjocorită, în stradă, tocmai ortodoxia. Sau poate nu este acesta credința noastră? Poate se va vota și acest „mic amănunt” în parlamentul european?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ierarhi sfinți și ierarhi apostați</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</guid>
      <description>Lupta dintre ierarhii slujitori ai lui Hristos și ierarhii slujitori ai diavolului nu este o problemă recentă. De la începutul Bisericii și până la sfârșitul lumii va exista acest conflict. În secolul al IV-lea, considerat secolul de aur al creștinătății, Sfântul Chiril al Ierusalimului scria: „Să nu te tulburi dacă vei auzi că merg până la vărsarea sângelui episcopi împotriva episcopilor, clerici împotriva clericilor și popoare împotriva popoarelor. (…) Dacă între apostoli a fost vânzare, te mai miri dacă între episcopi este ură de frați?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Încercări eronate de reformă a calendarului în Biserica Ortodoxă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/incercari-eronate-de-reforma-a-calendarului-in-biserica-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/incercari-eronate-de-reforma-a-calendarului-in-biserica-ortodoxa/</guid>
      <description>O știre optimistă de ultimă oră ne anunță că:
„Data Paștelui — perspectiva ca, după 2010, aceasta să devină o dată comună, unică, pentru toți creștinii.”
Atenție: în anul 2012 paștele catolic/protestant (gregorian): 8 aprilie;
Paștele ortodox (iulian): 15 aprilie!
pesahul evreiesc: 7-13 aprilie!
Legat de aceste propuneri, reamintim cititorilor momente importante din istoria calendarului nostru bisericesc, ce nădăjduim să fie ziditoare pentru vremurile de astăzi și cele ce ne stau la orizont.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eminescu, Veronica Micle, I. L. Caragiale și Al. Vlahuță în mijlocul unui grup de actori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</guid>
      <description>Chipul lui Eminescu1, atât de cunoscut românilor, mai ales din fotografia făcută în vremea studenției, la Praga, în toamna anului 1869, de maestrul fotograf Jan Tomas, din Piața Sf. Venceslas, este modelul ideal al ființei geniale, imaginea clasică a poetului nepereche. După clișeul original s-au realizat 6 fotografii, dintre care o poză era necesară îndeplinirii formalităților de înscriere la Universitatea din Viena, iar altele au fost dăruite lui Slavici, Miron Pompiliu și „unei femei dragi”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la Înălțarea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</guid>
      <description>A trecut, iată, și praznicul Înălțării Domnului, Taina care a încheiat lucrarea dumnezeiesc-omenească a Mîntuitorului pe pămînt. Dar cîți dintre noi, cei care umblăm Duminica la biserică, ne-am întrebat ce însemnătate are acest fapt negrăit de minunat? Mă tem că prea-puțini, mai ales că e consemnat în Faptele Apostolilor, carte aproape necunoscută! De aceea, ni s-a părut de folos să recitim ce îi scrie (Fapte, capitolul 1) Sfîntul Apostol și Evanghelist Luca ucenicului său, acel boier Teofil, împreună cu tîlcuirea Sfîntului Ioan Gură de Aur:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada iconarului de lângă Rai</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/balada-iconarului-de-langa-rai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/balada-iconarului-de-langa-rai/</guid>
      <description>Din evlavii de vlădică
și porunci de Domn pios,
mânăstire se ridică
pe tulpina ei de os.
Dintre schele se desface,
pârguită sub mistrii,
ca un măr care se coace
lângă ceruri aurii.
Zidurile cresc ușoare:
și-n urcușul alb al lor
parcă vor aripi să zboare
și să cânte parcă vor.
Turlele melodioase
prind în aer moliciuni,
mlădieri de chiparoase,
frăgezimi de rugăciuni.
Dar cum crește din lumină
ctitoritul sfânt altar,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satanismul, de la Adam la New Age</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</guid>
      <description>Încheind acel articol despre satanismul muzicii rock (vezi Axa, numărul 17), spuneam că vom reveni cu un cuvînt mai cuprinzător despre ce ar trebui să înțelegem prin „satanism” în general. Iată că azi ne ținem de cuvînt.
Voi începe tot de la mărturisirile copiilor noștri, rău crescuți în familie și apoi în școală, care își desăvîrșesc educația mai ales pe Internet. Să citim, de pildă, cîte ceva pe http://www.adeptiisatanei.iad.ro/, site al „sataniștilor tradiționali”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O cutie de chibrituri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</guid>
      <description>Într-o vreme ca a noastră, cu evenimente curgând avalanșă peste capul omului, multe lucruri trec neobservate, lucruri care adesea depășesc sfera imediatului pur utilitar, purtătoare de sensuri mai mult ori mai puțin oculte.
Zilele trecute mi-a căzut în mână o cutie de chibrituri, aparent „inofensivă”. Uitându-mă atent ce-mi văd ochii: pe frontispiciu sunt desenate niște imagini ce nu pot fi asociate în nici un caz cu industria chibriturilor: doi lei / grifoni stând față în față între care se află aprins un băț de chibrit – de fapt o faclă, ale căror creștet se sprijină pe extremitățile unui arc de cerc încununat cu cinci pentagrame, ansamblu încheiat cu un alt arc de cerc sugerând curcubeul, totul desigur pe fond verde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omul făr’ de minte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</guid>
      <description>Acestea sunt cuvintele care ar trebui să preceadă orice buletin de știri sincer. Pentru omul modern libertatea nu este decât o iluzie ce-l amăgește constant. „Gândește liber!” era într-o perioadă sloganul Pro Tv. Cruntă amăgire. Întocmai instrumentul care îți răpește gândul, te îmbie la o libertate pe care nu o vei dobândi niciodată.
Dacă robul din antichitate își privea suferind cătușele din metal, omul modern nu-și înțelege sclavia. Stăpânii celui din antichitate nu i-au putut fura gândul, robul contemporan nu mai are cuget și gândește întocmai cum îi este dictat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 8/15.04.2009 – 30.04.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5653 - 15.04.2009
O nouă publicație În Casa Cetățenilor din Budapesta a avut loc prezentarea noii publicații a Institutului de Cercetare Trianon, intitulată Trianoni Szemle. Institutul, împreună cu Societatea Trianon, care funcționează de zece ani, va fi forumul comun al tematicii-Trianon. În cadrul reuniunii de prezentare a fost prezent ca și invitat Lezsak Sandor, vicepreședintele parlamentului, președintele Fundației Lakitelek, precum și fondatorii publicației: prof. Raffay Erno și Szidiropulosz Archimedes, istoric care trăiește în Ungaria, de origine greacă și Kiss Denes, președintele Societății Trianon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Republica Moldova de după „revoluție” Ce a mai făcut părintele „moldovenilor și al moldovenismului”? A trecut cu fundul dintr-un fotoliu, cel de președinte al țării, în altul tot de președinte — al parlamentului. Curios însă că le păstrează pe ambele pînă în prezent, deci am putea spune că a suferit o operație de mărire de fund.
Vlad Filat încearcă o mică urechere a „eternului președinte” V. Voronin și îl amenință punîndu-i în față Constituția, crezînd poate că această cărțulie încălcată la fiecare pas de băieții deștepți, o să trezească sentimentul civic în inima „celui mai mare dintre moldoveni”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporatocrația, studiu de caz pe România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</guid>
      <description>Conceptul de Corporatocrație este unul destul de recent vehiculat în limbajul curent însă el se regăsea și până acum în explicitarea dominanței transnaționalelor asupra diverselor domenii sau ramuri și chiar asupra unei întregi economii naționale. Diferența o face amploarea semnificației noțiunii, dacă democrația este o formă de organizare și conducere a unei societăți în care poporul își exercită, direct sau indirect, puterea, corporatocrația vorbește de o formă de conducere a unei societăți în carea puterea este exercitată preponderent de către corporații sau de către „marile finanțe ale lumii”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul U.E. contra lui Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</guid>
      <description>Anul acesta s-au auzit unele propuneri din partea unui om de afaceri irlandez pentru o modificare și unificare a datei Paștelui, conform unor criterii politico-economice europene:
Uniunea Europeană trebuie să fixeze data Paștelui 17 Martie 17 2009
Fergal Quinn1
„UE trebuie să se implice, pentru că acest subiect afectează viețile seculare ale majorității cetățenilor”
„Anul trecut, Paștele2 a căzut așa de devreme (23 Martie) încât a provocat un neajuns major celor mai mulți dintre noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre păcatele unor slujitori ai altarului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</guid>
      <description>Am stat de vorbă cu un mitropolit care mi-a spus că ar fi bine să scriu o carte întreagă pe tema smintelii pe care o produc unii preoți și despre faptul că oamenii ar trebui să aibă puterea de a nu-i judeca… După discuția respectivă am primit o scrisoare legată exact de tema aceasta. Iată câteva fragmente din ea:
„Soțul meu îmi pune niște întrebări la care nu știu ce să răspund și nici nu știu unde există aceste răspunsuri – pentru că ele există cu siguranță, dar pentru un începător e mai greu să le găsească…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răul se plimbă prin lume</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</guid>
      <description>Dacă pietrele ar avea suflet, s-ar năpusti singure asupra celor răi. Dar nu au și plâng în tăcerea lor, așteptând ca lumea să-și găsească singură liniștea de la începuturi.
Tocmai când scriu aceste rânduri, cei mai puternici oameni de pe planetă discută despre viitorul meu. Peste 100 de miliardari, diplomați și capete încoronate s-au dus tocmai la Atena (n.r. întâlnirea Bilderberg, Atena, 14 – 17 mai) pentru a-l încânta pe cel rău.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A fi sau a părea. Despre omul cultural</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</guid>
      <description>Actele la control Cu ceva timp în urmă – pe la începutul secolului al XIX-lea, intelectualitatea românească, la unison cu cea europeană, căuta să dezlege un lucru care până mai devreme nu era nici măcar luat în seamă, dar care dintr-o dată a devenit esențial, vital: originea, mai precis certificatul de naștere al poporului, al națiunii din care făceau parte. Întreg efortul stătea sub semnul cultural, în scopul construirii unui om doar cultural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satanismul muzicii rock</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</guid>
      <description>Satanismul mărturisit astăzi în felurite chipuri nu este ceva nou, ci un urmaș tîrziu al vechilor credințe păgîne despre care citim în Vechiul Testament. Deci ce este, pe scurt, satanismul „modern”? O religie care se mărturisește atee, dar luptă împotriva Dumnezeului Creștinilor, cinstindu-l pe Satan ca idol al libertății. (Trebuie să înțelegem că ateismul nu este reaua filosofie a celor fără de Dumnezeu, ci a acelora care sînt împotriva lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Această primăvară începuse frumos, mărțișoare la fiecare colț de stradă, lumina călduță a soarelui, primii boboci de floare, ce să mai vorbim – o primăvară de neuitat. Și așa a fost – memorabilă, însă din păcate nu prin frumusețea naturii sau mărțișoarele al căror roșu și alb ducea cu gîndul spre puritate și dragoste, ci prin coastele zdrelite, teatrul ieftin, și încă o dezamăgire trecută în contul sentimentelor românești. Au luat startul în această mascaradă electorală grupul „pseudo-patrioților” și cel al „pseudo-comuniștilor”, de fapt amîndouă grupuri fiind cele ale maniaco-posesivilor, al celor ce vor să domine fiind conștienți de puținătatea lor valorică ca oameni și de lipsa lor acută de intelect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se face pe tăcute: Impunerea monedei Euro în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</guid>
      <description>După cum se cunoaște există o serie de opinii care promovează o adoptare timpurie a euro sau, încă ceva și mai grav, o adoptare unilaterală a monedei europene. Totuși, opinia aproape generală a specialiștilor străini și români este contrară. Care sunt deci argumentele ce nu pot veni în sprijinul unei adoptări timpurii sau unilaterale a monedei euro?
Un prim argument este acela că adoptarea monedei europene trebuie să vină ca o etapă firească de finalitate a procesului de convergență nominală și mai ales reală a unei economii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impozitul pe fumărit… pardon, forfetar! – Ce dorește de fapt guvernul?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</guid>
      <description>După cum știm, Ordonanța de Urgență a Guvernului nr. 34/2009 cu privire la rectificarea bugetară pe anul 2009 și reglementarea unor măsuri financiar-fiscale (publicată în Monitorul Oficial din 14.04.2009) introduce controversatul impozit forfetar. Măsura stabilită în stilul pompieristic binecunoscut, fără consultarea partenerilor sociali suportatori direcți ai măsurii, nu face decât să tulbure mai adânc apele guvernării Boc. Totuși, instituția, care în zor mare se gândește acum cum să pună la loc în coș „ouăle” (veniturile) pe care le-a spart și le-a mâncat cu poftă, fără cumpătare, anul trecut, ar trebui cel puțin teoretic să-și pună câteva întrebări și să ofere societății civile răspunsurile adecvate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câteva cuvinte despre lume, despre ultima revoluție și despre ultimul om</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cateva-cuvinte-despre-lume-despre-ultima-revolutie-si-despre-ultimul-om/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cateva-cuvinte-despre-lume-despre-ultima-revolutie-si-despre-ultimul-om/</guid>
      <description>Trăim într-o lume paralelă cu lumea reală pe care o putem atinge în orice clipă. Există o poartă care duce dincolo, în realitate - trebuie trecut un prag. Nu e nimic magic - filosofia nu are loc aici, cum nu este nici locul culturii - de altfel după cum am mai spus, nici cultura, nici știința și nici filosofia nu au mântuit vreodată pe cineva - cel puțin de la facerea lumii; spre deziluzia celor ce încă mai caută, nu este vorba despre substanța sau nonsubstanța alchimică și despre nici o transformare din orice în aur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipsa de soare de la răstignirea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</guid>
      <description>„Iar din al șaselea ceas, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Matei XXVII, 44).
„Și, fiind ceasul al șaselea, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Marcu XV, 33).
„Și era ca la al șaselea ceas, și întuneric se făcu peste tot pământul, până la al nouălea ceas, și se întunecă soarele și se spintecă catapeteasma bisericii prin mijloc” (Luca XXIII, 44).
„…Cel ce pe lemn puterile cele potrivnice a biruit, soarele întunecând și pământul clătindu-se…” (Lepădări la Sfântul Botez)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savvas Agouridis și falimentul teologiei pseudo-ortodoxe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</guid>
      <description>În mulțimea de rătăciri combătute de părintele Arsenie Vliangoftis în volumul său „Ereziile contemporane – o adevărată amenințare” (trad. rom. de Ieroschim. Ștefan Nuțescu, Sfântul Munte Athos, Editura Evanghelismos, 2006) se află poziția profesorului Savvas Agouridis (cunoscut profesor la catedra de Ermineutică biblică și Erminie a Noului Testament a Facultății de Teologie a Universității din Atena) privitoare la deschiderea creștinilor față de celelalte religii: „Lucrul de care cu adevărat avem nevoie acum în Grecia este cunoașterea obiectivă a islamismului și a iudaismului… este vorba… despre vecinii noștri și trebuie să înțelegem bine… că avem datoria de a învăța tradiția religioasă a vecinilor noștri… și de a-i accepta ca fiind deopotrivă cu noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metanie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/metanie/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/metanie/</guid>
      <description>Doamne, fă din suferință,
Pod de aur, pod înalt,
Fă din lacrimă velință
Ca-într-un pat adânc și cald.
Din lovirile nedrepte
Faguri facă-se și vin.
Din înfrângeri, scări și trepte,
Din căderi, urcuș alpin.
Din veninul pus în cană
Fă miresme ce nu pier.
Fă din fiecare rană
o cădelniță spre cer;
și din fiece dezastru
și crepuscul stins în piept,
Doamne, fă lăstun albastru
și fă zâmbet înțelept.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cântec de luptă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cantec-de-lupta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cantec-de-lupta/</guid>
      <description>Nu dor nici luptele pierdute,
nici rănile din piept nu dor,
cum dor acele brațe slute
care să lupte nu mai vor.
Cât inima în piept îți cântă
ce-nseamnă-n luptă-un braț răpus?
Ce-ți pasă-n colb de-o spadă frântă
când te ridici cu-n steag, mai sus?
Înfrânt nu ești atunci când sângeri,
nici ochii când în lacrimi ți-s.
Adevăratele înfrângeri,
sunt renunțările la vis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criză de bani – despre lumea făr’ de bani</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</guid>
      <description>Prostit de televiziune, am căzut pe gânduri, și îmi storceam mințile pentru a-mi imagina economia în recesiune. O văd ca o femeie isterică, pe care nu poți să o liniștești doar cu un simplu: „Nu te mai criza dragă”.
Acum, toată lumea scrie despre criză. Atât de multe s-au spus despre ea, încât este chiar penibil să mai adaugi ceva. Aparent nu ar mai fi nimic de spus despre un subiect în care își dau deopotrivă cu părerea economiști, cântărețe blonde, ba chiar și personaje de desene animate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarcofagul lui „Jesus Christ”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</guid>
      <description>Praznicul Învierii Domnului este întotdeauna prilej de bucurie credincioșilor și de întristare diavolului cel mare și următorilor lui, adică Evreilor celor necredincioși. Ca urmare - an de an, în Săptămîna Mare - industria minciunii ne otrăvește cu tot felul de filme de ficțiune sau așa-zis „documentare”, încercînd să ne dovedească încă o dată că Iisus nu a fost Mesia și Fiul lui Dumnezeu, ci un om oarecare. Așa s-a întîmplat și săptămîna trecută: toate posturile TV au avut în program cîte un film despre „adevărata” viață a lui Iisus din Nazareth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul cu porcul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</guid>
      <description>În marea confuzie creată de atacurile simultane ale „statului” „român” împotriva poporului român, nu mai putem observa toate fronturile. Astfel, primele două sau trei „nenorociri” ne epuizează atenția, restul loviturilor strecurându-se pe lângă nervii și sufletele noastre întinse și terfelite deja insuportabil.
Prima pagină este dedicată de câteva luni „crizei financiare, globale, economice, etc” și creează fondul întregii noastre vieți, fond pe care apar toate celelalte. A doua problemă, al doilea subiect de îngrijorare este cel legat de pregătirea înrobirii globale, prin implantarea cipurilor în corpul uman — pașapoartele și actele de identitate cu cipuri nu sunt decât faze de trecere către implantul în corpul uman, care deja se face în unele locuri din lume.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itinerariul apostaziei sau între inocență și reavoință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</guid>
      <description>În ultima vreme din ce în ce mai multe semne dovedesc că în Biserică dictează bunul plac, lupii în piele de oaie ținând în mâini frâiele credinței după legile Anei și Caiafei.
Cu ceva timp în urmă, în mai multe orașe din țară a avut loc un ciclu de conferințe inițiate de teologul Danion Vasile secondat de ieromonahii Ioan de la Petru Vodă și Hrisostom de la Iași, conferințe prin mijlocirea cărora poporul a luat cunoștință despre învățăturile Bisericii privitor la proiectele Uniunii Europene (între care promovarea ecumenismului, scoaterea orelor de religie din școli, adoptarea legislației privitoare la drepturile homosexualilor, dezincriminarea incestului și a prostituției, implementarea educației sexuale în școli, introducerea actelor biometrice) și impactul acestora asupra viețuirii creștine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cioclul lumii contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</guid>
      <description>Deși există o serie de opinii ale unor economiști de marcă ai României privind „necesitatea” împrumutului de la FMI, printre care enumerăm: creșterea rezervele internaționale, ameliorarea percepției mediului extern al țării și întărirea dorinței autorităților române pentru reforme structurale. Tot aceiași autori menționează că ameliorarea percepției este un punct critic cu caracter subiectiv ce ține de opinia unor agenții de rating privind dezechilibrul extern și politica fiscală prea relaxată și că dacă guvernul ar „investi” orice sumă în economie aceasta s-a putea reflecta prin ieșiri aproape duble de valută.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>(urmare din numărul trecut)
Una dintre armele câștigătoare ale pașoptiștilor a fost ceea ce s-ar putea numi bătălia folclorului. Neștiind nimic despre români, apusenii solicitau dovezi de creativitate a acestui popor pentru care militau tinerii intelectuali pașoptiști. Era nevoie de probe că nu aveau de a face cu o populație barbară. Ecouri umoristice ale acestei situații întâlnim în povestirea Balta Albă a lui Alecsandri. Dar poetul, reîntors în țară, pornește la drum pentru descoperirea comorilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doar noile pașapoarte au cipuri, carnetele de conducere nu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</guid>
      <description>În ultima vreme, în România, problema actelor cu microcipuri a luat o amploare ieșită din comun. Emisiuni, articole, polemici. Și multă, foarte multă manipulare.
Spun asta pentru că am fost, la rândul meu, manipulat, și i-am manipulat pe alții. Rândurile mele nu sunt o cerere de iertare, deși pot fi înțelese și astfel. Ele sunt o chemare la mai multă atenție, într-o vreme în care mulți vor să ne manipuleze. Voi arăta aceasta foarte simplu, făcând referire la noile carnete de conducere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crezul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</guid>
      <description>Puneți-mi lanțuri și cătușe
să sune scrâșnetul hain
și mii de lacăte la ușe,
eu tot ceea ce-am fost rămân.
Surpați asupra-mi munți și ape,
puteți chiar să mă spânzurați.
Cu grele, negre târnăcoape,
credința nu mi-o sfărâmați.
Târâți-mă, de vreți, sub șanțuri
și îngropați-mi trupul stins.
Eu simt ca Făt-Frumos, din lanțuri
puteri adânci de neînvins.
Puteți să năpustiți tot iadul
ca să mă frângă până-n miez.
Eu stau în viscole ca bradul</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ești Doamne bun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</guid>
      <description>Ești Doamne bun, eu pământean și rău
Și-n dragoste nu-ți semăn, nici în milă.
Dar, după răni, sunt chip din chipul Tău
de păr dospit din cer nu din argilă.
Nu ți-am râvnit nici razele subțiri,
Nici tălpile străpunse de piroane.
Dar Tu mă faci părtaș în răstigniri
și-ți tot îngân osânda din icoane.
Sfințit pe cruci pe care nu m-am vrut
și de-nvieri pe care nu le-aș cere,
nu știu: Tu te cobori la mine-n lut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertatea europeană și mielul de Paști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</guid>
      <description>Precum a început să se vadă cam de toată lumea, „libertatea” pe care Europa ne silește să o primim nu are drept scop nimic altceva decît desființarea oricărei libertăți adevărate și firești. Și aducem ca pildă legislația privitoare la creșterea vitelor, acel „sistem de supraveghere și control” care, din „grija față de om”, l-a făcut pe țăranul Român să lase cu totul această ocupație și să se apuce de căpșunărit în Spania sau de construcții în Italia și Israel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CUVÂNT CĂTRE PREȘEDINTELE VORONIN</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</guid>
      <description>În aceste zile comunismul a demonstrat încă o dată, pentru cine mai era nevoie, că este un regim întreținut prin tortură și șantaj. O lume întreagă a văzut cum polițiștii moldoveni atacă lumea pașnică de pe stradă, bătînd cu sadism copii și femei. Totul se petrece sub ochii satisfăcuți ai președintelui, fost general de miliție sovietică.
Am fost personal în mulțime pentru a mărturisi în numele tuturor preoților și a creștinilor torturați și uciși de regimul comunist sovietic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADRESARE CĂTRE MITROPOLITUL VLADIMIR: „CEREȚI ÎNCETAREA TORTURII!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</guid>
      <description>Liderii opoziției de la Chișinău declarau ieri sus și tare că vor scoate în piață „zeci de mii, milioane de oameni”. Însă au ieșit doar cîteva sute, arătînd adevărata față a opoziției moldovenești. Mitingul de azi poate fi rezumat într-o singură propoziție astfel: Opoziția de carton a ieșit la microfon.
În timp ce liderii opoziției și-au cerut și au primit aprobare de șa tiranii comuniști pentru noi proteste, adevărații protestatari sînt vînați și torturați de polițiști cu măști pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiență la un demon mut</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</guid>
      <description>Efectele libertății religioase au de pășit cu mult așteptările Comitetului pentru Siguranța Statului. Bisericile s-au înmulțit atît de mult pe teritoriul fostei Uniuni Sovietice încît liderii politici, pentru a-și asigura voturile în alegeri, au început să pozeze lîngă episcopi și preoți. Loialitatea Bisericii față de politica centrală nu era pusă la îndoială. În decursul a douăzeci de ani nici un episcop nu a contrazis public politica de la Kremlin. Atacurile din Cecenia și din Transnistria se făceau și cu încuviințarea publică a ierarhiei, iar liderii separatiști s-au învrednicit de medalii patriarhale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la îngroparea dumnezeiescului trup al Domnului și Mîntuitorului nostru Iisus Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</guid>
      <description>Ce este aceasta? Astăzi, tăcere multă pe pămînt, tăcere multă și liniștire de-acum, tăcere multă, căci Împăratul doarme! Pămîntul s-a temut și a alinat, căci Dumnezeu a adormit cu trupul, și pe cei ce dormeau din veac i-a înviat. Dumnezeu a murit cu trupul, și iadul s-a cutremurat. Dumnezeu a adormit pentru puțină vreme, și pe cei ce dormeau din veac în iad i-a înviat.
Unde sînt acum tulburările și glasurile ce s-au făcut asupra lui Hristos cu puțin mai-nainte?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea lui Galilei la geocentrism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</guid>
      <description>Introducere 1 Anul 2009 a fost declarat printre altele ca „anul astronomiei”, amintindu-se că au trecut 400 de ani de când Galileo Galilei a folosit celebrul său telescop cu care a făcut observații ce au zdruncinat din temelii vechile concepții geocentrice ptolemeice. A urmat și mai celebrul conflict al savantului cu Inchiziția catolică, în urma căruia Galilei a ieșit condamnat, dar ulterior, știința i-a dat dreptate și a urmat dezvoltarea astronomică cunoscută.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pericolele pașapoartelor electronice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</guid>
      <description>1. Citirea datelor cu caracter personal (nume, prenume, CNP, naționalitate, vârstă, etc.)
Aceste date pot fi folosite pentru deschiderea unor conturi bancare. Pot fi folosite, de asemenea, pentru achiziționarea de proprietăți, derularea de licitații electronice, înființarea unor societăți comerciale fantomă. Toate acestea în scopul desfășurării unor activități ce implică spălarea de bani, excrocherie, crimă organizată, terorism și altele asemenea. Dat fiind că datele folosite sunt ale dumneavoastră, deci date reale, pe de-o parte tranzacțiile vor decurge ușor, falsul fiind greu de descoperit, iar pe de altă parte nu veți putea dovedi că altcineva a făcut aceste lucruri decât extrem de greu și de încet (în unele cazuri, deja întâlnite în S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>Toynbee susține că trecerea de la o civilizație la alta, considerată superioară (altfel aculturația nu-și are sens) este asociată întotdeauna cu înflorirea unei religii superioare. Occidentalizarea fostului spațiu bizantin, cel al lumii ortodoxe, contrazice asemenea lege. Condițiile sunt, de astă dată, cu totul speciale. Lumea ortodoxă este tot creștină. Unii vor putea trage de aici concluzia că ortodoxismul este inferior catolicismului sau protestantismului, ceea ce este o eroare de proporții. De altminteri, concluzia s-a și tras demult și a venit chiar din conștiința aversiunii creștinilor occidentali față de „schismatici”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul împotriva apostaziei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</guid>
      <description>Cuviosul Justin Popovici, vorbind despre conflictul dintre Biserică și Stat, spunea următoarele: „Este limpede că Biserica, sub orice regim, chiar și cel ateist, trebuie să-și găsească un mod de a conviețui, dar întotdeauna în duhul și limitele principiului evanghelic de conviețuire. «Dați Cezarului cele ce sunt ale Cezarului și lui Dumnezeu cele ce sunt ale lui Dumnezeu.» Și asta, sub controlul suprem al Evangheliei. Să ascultăm de Dumnezeu mai mult decât de oameni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendarul bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</guid>
      <description>Cercetarea noastră în domeniul calendarului se limitează la domeniul bisericesc: Scriptura și Părinții. În Vechiul Testament, despre calendar avem învățătura cuprinsă mai întâi în Cartea Facerii, apoi în legiuirile insuflate de Dumnezeu lui Moise, adică poporului ales. Pentru apariția calendarului, adică a măsurătorii timpului, să reținem că ea aparține mai întâi lui Dumnezeu Însuși, și mai târziu omului:
„Și se alese Sith &amp;lt;om&amp;gt; blând, bun și înțelept și drept lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As-noapte, Iisus…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/as-noapte-iisus/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/as-noapte-iisus/</guid>
      <description>As-noapte, Iisus mi-a intrat în celulă.
O, ce trist și ce înalt părea Crist!
Luna-a intrat după El, în celulă
și-L făcea mai înalt și mai trist.
Mâinile Lui păreau crini pe morminte,
ochii adânci ca niște păduri.
Luna-L spoi cu argint pe veșminte
argintându-I pe mâini vechi spărturi.
Uimit am sărit de sub pătura sură:
- Doamne, de unde vii? Din ce veac?
Iisus a dus lin un deget la gură</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România – Un posibil loc de început al pecetluirii apocaliptice?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</guid>
      <description>Din ianuarie 2009 a început în România, cu o grabă suspectă și tacită, eliberarea de pașapoarte și permise de conducere cu cip RFID, fără ca cineva să cunoască în detaliu datele stocate pe cip. În vederea aderării fără rezerve la spațiul Schengen, prevăzută pentru 2011, și executând cu multă râvnă și acrivie directivele UE, România extinde procedeul și la alte documente personale, cum ar fi: actul de identitate, cardul de sănătate, precum și alte documente de călătorie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mîna întinsă a Iudei (note la ultimul împrumut al statului(!?) român)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</guid>
      <description>După o prea-lungă (zic eu) vreme de pace, „lumea civilizată” (și se va vedea mai jos ce înseamnă aceasta) se clatină din înseși temeliile ei, care sunt: negustorirea banilor, cămătăria și înșelăciunea. În alte cuvinte, trăim „cea mai mare criză financiară din istorie”. Ce va urma, ar trebui să știm, fiindcă am avut două repetiții ale dramei: „criza” din 1913 și aceea începută în 1929, care au dus mai întîi la foamete, mai departe la cele două războaie precum omenirea nu a mai cunoscut, iar apoi la reașezarea lumii în forma pe care o are pînă în ziua de azi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noul Cod Penal – Bucuria îndrăciților</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</guid>
      <description>Ca să ne ferim de pierderea de vreme, pentru a înțelege noul „Cod Penal” am folosit materialele puse la îndemână chiar de Guvern, adică „Expunere de motive – Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc” și respectiv „Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc”. Acest lucru ne apără de vorbele în vânt pe care chiar oameni de bună-credință le-au purtat de colo-colo, atât în viața de toate zilele cât și pe internet și pe alte mijloace media.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română: A avea sau a nu avea… Sinod</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</guid>
      <description>Sunt momente în istorie, momente de cumpănă, când cea mai firească metodă de înțelegere a realității pare a fi metoda milenaristă; un fel de fatalism îngrozitor, de apocalipsă continuă – ca așteptare și ca perioadă premergătoare, imediat premergătoare. Se simte fumul de pucioasă și dogoarea flăcărilor ce stau să vie. Sfârșitul pare a fi chiar lângă noi – dacă am face reclamă am spune: iadul e lângă tine, pentru că tu meriți ce-i cel mai bun!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
