<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/mihai-andrei-aldea/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/mihai-andrei-aldea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cercetare și prejudecată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„România a avut o cultură… 1848 a rupt-o!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Mircea Vulcănescu&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;I. CÂTEVA ADEVĂRURI PREA DES UITATE&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Despre începuturi&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orice om se naște. Un adevăr de la sine înțeles, dar adesea uitat. Pentru că nașterea înseamnă moștenire. În multe, foarte multe feluri. Mult mai multe decât socotim de obicei. Și asta din pricină că de obicei uităm încă ceva: de câte feluri este nașterea!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Există naștere materială, sau trupească. Există naștere culturală, există naștere duhovnicească. Există și moarte, din toate aceste puncte de vedere. Fie prin dispariție, fie prin trecerea de la ceva la altceva; de pildă, de la o cultură la alta, de la o naționalitate la alta, de la o credință la alta, de la o familie la alta. De obicei, atunci când cineva este părăsit de familia sa, poate fi adoptat de altă familie. A murit pentru una, s-a născut pentru cealaltă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noul Cod Penal – Bucuria îndrăciților</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca să ne ferim de pierderea de vreme, pentru a înțelege noul „Cod Penal” am folosit materialele puse la îndemână chiar de Guvern, adică „Expunere de motive – Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc” și respectiv „Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc”. Acest lucru ne apără de vorbele în vânt pe care chiar oameni de bună-credință le-au purtat de colo-colo, atât în viața de toate zilele cât și pe internet și pe alte mijloace media.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
