<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cetatea Creștină on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/cetatea-cre%C8%99tin%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Cetatea Creștină on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/cetatea-cre%C8%99tin%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Simone, Mă iubești?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/simone-ma-iubesti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/simone-ma-iubesti/</guid>
      <description>Care este Biserica cea adevărată? Într-o lume liberă, a alege una din mai mule posibilități este un lucru obișnuit. Dar în ziua de azi, a manipulărilor și înșelătoriilor, a discerne binele de rău și a alege binele este un lucru din ce în ce mai greu. Or, în viața religioasă, acest lucru este esențial. Care este biserica cea bună, cea adevărată, cea mântuitoare? Toate bisericile creștine? Toate bisericile apostolice? Biserica națională?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istorisire despre Psalmul 50</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/istorisire-despre-psalmul-50/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/istorisire-despre-psalmul-50/</guid>
      <description>Prorocul și împăratul David, așa cum îl descoperim din Psaltirea scrisă de el și din cărțile regilor, unde ni se istorisește viața sa, este un om deplin care întrunește în sine laolaltă tot zbuciumul și toată înălțarea ființei umane. Sfînta Scriptură ni-l arată pe David ca fiind frumos nu numai la suflet, ci și la trup, fiind curajos și iscusit în lupte. „Mîinile mele au făcut harpa și degetele mele au întocmit psaltirea (Ps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă și ecumenismul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</guid>
      <description>Nesănătoasa epidemie ecumenistă Ecumenismul este un prunc născut la începutul secolului XX. A cunoscut o metamorfoză în Consiliul Mondial al Bisericilor la mijlocul veacului, ca în prag de mileniu să-și tragă ultima suflare, fiind respins cu tărie. Din nefericire a supraviețuit acestei crize, continuând să tulbure Biserica lui Hristos și în secolul XXI.
Această Conferință teologică despre ecumenism, după smerita noastră părere, este una mult prea târzie, însă nu fără de nădejde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica - unicul spațiu spiritual real preocupat de soarta românilor din Covasna și Harghita</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</guid>
      <description>Aceste preafrumoase și preaplânse surori, ale unei familii vechi, pre numele ei România Am beneficiat în mai multe rânduri de invitări la cursurile Universității de Vară „Episcopul Nicolae Popovici”, atât la începuturile ei romantice, la Jacu Românesc și la Făgețel, cât și mai apoi la cele cu mult mai instituționalizate, de la Izvorul Mureșului. Ele au ajuns la mine ca niște chemări irezistibile din tranșeea duhovnicească pe care o constituia Centrul de documentare „Mitropolitul Nicolae Colan” de la Sfântu Gheorghe, chemări la care nu puteai să nu răspunzi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masonii vor să deschidă un birou la Bruxelles</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</guid>
      <description>Citez din articolul Freemasons keen to open office in EU capital (EuObserver): „Ordinele masonice ar trebui să practice politica în sensul pozitiv al cuvântului: ca, în pofida propriilor diviziuni partizane, ei să vorbească de pe baricadele secularizării și să dea glas dezacordului lor cu anumite decizii guvernamentale sau europene”, a declarat pentru cotidianul belgian Le Soir într-un interviu publicat miercuri (17 februarie) Jean-Michel Quillardet, fostul Mare Maestru al Marelui Orient din Franța.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>Unde umbrește darul Tău Mihaile, Arhanghelule,
De acolo se izgonește puterea diavolului.
Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.
Săgețile lui cel de foc purtătoare,
Cele pornite cu vicleșug împotriva noastră
Stingele cu mijlocirea Ta
Și ne apără pe noi de toată vrăjmășia și sminteala lui
Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!
“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata
casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.
Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce este icoana?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</guid>
      <description>Arheologia și istoria artelor spun: cuvîntul icoană, de origine greacă (eikôn, care înseamnă portret), era folosit de către Bizanț, în vremea cînd imaginile creștine erau în formare, pentru a desemna „orice reprezentare a lui Hristos, a Fecioarei, a unui sfînt, a unui înger sau a unui eveniment din istoria sfîntă, chiar dacă acea imagine era pictată, sculptată, mobilă sau monumentală și indiferent de tehnica cu ajutorul căreia a fost elaborată”1, astăzi termenul aplicîndu-se mai ales lucrărilor de șevalet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
