<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cetatea creștină on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/cetatea-cre%C8%99tin%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Cetatea creștină on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2008 05:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/cetatea-cre%C8%99tin%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>Unde umbreşte darul Tău Mihaile, Arhanghelule,
De acolo se izgoneşte puterea diavolului.
Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.
Săgeţile lui cel de foc purtătoare,
Cele pornite cu vicleşug împotriva noastră
Stingele cu mijlocirea Ta
Şi ne apără pe noi de toată vrăjmăşia şi sminteala lui
Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!
“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata
casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creştine, în special Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creştinii, avem icoane este o excepţie în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creştină.
Religia creştină, iconică, aduce desăvârşirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumuseţea şi perfecţiunea exterioară şi consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce este icoana?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</guid>
      <description>Arheologia şi istoria artelor spun: cuvîntul icoană, de origine greacă (eikôn, care înseamnă portret), era folosit de către Bizanţ, în vremea cînd imaginile creştine erau în formare, pentru a desemna „orice reprezentare a lui Hristos, a Fecioarei, a unui sfînt, a unui înger sau a unui eveniment din istoria sfîntă, chiar dacă acea imagine era pictată, sculptată, mobilă sau monumentală şi indiferent de tehnica cu ajutorul căreia a fost elaborată”, astăzi termenul aplicîndu-se mai ales lucrărilor de şevalet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
