<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/nil-arcasu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2009 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/nil-arcasu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică (2)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;„Activ” și „contemplativ” în spiritualitatea ortodoxă și cea catolică&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Monahismul de tip Apusean a denaturat învățătura Bisericii. Învățătura Părinților Bisericii că drumul spre îndumnezeire se deosebește în făptuire și contemplare este de bază. Făptuirea înseamnă lupta pentru curățirea inimii, iar contemplarea este rugăciunea minții și vederea lui Dumnezeu, a luminii necreate. Făptuirea trebuie să se încheie prin contemplare, în cazul în care contemplarea este urcușul făptuirii, însă niciodată pe durata contemplării nu este părăsită făptuirea. Sfîntul Apostol Pavel a văzut pe Hristos cel Înviat pe drumul Damascului și după aceea s-a botezat. Sfîntul Simeon Noul Teolog a văzut pe Dumnezeu înainte de tunderea sa în monahism și chiar înainte de a intra în obștea monahală.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creștinii ortodocși ai vremii noastre citează deseori din Sfinții de demult și din Părinții contemporani atunci cînd fac referiri la virtuțile morale, minimalizînd învățăturile teologice ale acestora. Fără cercetarea teologiei drept slăvitoare a Părinților Bisericii nu poate fi înțeleasă spiritualitatea catolică și erorile misticii catolice. Limitîndu-se la a reproșa catolicismului doar abateri de ordin moral (războaie, inchiziție) ori canonic-juridic (prozelitism în țările ortodoxe, răpirea lăcașurilor ortodoxe), capcană în care cad adesea chiar și cei ce se opun prozelitismului catolic, ortodocșii neglijează tocmai ceea ce pe catolici îi diferențiază fundamental de ortodocși, aceasta fiind trăirea duhovnicească rezultată din învățăturile de credință. Sfinții Părinți condamnă catolicismul nu atît pentru greșeli și păcate, ori pentru că nu fac fapte bune – lipsuri ce pot fi imputate și ortodocșilor – ci din pricina schimbării învățăturilor de credință care îi despart de Hristos. Păcat fără egal datorită căruia oricîte fapte bune ar avea omul nu se va putea mîntui. „Deși majoritatea Părinților trăiau în pustie, totuși nu erau străini de dogmele credinței creștine și de toate eforturile Bisericii în lupta cu ereticii. Ortodoxia credinței este o condiție absolută în obținerea mîntuirii. Un Părinte a fost învinuit de multe păcate și le-a acceptat. Dar atunci cînd a fost întrebat: „Ești eretic?”, a răspuns: „Nu sunt, căci de sunt păcătos, mă voi pocăi, dar de sunt eretic, cine mă va ierta, fiind depărtat de Dumnezeu?&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfinții și Părinții Bisericii despre „sfinții” catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfintii-si-parintii-bisericii-despre-sfintii-catolici/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 20:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfintii-si-parintii-bisericii-despre-sfintii-catolici/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întrucît catolicismul a căzut din Biserica Apostolică „ridicîndu-se tot Darul lui Dumnezeu de la dînsul” (Sfîntul Iosif de la Văratec) în catolicism nu există sfinți nici sfinte moaște, ci doar în Ortodoxie (Sfîntul Ioan de Kronstadt). În scrisorile sale către ieromonahul Balfour, fost catolic, atras de scrierile misticilor catolici și, după convertirea la ortodoxie, Arhim. Sofronie de la Essex, la început îngăduitor, sfîrșește prin a-i declara fără înconjur că învățăturile „sfîntului” Ioan al Crucii sunt vătămătoare. Unul din marii cuvioși ai secolului XX este Arhiepiscopul Teofan de Poltava, duhovnicul familiei țarului-mucenic Nicolae al II-lea. Fericitul Arhiepiscop Averchie Taușev mărturisea că, „stăpînind deplin învățăturile filosofice ale Bisericii Ortodoxe”, acesta se ferea de „misticismul nesănătos al Apusului”!&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre așa numiții „sfinți” catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Există sfinți în afara Bisericii?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Datorită deschiderilor ecumeniste, în timp, creștinii ortodocși au pierdut criteriile teologice ale învățăturii creștine, dezvoltând față de eretici o atitudine laxă, confuză, străină cugetului ecleziologic al Părinților din vechime, Sfântul Iustin Popovici observa că de ani buni teologii ortodocși cu studii în Occident nu mai cugetă &lt;i&gt;după&lt;/i&gt; învățăturile Sfinților Părinți ci despre aceștia, potrivit teologiei catolico-protestante. Așa sânt teologii „școlii de la Paris” sau ai altor școli moderniste care, fiind familiarizați cu modelele de gândire și viață heterodoxe, îndrăznesc să-i prezinte pe înșiși Sfinții Părinți potrivit înțelegerii lor moderne desfigurate, nereușind astfel să transmită nici adevăratul lor mesaj, nici (cu atât mai puțin) savoarea lor ortodoxă, oferind mai degrabă o caricatură academică bidimensională a lor, bună doar pentru prezentări în saloane ecumeniste decadente și în reviste academice lipsite de viață (Cuviosul Serafim Rose)&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Un cleric romano-catolic povestește că într-o discuție cu arhimandritul Pantelimon din Boston, ucenic al lui Gheron Iosif Isihastul, acesta își exprima dezamăgirea cu privire la monahii ortodocși ce absolvă studiile în universități ale eterodocșilor, dând pilda unui monah ce îl studiase pe Sfântul Maxim Mărturisitorul la King&#39;s College&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunismul de ieri, integrarea de azi – U.E. egal Republica Socialistă Europa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unii mai… „pistruiați” afirmă adesea că „ceilalți”, cei cu „crucea în sân”, n-au înțeles nimic din istorie. Și, din nefericire cam au dreptate. De exemplu, câți s-au sesizat cu privire la „coincidența” dintre denumirea (și nu numai) fostului bloc sovietic: „Uniunea Sovietică” și a actualului bloc european: „Uniunea Europeană”. Sau că asasinii țarului Mucenic Nicolae al II-lea se numeau COMISARI sovietici, iar zapciii U.E. tot COMISARI, însă EUROPENI (ca și cum cei „sovietici”, n-ar fi fost și ei „europeni”). Nu mai vorbim de „stea”, care a trecut de pe drapelul roșu pe cel albastru, ambele stele (sau mai bine zis ACEEAȘI) fiind prezente în „bisericile” sataniste și în lojele masonice. Cine nu-și amintește de congresele C.C. ale P.C.R. și că pentru anumite privilegii se cerea să fii MEMBRU DE PARTID? Dar câți își dau seama că, la o altă scară, întrunirile reprezentanților țărilor MEMBRE ale actualului socialism european înseamnă același lucru cu acele congrese sau că de privilegiile LIBERTĂțII EUROPENE vor beneficia doar CETĂțENII EUROPENI. Nu era la fel și în comunism? Nu trebuia să te INTEGREZI ca să fii LIBER? Nu trebuia să te lepezi de PUTREGAIUL BURGHEZ, pentru a te bucura de DREPTURI SOCIALE, precum astăzi trebuie să renunți la PRINCIPIILE CREȘTINE pentru a nu fi huiduit? Nu vede nimeni că, în viziunea politică U.E. și a omului contemporan, actualii contestatari ai ordinii europene, tradiționaliștii, sunt foștii DUȘMANI AI POPORULUI? Sau că, în ultima instanță, CARNETUL DE MEMBRU a fost înlocuit cu IDENTITY CARD și cu PAȘAPORTUL EUROPEAN?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la „Vechea” Ordine Mondială la „Noua” Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Manualele școlare - călăuză către omul nou&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În trecut, politica Imperiului Otoman prevedea ca anual efectivele instituțiilor sale militare să fie împrospătate cu copii din țările creștine. Cărora - schimbându-li-se identitatea, religia și moravurile — erau crescuți potrivit legilor turcești, primind un nume nou și deopotrivă credință și educație musulmană. Neștiind unde s-a născut, ce nume a primit la botez, ce credință mărturiseau strămoșii, copilul creștea văzând în persoana păgînului binefăcătorul absolut, și își punea recunoscător trupul și sufletul în slujba împărăției, fără a bănui că se jertfește pentru o putere care i-a îngenunchiat neamul. La fel - dar la o altă scară, cu metode diferite și mult mai eficiente - comunismul — despărțindu-l pe copil de valorile naționale și religioase, în speță creștine - a practicat oarecum aceeași politică. Însă potrivit Sfântului Mărturisitor Valeriu Gafencu — care, prevăzând căderea comunismului, se întreba cu ce va fi înlocuit - comunismul a fost doar o etapă dintr-un plan stabilit dinainte, un pas spre &lt;i&gt;altceva&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O cutie de chibrituri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-o vreme ca a noastră, cu evenimente curgând avalanșă peste capul omului, multe lucruri trec neobservate, lucruri care adesea depășesc sfera imediatului pur utilitar, purtătoare de sensuri mai mult ori mai puțin oculte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zilele trecute mi-a căzut în mână o cutie de chibrituri, aparent „inofensivă”. Uitându-mă atent ce-mi văd ochii: pe frontispiciu sunt desenate niște imagini ce nu pot fi asociate în nici un caz cu industria chibriturilor: doi lei / grifoni stând față în față între care se află aprins un băț de chibrit – de fapt o faclă, ale căror creștet se sprijină pe extremitățile unui arc de cerc încununat cu cinci pentagrame, ansamblu încheiat cu un alt arc de cerc sugerând curcubeul, totul desigur pe fond verde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Itinerariul apostaziei sau între inocență și reavoință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ultima vreme din ce în ce mai multe semne dovedesc că în Biserică dictează bunul plac, lupii în piele de oaie ținând în mâini frâiele credinței după legile Anei și Caiafei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu ceva timp în urmă, în mai multe orașe din țară a avut loc un ciclu de conferințe inițiate de teologul Danion Vasile secondat de ieromonahii Ioan de la Petru Vodă și Hrisostom de la Iași, conferințe prin mijlocirea cărora poporul a luat cunoștință despre învățăturile Bisericii privitor la proiectele Uniunii Europene (între care promovarea ecumenismului, scoaterea orelor de religie din școli, adoptarea legislației privitoare la drepturile homosexualilor, dezincriminarea incestului și a prostituției, implementarea educației sexuale în școli, introducerea actelor biometrice) și impactul acestora asupra viețuirii creștine. Nu a fost trecută cu vederea nici tăcerea Sinodului și mai ales atitudinea ambiguă a ierarhilor BOR, obedientă structurilor și legilor anticreștine ale UE, precum în perioada guvernării comuniste. A fost pusă în discuție reacția cu totul neortodoxă a Sinodului și a multor slujitori ai altarului cu privire la îndosarierea electronică, făcându-se trimitere la sinoadele tâlhărești – precum cele din vremea lui Fotie cel Mare, Marcu al Efesului sau Maxim Mărturisitorul – unde predania și conștiința bisericească au fost ignorate cu desăvârșire. Maniera în care au fost abordate aceste teme, mai ales audiența de care s-au bucurat vorbitorii, au pus pe jar administrația bisericească hotărâtă să împiedice desfășurarea conferințelor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
