<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/monahul-filotheu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2010 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/monahul-filotheu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfîntul Dionysie Areopagitul, ucenic al Sfîntului Apostol Pavel și scriitor bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfintul-dionysie-areopagitul-ucenic-al-sfintului-apostol-pavel-si-scriitor-bisericesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfintul-dionysie-areopagitul-ucenic-al-sfintului-apostol-pavel-si-scriitor-bisericesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Peisajul intelectual general în acest moment este dureros pentru cei ce ajung să îl cunoască, și impresia pe care lumea intelectuală o lasă cuiva din afară este mai degrabă aceea de sanatoriu de boli sufletești și mintale fără doctori. Este trist să vezi cît de diferite pot fi opiniile unor întregi, una față de alta, ori tabere partizane, sau, iarăși, de prea multe ori, chiar indivizi ca atare pe perioade scurte de timp cu privire la anumite subiecte. Creaționismul și evoluționismul, geocentrismul și heliocentrismul, data Nașterii Mîntuitorului Hristos, data prăznuirii Paștilor la Creștini sau la Iudei, autenticitatea giulgiului de la Torino sau a Sfintei Lumini de la Ierusalim, autenticitatea textului Byzantin al Noului Testament și multe altele sînt subiecte care împart lumea intelectuală creștină.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copții sunt de o sută de ori mai buni ortodocși decât românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;Scrisoarea unui eretic și răspunsul unui monah&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mai jos, este reprodusă scrisoarea ereticului, exact așa cum a fost primită la redacție.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Carissimo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mare poate fi prostia omenească, iar cea românească este fără măsură!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În Germania și America se fac Liturghii în bisericile protestante și nimănui nu i-a dat prin cap să protesteze.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La noi, la catolici, dar și la Vechii Catolici și la Anglicani se pun ortodocșilor biserici la dispoziție, pentru a sluji alternativ (aceștia din urma neavând biserici proprii), fără ca să-și fi pus nimeni problema că s-ar comite un sacrilegiu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
