<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/radu-mihai-crisan/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2010 02:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/radu-mihai-crisan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Îndatorarea externă a României. Eminescu împotriva F.M.I.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/indatorarea-externi-a-romaniei-eminescu-impotriva-fmi/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/indatorarea-externi-a-romaniei-eminescu-impotriva-fmi/</guid>
      <description>„Proprietarii adevărați și în perspectivă ai bunurilor ipotecate din țară sunt detentorii străini de titluri române.”&#xA;Mihai Eminescu, În numărul său din urmă…, Timpul, 1 decembrie 1882, în Opere, vol. XIII, Ediție critică întemeiată de Perpessicius, Editura Academiei Române, București, 1985, pag. 231&#xA;Seară rece. De iarnă. Discut cu directorul unei curajoase reviste culturale.&#xA;Mă-ntreabă: Poți face un articol despre Eminescu? Gândirea economică? Vreo patru pagini?&#xA;Ce pot surprinde-n patru pagini?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testament politic. Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</guid>
      <description>În foarte puține cuvinte spus, consider că lucrarea Testamentul politic al lui Mihai Eminescu:&#xA;- este mesajul militant eminescian, alcătuit din înseși cuvintele lui Mihai Eminescu, așa cum le-a încredințat el eternității, prin scrisul său jurnalistic;&#xA;- constituie, deopotrivă, atât o analiză lucidă a vieții politice din România, cât și o mărturisire de credință făcută de Mihai Eminescu neamului său;&#xA;- dezvăluie, fără menajamente, bolile politice și economice care macină organismul țării și formulează direcții de acțiune realiste, menite să-l însănătoșească.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
