<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Istorie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/istorie/</link>
    <description>Recent content in Istorie on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2010 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/istorie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Solidaritate românească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/solidaritate-romaneasca/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/solidaritate-romaneasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Demersurile întreprinse de Forumul Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș adresate membrilor Senatului și Președintelui României, domnului Traian Băsescu, pentru modificarea articolelor din proiectul Legii Educației Naționale referitoare la predarea Istoriei Românilor și Geografiei României în limba minorităților, schimbarea unor denumiri de străzi din Sf. Gheorghe, stoparea tendințelor separatiste și de enclavizare etnică a Arcului Intracarpatic au găsit un larg ecou în cadrul societății civile românești, a partidelor politice — cu excepția celor din arcul guvernamental, a unor personalități ale vieții publice românești din țară și străinătate. Din rândul acestora amintim: Asociațiunea Transilvană pentru Literatura Română și Cultura Poporului Român (ASTRA) cu toate despărțămintele sale din țară și străinătate; World Romanian Congress; Consiliul Mondial Român; Consiliul Româno-American; Fundația Națională pentru Românii de Pretutindeni; UNIFERO); Sindicatului Liber European al Românilor din Italia; Asociația „Noi Românii” Covasna; Asociația „Țara Iancului — Iubirea Mea” Deva; Federația Națională a Românilor Persecutați Etnic „PRO MEMORIA 1940-1945&#34;; Agenția de știri Romanian Global News a românilor de pretutindeni; publicațiile Jurnalul Național, Națiunea, AXA, Tricolorul (București), Clipa (SUA), Curierul (SUA), DACOROMÂNIA (Alba Iulia), Revista Română (Iași), Viața Transilvaniei (ClujNapoca), Foaia poporului (Sibiu) ș.a.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfîntul Dionysie Areopagitul, ucenic al Sfîntului Apostol Pavel și scriitor bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfintul-dionysie-areopagitul-ucenic-al-sfintului-apostol-pavel-si-scriitor-bisericesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfintul-dionysie-areopagitul-ucenic-al-sfintului-apostol-pavel-si-scriitor-bisericesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Peisajul intelectual general în acest moment este dureros pentru cei ce ajung să îl cunoască, și impresia pe care lumea intelectuală o lasă cuiva din afară este mai degrabă aceea de sanatoriu de boli sufletești și mintale fără doctori. Este trist să vezi cît de diferite pot fi opiniile unor întregi, una față de alta, ori tabere partizane, sau, iarăși, de prea multe ori, chiar indivizi ca atare pe perioade scurte de timp cu privire la anumite subiecte. Creaționismul și evoluționismul, geocentrismul și heliocentrismul, data Nașterii Mîntuitorului Hristos, data prăznuirii Paștilor la Creștini sau la Iudei, autenticitatea giulgiului de la Torino sau a Sfintei Lumini de la Ierusalim, autenticitatea textului Byzantin al Noului Testament și multe altele sînt subiecte care împart lumea intelectuală creștină.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un text despre înțelepciunea teologică a lui Petru Rareș</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grigore Ureche aprecia astfel cele două domnii ale lui Petru Rareș (1483 - 1546): „&lt;i&gt;cu adevărat era ficior lui Ștefan vodă cel Bun, că întru tot simăna tătâne-său, că la războaie îi mergea cu noroc, că tot izbândiia, lucruri bune făcea, țara și moșiia sa ca un păstor bun o socotiia, judecată pre direptate făcea&lt;/i&gt;”. Modelul ilustrului său tată i-a diriguit comportamentul și gândirea, chiar dacă nu s-a putut ridica până la măreția istorică a lui Ștefan cel Mare și Sfânt. Unii i-au reproșat nestatornicia și lipsa de simț politic. Toate sunt însă relative și trebuie judecate contextual. Petru Rareș a avut vecini puternici, Imperiul Otoman se afla în plină glorie, iar la răsărit Ivan cel Groaznic (1530 - 1584) s-a proclamat primul țar al imperiului slav, aflat și el în expansiune, și consacrând, astfel, noua conștiință imperială. Domnitorul s-a raportat cu luciditate la conjunctura istorică și a continuat tradiția tatălui său cu privire la arta religioasă în arhitectură și pictură. În acest sens, ctitoriile lui concurează cu ale lui Ștefan cel Mare: Moldovița (1537), Humor (1535), apoi la Baia, Botoșani, Hârlău, Târgu Frumos sau Roman, culminând cu una dintre cele mai cunoscute realizări ale sale, Mănăstirea Pobrata sau Probota (1532).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace. Am vrut să-mi răspundă la câteva întrebări, îndoieli, nesiguranțe…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală! Iată marea diferență. […] Și vă întreb: De la astfel de episcopi (vlădici), care au intrat nu pe ușă, ci pe fereastră, printre cărămizi, poți să aștepți altceva? Pentru că pentru a deveni cineva episcop (vlădică) trebuie să fie chemat de Dumnezeu sau chemat de popor. Pe aceștia nici Dumnezeu nu i-a chemat, nici poporul nu i-a ales! Și, în general, astăzi, în Biserica noastră, pe episcopi nici Dumnezeu nu-i cheamă, nici poporul nu-i alege. […]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4&gt;PRIMUL DOCUMENT&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Universitatea aristotelică Tesalonic&lt;br&gt;&#xA;Facultatea de teologie&lt;br&gt;&#xA;Catedra de teologie pastorală și socială&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Comunicat&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr. 186 din 19-1-1996, în urma informațiilor cum că profesori ai Facultăților de Teologie Ortodoxă întrețin contacte de strânsă colaborare cu mișcarea coreanului San Miung Moon, întemeietorul auto-intitulatei „Biserici Unioniste”, care a fost caracterizat de către Biserică drept ereziarh, exprimă profunda ei întristare pentru aceste acțiuni ale anumitor confrați și condamnă orice inițiativă de participare activă în mișcările parareligioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Statuia lui Al. I. Cuza din fața Patriarhiei BOR</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Statuia lui Alexandru Ioan Cuza care pare să-l întruchipeze pe înaintemergătorul BOR&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Pe Dealul Patriarhiei, așezată central, se ridică falnic o statuie. E o operă nouă. Te-ai aștepta să fie Sfântul Martir Constantin Brâncoveanu, sau poate Matei Voievod sau Mircea sau Mihai… Nu e nici unul dintre Domnitorii Țării Românești care au luptat pentru Hristos și pentru neamul nostru.&#xA;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;În fața Patriarhiei BOR este statuia celui care a inițiat și deschis oficial, pentru prima dată în istoria românilor și în mod manifest, lupta împotriva lui Hristos. Este o statuie nou ridicată, așa cum nou este și Patriarhul. Ea omagiază memoria începutului distrugerii dreptei-credințe a românilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre libertate în secolul al XXI-lea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre libertate ne-a vorbit în primul rând Hristos foarte clar, un cuvânt care ne arată tranșant poziția noastră, starea noastră: anume, cea de robie. „Toată lumea zace sub puterea celui rău” – iată verdictul dat de Evanghelie. Dar odată cu jertfa de pe cruce a Domnului, prin sfânt sângele Său am fost răscumpărați, sloboziți de diavol, nu numai cei aflați în trup, ci și o parte din sufletele din iad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țarul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În rândurile de mai jos voi stărui puțin asupra noului eveniment cultural din tandemul Lunghin — Mamonov, mult controversatul film „Țarul”, avându-i ca figură centrală pe cel ce a fost cunoscut în istorie ca Ivan cel Groaznic — interpretat absolut magistral, de la fel de mult controversatul actor Piotr Mamonov — și viața Mitropolitului Filip, prietenul din copilărie al Țarului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nici nu a apărut bine în România în circuitul binecunoscut al internetului și filmul acesta — chiar mai mult decât „Ostrovul” — a produs o adevărată furtună intelectuală și… de ce să nu recunoaștem, intelectualitatea română a secolului XI se pricepe de minune la așa ceva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul cuvios Macarie Makris, paradigma teologului în dialog</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În contextul reîntâlnirii Comisiei Mixte Internaționale de Dialog Teologic dintre ortodocși și catolici, ce se va întruni în septembrie la Viena pentru a dezbate ultima parte a materialului „Rolul Episcopului Romei în comuniunea Bisericilor din primul mileniu”, propunem spre reflexie participanților, observatorilor, celor foarte entuziaști și celor foarte reticenți, celor moderați, ca și tuturor celor interesați modelul unui sfânt mai puțin cunoscut, pe care tocmai l-a pomenit Biserica noastră Ortodoxă pe 8 ianuarie — SFÂNTUL MACARIE MAKRIS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul unui sfânt: Marcu Evghenicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O figură harismatică, care și-a lăsat o adâncă și luminoasă pecete pe istoria Bisericii, este impusă cu o deosebită actualitate de către calendarul sărbătorilor acestei luni. Este Sfântul Marcu Evghenicul, antiunionistul. În zilele noastre, în care mișcarea ecumenică l-a neliniștit până și pe cel mai simplu om și se prezintă de-acum nu numai în haină bisericească, ci și într-una surprinzător de socială, nimic nu este mai interesant, dar și mai credibil decât să ascultăm mesajul celui care a fost odată  protagonist în aceste evenimente și căruia după veacuri i s-a dat dreptate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decretul 410/1959 un reper al nefuncționalității sinodal-ecclesiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Răstignirea monahismului românesc la mijlocul sec. al XX-lea este în parte cunoscut de mulți, însă împrejurările istorice, contextul politic, impactul psiho-social, jertfa unor patriarhi, ierarhi, preoți, monahi și monahii, consecințele ecclesiologice, precum și semnificația teologică a crucificării Bisericii în perioada comunistă, sunt mai puțin cunoscute și, din păcate de multe ori evaluate de unii, cu criteriile actualei libertăți democratice și raportate la firescul exercitării credinței în condițiile unei depline libertăți religioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aducerile aminte ale părintelui Andronic Popovici duhovnicul de la Noul Neamț (1820-1892)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un monument al literaturii române restituit din arhivele KGB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Manuscrisul original, păstrat doar în arhiva KGB-ului, a fost publicat pentru prima oară la Editura Cathisma, sub îngrijirea ieromonahului Savatie Baștovoi.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Despre născătorii trupești și, în parte, despre moartea minunată a tatălui, preotul Nicolae&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Aduceți-vă aminte, o, preaiubiților, de mine, ticălosul, cum că om sînt și eu – muritor, asemenea tuturor celor din neamul lui Adam, omul cel dintîi, zidit cu mîna lui Dumnezeu din pămînt și cu voia lui Dumnezeu în pîntecele maicii mele, Maria, m-am închipuit în vreme de nouă luni de zile și m-am închegat în sînge, din sămînță bărbătească, din tata Nicolae și mama, soția sa, [care] au fost însoțiți de legea pravoslavnicei credințe, care cu poftă și dulceață trupească sărutîndu-se, s-au împreunat și, după ce m-am născut, am tras aerul cel de obște și, asemenea pătimaș, precum și născătorii mei, am căzut pe acest pămînt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mișcarea New Age – o nouă abordare a științei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. De la concepția materialist-atee la „știința” new age.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În cadrul de referință al mișcării new age fizica și cosmologia joacă un rol deosebit de important. Aceasta se datorează faptului că fundamentul „teologic” atât de fragil al mișcării are nevoie în lumea în care a apărut - spațiul euro-atlantic - de o acoperire și susținere de tip &lt;i&gt;scientist&lt;/i&gt;, cea în care crede cu cea mai mare tărie omul secularizat al acestui spațiu și acestei epoci. Astfel, fizica modernă a apărut în secolul XIX ca o sinteză a mai multor științe ale naturii ce studiau mai multe aspecte ale formelor de energie. Dar înainte de a cerceta impactul a ceea ce se cheamă „noua fizică” asupra concepțiilor new age să vedem pe scurt istoricul fizicii în context filosofico-religios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Viață și moarte la Roma” (Life and Death in Rome) sau câtă încredere poți avea în propaganda americană…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne îndoim, cu foarte multă gravitate, de conținutul științific al tuturor filmelor documentare, transmise, în zilele noastre, pe oricare dintre rețelele TV. Noi, românii, avem impresia că politica afectează adevărul - născând ipocrizia „punctelor de vedere” - doar în cazul programelor cu specific politic (…numai orb să fii, să nu-ți dai seama că reclamele comerciale, ba chiar și desenele animate - au conținut grosier-manipulatoriu, de un grad de perversitate și de periculozitate absolut îngrijorător…!) și doar în cazul țării noastre, care ni se pare a fi, de 20 de ani, într-o fără de-ntrerupere campanie electorală. De fapt, într-o veșnică și odioasă campanie a minciunii se află și alte state, mai ales cele cu pretenții hegemonice pe terra – iar SUA se află, în acest sens, pe locul I prin abolirea celor mai elementare criterii științifice, în favoarea propagandei politice, cu ecouri (prin rețelele TV și de Internet) în toată lumea. În definitiv, globalismul, începem să ne dăm seama, înseamnă, în primul rând, răspândirea manipulatorie de informații (paralizante intelectual, tembelizante!), pe tot „multul rotund” al pământului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nea Gore – un țăran al timpurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În primăvara anului 1996, m-am dus în câteva din satele de pe cursul mijlociu al Jiului pentru a culege informații în legătură cu un obiect insolit din expunerea Muzeului țăranului Român, asupra căruia însă mai toate întrebările vizitatorilor rămâneau fără răspuns sau căpătau răspunsuri improvizate, adesea cam fanteziste. Este vorba de acela care a fost numit, în chip firesc, „pomul cu cruci”. Ajungând acolo și interesându-mă dacă există un zugrav de cruci cu care să convorbesc, am fost îndrumat de toți către nea Gore (Grigore) Măciucă, din satul Ceplea (comuna Plopșoru, județul Gorj), sat din care provenea, de altfel, și pomul nostru cu cruci de la Muzeu. Ajuns la poartă, l-am strigat repetat și, după un timp, spre mine s-a îndreptat agale un om încă nu bătrân, cu o privire, la început, cercetătoare, neîncrezătoare și bănuitoare, pe cap cu o căciulă din acelea cu de tip rusesc, dintre cele mai simple. În ciuda zilei însorite, clapele căciulii erau lăsate, arătând că stăpânul ei are o oarecare suferință, care-i cere să evite pe cât posibil curentul și temperaturile mai scăzute. Cu această căciulă pe cap, mi s-a părut că seamănă uimitor la chip cu instructorul acela din „Oglinda” lui Andrei Tarkovski, cel care-i învăța pe copii să tragă în poligon și care, rănit pe front, avea lipsă o parte a calotei craniene, lăsând să i se vadă creierul pulsând sub piele. Am purtat acea primă convorbire la poartă. Mi-a promis că-mi va pune pe hârtie tot ceea ce știe despre cruci și despre pictarea lor. Așa a apărut un prim text, care nu este, practic, o scrisoare, și care a fost cuprins, anterior, în cartea despre cele ce se fac în acele locuri în răstimpul de 40 de zile de la moarte până la pomenirea cea mai importantă, precum și la împlinirea acestor 40 de zile (&lt;i&gt;Sufletul între rai și iad. O viziune tradițională românească asupra judecății particulare&lt;/i&gt;, Ed. Vremea, București, 2003). După câteva zile, dând curs invitației ce mi-o făcuse, am petrecut la el o seară și o noapte. Primire extrem de atentă, mâncare din belșug, vin de buturugă, căldură excesivă de la o sobă burdușită în permanență cu lemne. Mi-a citit atunci un foarte lung poem, cu versuri scrise în maniera lui Coșbuc, în care, din câte îmi amintesc, era vorba despre slăbirea credinței în lume și despre o anumită întindere a răului, cu consecințele ce decurg din aceasta. Rezistam cu greu moleșelii ce mă cuprinsese (mâncare, căldura, băutura…) și lungimii excesive a poemului, cu conținut apăsat moralizator.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 septembrie 1940: Începe seria masacrelor hortyste din Transilvania, în județul Bihor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;George BARA&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;După semnarea Diktatului de la Viena din 30 august 1940, act impus României de către Germania și Italia în favoarea Ungariei, armata maghiară condusă de către Miklos Horty a început ocuparea Ardealului de Nord, pe măsură ce armata română împreună cu instituțiile românești se retrăgeau din teritoriul cedat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O dată cu intrarea armatei maghiare în teritoriul cedat, elementele revizioniste și șovine ale comunității maghiare din Transilvania au pus la cale, susținute logistic de către militarii lui Mikos Horthy, masacrarea populației românești. Primul asemenea masacru are loc în comuna Mihai Bravu din județul Bihor unde 22 de țărani români, printre care și doi copii, nominalizați de către vecinii lor maghiari ca fiind un pericol pentru ocupația horthystă, sunt adunați pe un câmp și executați de către militarii maghiari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre convertirea ortodocților la ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În revista Scara treapta a cincea (martie 2000) a fost publicat excelentul articol „Despre Răsăritul răsăriturilor” scris de ierom. Damaschin Cristensen, ucenic al Părintelui Serafim Rose. Acolo se descriau printre altele capcanele acelor occidentali care se convertesc la ortodoxie venind din catolicism, protestantism sau diverse spiritualități new age. Traducătorul, Constantin Făgețan ne spune că: „Autorul articolului, Părintele Ieromonah Damaschin, ucenic al Părintelui Serafim Rose, aduce în fața noastră, prin mărturia experienței sale personale, o problemă deosebit de actuală și pentru tinerii din România: raportul între mistica creștină, așa cum e ea înțeleasă în ortodoxie, și experiențele mistice ale adepților religiilor orientale pătrunse masiv în occident. Părintele Damaschin expune cu multă pătrundere și competență duhovnicească problemele celor ce au ajuns la ortodoxie trecând prin religiile orientale, făcând totodată distincțiile extrem de necesare între tipurile de experiențe mistice orientale și cele din creștinismul răsăritean. Suntem încredințați că această mărturie directă a unui părinte duhovnicesc ce a descoperit comorile ortodoxiei la celălalt capăt al lumii va fi foarte folositoare și multor tineri români ce încă rătăcesc departe de comoara îngropată chiar în ograda casei lor.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la „Vechea” Ordine Mondială la „Noua” Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Manualele școlare - călăuză către omul nou&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În trecut, politica Imperiului Otoman prevedea ca anual efectivele instituțiilor sale militare să fie împrospătate cu copii din țările creștine. Cărora - schimbându-li-se identitatea, religia și moravurile — erau crescuți potrivit legilor turcești, primind un nume nou și deopotrivă credință și educație musulmană. Neștiind unde s-a născut, ce nume a primit la botez, ce credință mărturiseau strămoșii, copilul creștea văzând în persoana păgînului binefăcătorul absolut, și își punea recunoscător trupul și sufletul în slujba împărăției, fără a bănui că se jertfește pentru o putere care i-a îngenunchiat neamul. La fel - dar la o altă scară, cu metode diferite și mult mai eficiente - comunismul — despărțindu-l pe copil de valorile naționale și religioase, în speță creștine - a practicat oarecum aceeași politică. Însă potrivit Sfântului Mărturisitor Valeriu Gafencu — care, prevăzând căderea comunismului, se întreba cu ce va fi înlocuit - comunismul a fost doar o etapă dintr-un plan stabilit dinainte, un pas spre &lt;i&gt;altceva&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspunsurile Mișcării Conservatoare la întrebările: Cine și de ce vrea puterea, Cine și de ce vă minte sistematic, Cine și de ce vă fură, Unde sunt vinovații, pentru iminenta prăbușire a României?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puterea politică este dorită, în continuare, de nemernicii care s-au instalat în fruntea țării peste ruinele comunismului, dedându-se la jafuri inimaginabile și trădând interesele naționale. Culoarea politică a acestora nu mai are, de multă vreme, nici un fel de importanță, deoarece, prin fire nevăzute, au generat o adevărată conspirație a răului, bazată pe cârdășia de tip mafiot. Astfel, în decurs de numai optsprezece-nouăsprezece ani, lepra a cuprins toate domeniile de activitate, punând sub interdicție orice posibilă încercare de a îndrepta lucrurile înainte de a fi prea târziu… Cel puțin, așa speră adunătura care se autointitulează „clasă politică”. Este de la sine înțeles că vor să-și justifice, pe mai departe, puterea obținută prin votul românilor pentru a-și continua nestingheriți viața de lux deșănțat realizată prin munca unui popor prea mult batjocorit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre originea Basarabilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center fw-bold fst-italic&#34;&gt;în care se arată autohtonia întemeietorului Valahiei&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pe lângă expresia îndeobște cunoscută &lt;i&gt;historia magistra vitae&lt;/i&gt;, într-o formulă cât se poate de laconică, istoria este știința adevărului. Sau ar trebui să fie. Nu pare așadar de mirare faptul că problemele originii neamului nostru și ale constituirii statelor medievale românești de sine stătătoare să fi angajat pe istoricii noștri cei mai importanți într-o dezbatere de întindere în timp și pe o vastă problematică. Dar tentația sau seducția cercetării n-a putut ignora sau ocoli nici originea conducătorilor pe care i-au avut românii din cele două mari state românești surori, Muntenia și Moldova, constituiți în familii dinastice: Basarabii și Mușatinii. Monarhi pe care Mihai Eminescu îi așează pe drept într-un distih de permanentă referință:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfârșitul României Mari (1940)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În 1918, în urma victoriilor repurtate de români împotriva dominației străine rusești și austro-ungare — în condițiile prăbușirii imperiilor vecine, înfrânte în război și de revoluțiile interne — a fost făurită România Mare, cuprinzând cvasitotalitatea teritoriilor românești, „De la Nistru pân&#39; la Tisa”: Basarabia, răpită de Rusia în 1812, se unea cu Patria-Mamă România prin hotărârea Sfatului ării de la Chișinău, la 27 martie/9 aprilie 1918; Bucovina, răpită de Austria în 1775, se unea prin hotărârea Congresului General al Bucovinei de la Cernăuți, la 15/28 noiembrie 1918; Transilvania — prin hotărârea Marii Adunări Naționale de la Alba Iulia, la 18 noiembrie/1 decembrie 1918. Toate aceste uniri au fost recunoscute de conferințele de pace de la Paris în 1919-1920, dovadă a justeței acțiunii române din 1918-1919.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față - Theodor Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu oarece vreme în urmă, un oarecine, bucureștean țâfnos și snob cu miros de mititei, vrând să-l ia în derâdere pe un provincial, l-a întrerupt mitocănește spunându-i: „Lasă-ne, băi, cu chestiile astea venite de la Huși!” Nu a fost singura dată când mi-a fost dat să observ un imbecil complex de superioritate neacoperită care se manifestă la inși care, neavând nici un alt merit decât pe acela de a se fi născut în Capitală sau, cel puțin într-un mare centru județean, îi iau peste bombeu pe cei care trăiesc în locuri mai puțin la vedere cum, bunăoară, este mai sus pomenitul oraș moldav. Că mulți grei ai culturii și științei românești s-au născut ori au trăit acolo, nu contează pentru cei ce se simt bine și plini de importanță emițând asemenea sentințe. În ce mă privește, un locuitor al Hușilor mi-a produs o revelație. Se numește Theodor Codreanu, este un distins filolog, un scriitor admirabil și, mai presus de toate, este o mare conștiință. Opera sa, până la cartea la care mă voi referi în cele ce urmează, numără, deja, peste douăzeci de titluri. Ajung, astfel, la un adevărat eveniment provocat de autorul nostru împreună cu mai vechii mei prieteni de la editura „PRINCEPS EDIT” din Iași, Daniel Corbu și Călin Cocora, cel de-al doilea fiind și redactorul primei și, sper, nu al ultimei ediții a unei cărți care, fără nici o îndoială, este o capodoperă. „A doua schimbare la față” este o imensă și multiplă provocare pe care Theodor Codreanu o lansează unei Românii în declin, fără să se lase nici măcar o clipă impresionat de trendul impus de o politică dezastruoasă în absolut toate domeniile, dar proclamată ca fiind corectă de către o clasă politică desțărată și coruptă până dincolo de limitele imaginabilului. Celor cărora cuvântul capodoperă le-ar putea părea exagerat, le voi spune că-l folosesc, în legătură cu un contemporan, abia pentru a doua oară în câteva zeci de ani. În plus, de la prima până la ultima literă, cartea lui Theodor Codreanu acoperă pe deplin orice elogiu, iar asta nu numai datorită curajului extraordinar de a spune lucruri pe care destui le gândesc, dar nu au nici mijloacele, nici știința de a le exprima, ca să numai vorbesc de spaima, pe care foarte mulți o au, de a mai folosi concepte ostracizate, naționalismul fiind doar unul dintre ele…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PARTIUM sau despre iredentismul maghiar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sub motivația înființării unei „regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice și religioase, disputată de Casa de Habsburg și Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici și cultici ai minorității maghiare din țara noastră, sprijiniți vectorial de segmente naționalist-extremiste ale unor organizații culturale, istorice și cultice autohtone, din Ungaria și diasporă, acționează în mod concertat în vederea „autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureș.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O știre care înconjoară lumea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Textul este comentat imediat după publicare numai în &lt;i&gt;Viitorul&lt;/i&gt; (oficios liberal) din 4 iunie 1931, unde Petronius (pseudonimul lui Gr. Tăușan, filosof, comentatorul – și traducătorul în românește – al &lt;i&gt;„Eneadelor”&lt;/i&gt; lui Plotin – dar și editorialist aici) scrie, pe pagina I, sub titlul mare: „Moartea geniului”, o tabletă care ne dă pulsul liniștirii publice, triumfaliste desigur, în privința „asasinatului” comis în spital:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Într-o revistă de strictă specialitate medicală (&lt;i&gt;România medicală&lt;/i&gt;) printre alte articole interesante se găsește unul, în cel din urmă număr apărut, în care d. Dr. Vineș povestește, pe bază de documentare nouă, cum și de ce a murit Eminescu. Autorul acestui articol își întemeiază informațiile sale pe chiar notele medicale ce le-a redactat în calitate de medic la spitalul d-rului Șuțu – cunoscutul alienist – în cura căruia a fost Eminescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copții sunt de o sută de ori mai buni ortodocși decât românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;Scrisoarea unui eretic și răspunsul unui monah&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mai jos, este reprodusă scrisoarea ereticului, exact așa cum a fost primită la redacție.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Carissimo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mare poate fi prostia omenească, iar cea românească este fără măsură!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În Germania și America se fac Liturghii în bisericile protestante și nimănui nu i-a dat prin cap să protesteze.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La noi, la catolici, dar și la Vechii Catolici și la Anglicani se pun ortodocșilor biserici la dispoziție, pentru a sluji alternativ (aceștia din urma neavând biserici proprii), fără ca să-și fi pus nimeni problema că s-ar comite un sacrilegiu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raiul de la Voroneț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Arta creștină bizantină și școala moldovenească&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Individualizată în secolul IV, în era constantiniană și după, arta bizantină renunță la elementele realismului alegorizat din pictura creștină a primelor veacuri (frescele alexandrine, dar și catacombele Romei descoperă peisaje florale, scene biblice cu personaje stând la umbra pomilor, odihnindu-se sau mâncând sub protecția lui Hristos), alegând linia monumentalului.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Fecioara cu pruncul sau rugându-se (&lt;i&gt;Oranta&lt;/i&gt;), Hristos reprezentat ca împărat, binecuvântând, cu sulul, cartea sau globul în mână (&lt;i&gt;Pantocrator&lt;/i&gt;), figurile apostolilor sau ale unor sfinți importanți, scene evanghelice constituie formele consacrate ale stilului creștin bizantin. Secolul XIV înregistrează însă o coborâre din monumental și general, introducând particularul, fragilul, ineditul. Mozaicurile permit fresce în registre suprapuse, conținând teme noi precum copilăria lui Iisus ori aspecte din viețile sfinților, dar și compoziții alegorice ce suscită un comentariu pentru a fi înțelese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care și-a consumat, zilele trecute, ultimele consecințe, sau cel puțin așa vor unii, prin declararea unilaterală a independenței provinciei sârbești Kosovo. A fost una dintre puținele cărți în care autorul, prietenul meu de la Timișoara, nu a ținut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului și pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman „1984”. Cu argumente clare de ordin istoric, în lucrarea cu pricina se demonstra dreptul inalienabil al Serbiei asupra unui teritoriu pe care poporul său și-l asumă ca vatră multiseculară. Totodată, se mai desfăcea și mecanismul malefic prin care sârbii au fost demonizați sistematic, în timp ce adversarii lor, fie ei croați, bosniaci musulmani ori albanezi, erau prezentați numai, sau aproape numai, în postura de victime inocente, punându-se un semn de identitate între Slobodan Miloșevici și un întreg popor setos de sânge, cum se afirma în majoritatea mass media de pe mapamond. Am văzut, prin 1997, în Bosnia-Herțegovina, listele cu cei mai căutați criminali de război din vremea respectivă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>&lt;h3&gt;I. Eminescu în slujba școlii&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Școala n-ar trebui să fie o magazie de cunoștințe străine, ci o gimnastică a întregii individualități a omului, elevul nu este un hamal, care-și încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenței, întărindu-și aparatul intelectual, precum un gimnast își împuternicește până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>&lt;strong class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Este un document în care Simon Telkes, președintele Societății centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituțional și particular, modalitatea de maghiarizare a numelor românești, ale cărei consecințe le trăim și acum.&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;h3&gt;I. Numele maghiar&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Așa cum, prin botez, creștinul devine membru al comunității creștine, tot așa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez național, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraților fii ai națiunii. Acest botez, acest crez este, din punctul de vedere social și național, mult mai important decât botezul religios, care nu dă decât un prenume și aduce adepți numai religiei, pe când maghiarizarea numelui de familie îl face maghiar și astfel ne mărește încrederea reciprocă și ne face egali întraolaltă, maghiarizarea numelui având, prin urmare, un mare rol etic în consolidarea și unificarea națiunii noastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O zi din viața lui Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;EMINESCU INSURGENT&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;1. RELIEFUL INFORMATIEI&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O regulă nescrisă a cercetării este ca din când în când să-ți revezi construcția pentru consolidări, revizuiri, finisaje. Cu asta, în cercetarea literară te afli în metatext, adică scrii a doua sau a treia oară despre ce ai scris cândva — și, în această situație, te interesează mai mult relațiile decât punctele fixe, adică mersul demonstrației este prevalent. Revenind, în 2005, asupra cercetării mele privind ziua de 28 iunie 1883 în viața politică a lui Eminescu, am făcut-o pentru că s-a ivit prilejul (când cu serialul de la TVR1 despre „Mari români”); intervenind câteva elemente noi în discuție, resimt nevoia de a reconfigura unele părți ale demonstrației și de aceea accept o expunere mai liberă. Repet: mă interesează relațiile dintre personaje și ceea ce am numit „relieful informației”, adică cronologia ei. De pildă, episodul din Cafeneaua Capșa a fost consemnat în scris după moartea martorului, Grigore Ventura (prin 1911; refac din memorie reperele fixe) de către Al. Ciurcu în acest regim: „Să-l fi auzit pe Grigore Ventura povestind…”. Lucrurile erau, așadar, spuse, „vorbite” — lumea probabil le știa — dar nu le consemnase nimeni. Despre biletul soției lui Slavici prin care îi cerea lui Titu Maiorescu s-o scape de Eminescu pentru că a devenit foarte rău, a scris aluziv G.T. Kirileanu în 1902 (având acceptul lui Titu Maiorescu de a prelua date din „Însemnările zilnice” ale criticului), apoi Ioan Slavici însuși prin 1909, apoi tot el prin 1924 (spunând că, de fapt, el însuși a trimis acest bilet) — dar „Însemnările zilnice” ale lui Titu Maiorescu au fost publicate de I.A. Rădulescu-Pogoneanu abia în 1931. Procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu a ieșit la iveală prin anii &#39;50 ai secolului trecut, iar mențiunea furgonului care l-a ridicat pe Eminescu din Baia Mitrașewski a fost făcută de Vintilă Russu-Șirianu prin anii&#39;60. S-a zis că furgonul trebuie scos din discuție, pentru că Vintilă Russu-Șirianu povestește ce a auzit în familie de la bunicul său, Ion Russu-Șirianu, care spunea că a fost martor la evenimente — dar ulterior s-a dovedit că nici nu se afla în București. Nu văd rațiunea pentru care l-am crede pe Ciurcu povestind ce povestea Ventura — și nu l-am crede pe nepotul „ciobanului”. Nu văd, apoi, ce s-ar fi putut face cu un insurgent pus în cămașa de forță, cum îl aflăm pe Eminescu din procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Știință și credință: relație fără conflict?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:15:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„De oricine poți să te iei&lt;br&gt;&#xA;Însă nu de Galilei&lt;br&gt;&#xA;Ca să nu te dăm la lei”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stihurile șugubețe din motto nu fac parte din vreun folclor, ci au fost inspirate de o știre recentă preluată din media internațională. La noi ea suna cam în felul următor:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o universitate din Roma&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Miercuri 16 ianuarie 2008, 07:45&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o prestigioasă universitate din Roma, din cauza unui protest al câtorva zeci de studenți, care îi reproșează poziția față de procesul lui Galileo Galilei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
