<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Istorie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/istorie/</link>
    <description>Recent content in Istorie on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/istorie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Decretul 410/1959 un reper al nefuncționalității sinodal-ecclesiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</guid>
      <description>Răstignirea monahismului românesc la mijlocul sec. al XX-lea este în parte cunoscut de mulţi, însă împrejurările istorice, contextul politic, impactul psiho-social, jertfa unor patriarhi, ierarhi, preoţi, monahi şi monahii, consecinţele ecclesiologice, precum şi semnificaţia teologică a crucificării Bisericii în perioada comunistă, sunt mai puţin cunoscute şi, din păcate de multe ori evaluate de unii, cu criteriile actualei libertăţi democratice şi raportate la firescul exercitării credinţei în condiţiile unei depline libertăţi religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A doua schimbare la față - Theodor Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</guid>
      <description>Cu oarece vreme în urmă, un oarecine, bucureștean țâfnos și snob cu miros de mititei, vrând să-l ia în derâdere pe un provincial, l-a întrerupt mitocănește spunându-i: „Lasă-ne, băi, cu chestiile astea venite de la Huși!” Nu a fost singura dată când mi-a fost dat să observ un imbecil complex de superioritate neacoperită care se manifestă la inși care, neavând nici un alt merit decât pe acela de a se fi născut în Capitală sau, cel puțin într-un mare centru județean, îi iau peste bombeu pe cei care trăiesc în locuri mai puțin la vedere cum, bunăoară, este mai sus pomenitul oraș moldav.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARTIUM sau despre iredentismul maghiar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</guid>
      <description>Sub motivaţia înfiinţării unei “regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice şi religioase, disputată de Casa de Habsburg şi Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici şi cultici ai minorităţii maghiare din ţara noastră, sprijiniţi vectorial de segmente naţionalist-extremiste ale unor organizaţii culturale, istorice şi cultice autohtone, din Ungaria şi diasporă, acţionează în mod concertat în vederea “autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureş.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>Aşa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care şi-a consumat, zilele trecute, ultimele consecinţe, sau cel puţin aşa vor unii, prin declararea unilaterală a independenţei provinciei sârbeşti Kosovo. A fost una dintre puţinele cărţi în care autorul, prietenul meu de la Timişoara, nu a ţinut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului şi pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman “1984”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr.5276 – 15.01.2008
Titlul: Pământ Secuiesc? Dezvoltare?
Semnează: Biro A. Zoltan Este evident că lui Csutak Istvan nu prea îi sunt pe plac scaunele (vezi Pământul Secuiesc-Pământ al scaunelor?, Hargita Nepe, 8 ianuarie 2008), mai ales dacă acestea sunt pe Pământul Secuiesc şi nu sunt un obiect cu patru picioare ci forme de organizare internă. Şi după cum declară, are şi motive, având în vedere că această formă de organizare teritorială, condamnată la uitare până şi de Viena/Budapesta, este nu numai anacronică ci şi un leagăn al mediocrităţii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiul de la Voroneț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</guid>
      <description>Arta creştină bizantină şi şcoala moldovenească Individualizată în secolul IV, în era constantiniană şi după, arta bizantină renunţă la elementele realismului alegorizat din pictura creştină a primelor veacuri (frescele alexandrine, dar şi catacombele Romei descoperă peisaje florale, scene biblice cu personaje stând la umbra pomilor, odihnindu-se sau mâncând sub protecţia lui Hristos), alegând linia monumentalului.1 Fecioara cu pruncul sau rugându-se (Oranta), Hristos reprezentat ca împărat, binecuvântând, cu sulul, cartea sau globul în mână (Pantocrator), figurile apostolilor sau ale unor sfinţi importanţi, scene evanghelice constituie formele consacrate ale stilului creştin bizantin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O știre care înconjoară lumea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</guid>
      <description>Textul este comentat imediat după publicare numai în Viitorul (oficios liberal) din 4 iunie 1931, unde Petronius (pseudonimul lui Gr. Tăuşan, filosof, comentatorul – şi traducătorul în româneşte – al „Eneadelor” lui Plotin – dar şi editorialist aici) scrie, pe pagina I, sub titlul mare: ”Moartea geniului”, o tabletă care ne dă pulsul liniştirii publice, triumfaliste desigur, în privinţa „asasinatului” comis în spital:
„Într-o revistă de strictă specialitate medicală (România medicală) printre alte articole interesante se găseşte unul, în cel din urmă număr apărut, în care d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copții sunt de o sută de ori mai buni ortodocși decât românii”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</guid>
      <description>Scrisoarea unui eretic şi răspunsul unui monah Mai jos, este reprodusă scrisoarea ereticului, exact aşa cum a fost primită la redacţie.
Carissimo
Mare poate fi prostia omeneasca, iar cea romaneasca este fara masura!
In Germania si America se fac Liturghii in bisericile protestante si nimanui nu i-a dat prin cap sa protesteze.
La noi, la catolici, dar si la Vechii Catolici si la Anglicani se pun ortodocsilor biserici la dispozitie, pentru a sluji alternativ (acestia din urma neavind biserici proprii), fara ca sa-si fi pus nimeni problema ca s-ar comite un sacrilegiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>Este un document în care Simon Telkes, preşedintele Societăţii centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituţional şi particular, modalitatea de maghiarizare a numelor româneşti, ale cărei consecinţe le trăim şi acum I. Numele maghiar Aşa cum, prin botez, creştinul devine membru al comunităţii creştine, tot aşa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez naţional, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraţilor fii ai naţiunii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 03:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>I. Eminescu în slujba şcolii Motto:
„Şcoala n-ar trebui să fie o magazie de cunoştinţe străine, ci o gimnastică a întregii individualităţi a omului, elevul nu este un hamal, care-şi încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenţei, întărindu-şi aparatul intelectual, precum un gimnast îşi împuterniceşte până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O zi din viața lui Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 02:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</guid>
      <description>EMINESCU INSURGENT 1. RELIEFUL INFORMATIEI O regulă nescrisă a cercetării este ca din când în când să-ţi revezi construcția pentru consolidări, revizuiri, finisaje. Cu asta, în cercetarea literară te afli în metatext, adică scrii a doua sau a treia oară despre ce ai scris cândva — şi, în această situație, te interesează mai mult relațiile decât punctele fixe, adică mersul demonstrației este prevalent. Revenind, în 2005, asupra cercetării mele privind ziua de 28 iunie 1883 în viaţa politică a lui Eminescu, am făcut-o pentru că s-a ivit prilejul (când cu serialul de la TVR1 despre „Mari români”); intervenind câteva elemente noi în discuție, resimt nevoia de a reconfigura unele părți ale demonstraţiei şi de aceea accept o expunere mai liberă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știinţă şi credinţă: relaţie fără conflict?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</guid>
      <description>„De oricine poţi să te iei
Însă nu de Galilei
Ca să nu te dăm la lei”
Stihurile şugubeţe din motto nu fac parte din vreun folclor, ci au fost inspirate de o ştire recentă preluată din media internaţională. La noi ea suna cam în felul următor:
„Papa Benedict al XVI-lea şi-a anulat vizita la o universitate din Roma
Miercuri 16 ianuarie 2008, 07:45
Papa Benedict al XVI-lea şi-a anulat vizita la o prestigioasă universitate din Roma, din cauza unui protest al câtorva zeci de studenţi, care îi reproşează poziţia faţă de procesul lui Galileo Galilei.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
