<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politică on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/politic%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Politică on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/politic%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În părțile anterioare am prezentat primele patru capitole ale cărții &lt;i&gt;Political Correctness: A Short History Of An Ideology&lt;/i&gt; (2004, Free Congress Foundation), coordonată de William S. Lind. Traducerea acesteia formează Partea I a lucrării &lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017), editura Reîntregirea, Alba Iulia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Capitolul V este dedicat unei teme de mare interes pentru societatea americană, în special în ultimele șase decenii: „Feminismul radical și corectitudinea politică”, semnat de Gerald L. Atkinson. Acesta face o comparație și o conexiune între feminismul apărut în America, în 1830, și feminismul radical de sorginte marxistă, manifestat cu multă forță începând din anii 1960. Feminismul de acum două secole a luat naștere în cadrul generației care trăia prima etapă a revoluției industriale, iar primele feministe au devenit nucleul mișcării „transcendentaliștilor idealiști”; printre adepți se numărau Ralph Waldo Emerson, Henry David Thoreau și mulți pastori unitarieni. Prin scrierile lor, susține Atkinson, transcendentaliștii au împins SUA într-un război civil. Ei au pledat pentru abolirea slaviei, drepturile femeilor, cumpătare, pacifism (exceptând cazul luptei împotriva sclaviei), însă erau în mod serios preocupați și de spiritism, misticism oriental și frenologie (cunoașterea personalității cuiva prin analizarea conformației craniului). Ceea ce atrage atenția este perfecta încadrare a acestor preocupări în mișcarea New Age de astăzi; transcendentaliștii au fost, deci, precursorii generației idealiste a „boomerilor”, cei născuți în timpul exploziei demografice din perioada 1946-1964. Adepții feminismului social din anii 1890 și de la începutul secolului XX militau pentru dreptul de vot al femeilor, dar și pentru întărirea familiei, trăsătură ce îi pune în evident contrast cu feminismul radical din prezent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuăm prezentarea cărții &lt;i&gt;Political Correctness: A Short History Of An Ideology&lt;/i&gt; (2004, Free Congress Foundation), coordonată de William S. Lind, Director al Centrului pentru Conservatorism Cultural Free Congress Foundation. Traducerea acesteia formează Partea I a lucrării &lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017), apărută la editura Reîntregirea din Alba Iulia. În articolul anterior am prezentat primele două capitole.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Capitolul III, intitulat „Corectitudinea politică în învățământul superior”, este semnat de T. Kenneth Cribb jr., care arată determinarea adepților neomarxismului în a spăla creierele noilor generații de studenți. Măsurile luate de reformatorii educației superioare începând din anii 1960 sunt demne de pregătirea terenului pentru o lume distopică, unde în numele unor „drepturi” sunt încălcate toate drepturile, începând cu acela pe care se clădește demnitatea umană: libertatea, în diferitele sale manifestări. Campusurile universitare americane au devenit un teren de luptă aprigă între magiștrii corectitudinii politice, susținuți de ciracii lor, și apărătorii valorilor ce fac din instituțiile de învățământ superior spații de cunoaștere a omului, a societății și a mediului de viață, în scopul menținerii civilizației occidentale (a civilizației, putem spune). Pentru a-și atinge scopul, emisarii ideologiei progresiste duc o luptă specială împotriva tradiției artelor liberale, pentru că aceasta reprezintă mediul de formare a mentalităților favorabile libertății de gândire, artele liberale fiind în cea mai strânsă legătură cu experiențele de viață. De aceea, în anii anteriori – în mod fățiș, pentru că procesul propriu-zis a început cu decenii în urmă – am fost martori ai unei cenzuri demne de un regim dictatorial: cărți sau filme clasice au fost interzise în SUA pe motiv că ar leza sensibilitatea anumitor minorități, deși operele respective nu erau unele de propagandă; ele reprezentau o prelucrare artistică a unor realități sociale și culturale, subiectele fiind cele de interes universal: iubirea, suferința, sensul vieții, moartea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-i/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre corectitudinea politică s-au scris multe și se vor mai scrie, pentru că tema este cu adevărat generoasă, necesitând o incursiune în numeroase domenii. Oricine, vrând nevrând, a întâlnit cel puțin o dată subiectul acesta abordat sub una dintre fațetele sale: culturală, socială, politică, istorică, spirituală etc. Însă cei care doresc să vadă imaginea de ansamblu, cu istorie, ramificații și implicații directe sau pe termen lung, au această ocazie: Andrei Dîrlău și Irina Bazon au coordonat un volum dedicat fenomenului canceros la a cărui metastază suntem deja martori. Este vorba despre &lt;a href=&#34;https://editurareintregirea.ro/corectitudinea-politica&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017) apărută la editura Reîntregirea din Alba Iulia. Prefața este scrisă de Dan Puric, iar Sorin Lavric semnează postfața.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discriminarea elogiată ca toleranță la cel mai înalt nivel politic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/discriminarea-elogiata-ca-toleranta-la-cel-mai-inalt-nivel-politic/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/discriminarea-elogiata-ca-toleranta-la-cel-mai-inalt-nivel-politic/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;(Am primit la redacție și publicăm în exclusivitate un studiu realizat de către un istoric ce dorește să-și păstreze anonimatul, pe tema Edictului de la Turda, document menționat chiar de papa Francisc în recenta sa vizită în România)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La începutul anului 2018, jurnalistul Dorin Suciu semnala, prin mai multe publicații, un comunicat al președintelui României, dl Klaus Iohannis, transmis vineri, 12 ianuarie 2018, cu prilejul împlinirii a 450 de ani de la &lt;i&gt;Edictul de la Turda&lt;/i&gt; din 1568, care ar fi recunoscut libertatea religioasă în Transilvania:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ardealul – pământ românesc.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Milton G. Lehrer - ARDEALUL - PĂMÂNT ROMÂNESC - Editura Științifică și Enciclopedică&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rândurile de față nu au decât rolul de a atrage atenția asupra unei lucrări de referință ce prezintă dovezi clare asupra modului cum s-a luptat secole de-a rândul împotriva drepturilor românilor din Transilvania. Un genocid cultural și deseori în sens propriu. În fața datelor istorice, sociale și culturale, nedumeririle ziaristului american, atunci când se referă la himerele maghiare revizioniste, sunt din nefericire de mare actualitate, dacă avem în vedere recentele atitudini sfidătoare și provocatoare la adresa românilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalitatea e o nobilime</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Arareori s-a afirmat sentimentul de rasă, sentimentul național și geloasa apărare a drepturilor personalității atât de puternic ca în zilele noastre… Căci marea putere de atracție a tot ce este universul rezidă în slăbiciunea omenească. Omul cel tare se ferește de ea; el găsește în sânul său propriu, în propria sa familie, în propriul său popor nemărginite adâncuri sufletești de dezvoltare proprie – pe care el nu le-ar da pentru întregul cosmos cu stelele sale cele nenumărate.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feminismul și politica</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Să nu te blăsteme cineva: s-ajungi slugă la cai albi și stăpân femeie s-aibi!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Anton Pann&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În Parlamentul României există, de ceva timp, un proiect de lege care așteaptă să fie aprobat și care își propune să ofere femeilor o mai mare reprezentativitate în politica &lt;i&gt;din România&lt;/i&gt; (că „românească” nu mai e de multă vreme!).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Concret, prezența femeilor pe listele electorale pentru Parlament ar trebui să fie, &lt;i&gt;în mod obligatoriu&lt;/i&gt;, de cel puțin 33%.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solidaritate românească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/solidaritate-romaneasca/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/solidaritate-romaneasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Demersurile întreprinse de Forumul Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș adresate membrilor Senatului și Președintelui României, domnului Traian Băsescu, pentru modificarea articolelor din proiectul Legii Educației Naționale referitoare la predarea Istoriei Românilor și Geografiei României în limba minorităților, schimbarea unor denumiri de străzi din Sf. Gheorghe, stoparea tendințelor separatiste și de enclavizare etnică a Arcului Intracarpatic au găsit un larg ecou în cadrul societății civile românești, a partidelor politice — cu excepția celor din arcul guvernamental, a unor personalități ale vieții publice românești din țară și străinătate. Din rândul acestora amintim: Asociațiunea Transilvană pentru Literatura Română și Cultura Poporului Român (ASTRA) cu toate despărțămintele sale din țară și străinătate; World Romanian Congress; Consiliul Mondial Român; Consiliul Româno-American; Fundația Națională pentru Românii de Pretutindeni; UNIFERO); Sindicatului Liber European al Românilor din Italia; Asociația „Noi Românii” Covasna; Asociația „Țara Iancului — Iubirea Mea” Deva; Federația Națională a Românilor Persecutați Etnic „PRO MEMORIA 1940-1945&#34;; Agenția de știri Romanian Global News a românilor de pretutindeni; publicațiile Jurnalul Național, Națiunea, AXA, Tricolorul (București), Clipa (SUA), Curierul (SUA), DACOROMÂNIA (Alba Iulia), Revista Română (Iași), Viața Transilvaniei (ClujNapoca), Foaia poporului (Sibiu) ș.a.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piloții orbi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imoralitatea clasei conducătoare românești, care deține „puterea” politică de la 1918 încoace, nu este cea mai gravă crimă a ei. Că s-a furat ca în codru, că s-a distrus burghezia națională în folosul elementelor alogene, că s-a năpăstuit țărănimea, că s-a introdus politicianismul în administrație și învățământ, că s-au deznaționalizat profesiunile libere – toate aceste crime împotriva siguranței statului și toate aceste atentate contra ființei neamului nostru, ar putea – după marea victorie finală – să fie iertate. Memoria generațiilor viitoare va păstra, cum se cuvine, eforturile și eroismul anilor cumpliți 1916-1918 – lăsând să se aștearnă uitarea asupra întunecatei epoci care a urmat unirii tuturor românilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MEMORANDUM</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Adunarea Forumului Civic al Românilor din județele Covasna, Harghita și Mureș, întrunită azi, 20 martie 2010, la Toplița, județul Harghita, adresează autorităților Statului Român: Parlamentului, Președinției și Guvernului României, precum și întregii societăți românești prezentul&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;MEMORANDUM&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ne adresăm autorităților statului și clasei politice românești care decid prezentul și viitorul țării să-și îndrepte atenția și energia spre problemele reale ale țării și ale poporului român.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi, românii din Covasna, Harghita și Mureș, din inima țării, pe lângă problemele cu care se confruntă toți frații noștri de pe cuprinsul patriei, la peste 90 de ani de la Marea Unire, încă ducem cu greu povara luptei pentru păstrarea identității și a ființei noastre naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace. Am vrut să-mi răspundă la câteva întrebări, îndoieli, nesiguranțe…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală! Iată marea diferență. […] Și vă întreb: De la astfel de episcopi (vlădici), care au intrat nu pe ușă, ci pe fereastră, printre cărămizi, poți să aștepți altceva? Pentru că pentru a deveni cineva episcop (vlădică) trebuie să fie chemat de Dumnezeu sau chemat de popor. Pe aceștia nici Dumnezeu nu i-a chemat, nici poporul nu i-a ales! Și, în general, astăzi, în Biserica noastră, pe episcopi nici Dumnezeu nu-i cheamă, nici poporul nu-i alege. […]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4&gt;PRIMUL DOCUMENT&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Universitatea aristotelică Tesalonic&lt;br&gt;&#xA;Facultatea de teologie&lt;br&gt;&#xA;Catedra de teologie pastorală și socială&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Comunicat&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr. 186 din 19-1-1996, în urma informațiilor cum că profesori ai Facultăților de Teologie Ortodoxă întrețin contacte de strânsă colaborare cu mișcarea coreanului San Miung Moon, întemeietorul auto-intitulatei „Biserici Unioniste”, care a fost caracterizat de către Biserică drept ereziarh, exprimă profunda ei întristare pentru aceste acțiuni ale anumitor confrați și condamnă orice inițiativă de participare activă în mișcările parareligioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bornele Diktatului de la Viena. Euroregiunile economice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românii au prostul obicei de a-și uita, mereu, trecutul – și, deci, sunt condamnați să repete greșelile, mereu - să facă atâtea cucuie, până ce ori vor învăța să respecte istoria („&lt;i&gt;pașii Lui Dumnezeu pe pământ&lt;/i&gt;”), ori dispărea-vor din Planul Divin (Aminul proorocea asta, în cazul uitării  ca diagnostic al degenerării de Duh și al disprețuirii Misiunii Divine, ca Neam).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Încă din 3 octombrie 2007, ziarul &lt;i&gt;Gândul&lt;/i&gt; anunța, sub titlul &lt;i&gt;Proiect secret&lt;/i&gt;: „&lt;i&gt;UDMR redesenează România în 15 euroregiuni&lt;/i&gt;” (cf. art. Raluca Dumitriu, din 3 oct. 2007): „&lt;i&gt;Surse din cadrul UDMR ne-au precizat că autorul hărții redesenate a României pe regiuni de dezvoltare este István Csutak, fost secretar de stat în Ministerul Integrării Europene și actual consilier al lui Iuliu Winkler, candidat la euroalegeri. Criteriile pe care s-a bazat împărțirea pe 15 regiuni au privit numărul de locuitori și nivelul de dezvoltare a județelor. Conform surselor citate, o regiune trebuie să aibă, în viziunea UDMR, între 700 de mii și 3 milioane de locuitori.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apel</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;FRAȚI ROMÂNI DIN JUDEȚELE COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Forumul Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș, vă cheamă să lăsați pentru o zi grijile voastre acasă și să veniți la Toplița, sâmbătă, 20 martie 2010!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veniți să ne alăturăm glasurile spre a le spune diriguitorilor țării că în județele Covasna, Harghita și Mureș, trăim peste 400.000 de români! Suntem urmașii celor care secole de-a rândul au înfruntat „cele mai crâncene mijloace cu scopul de a ne desființa și maghiariza”, cum a afirmat cel ce a fost întâiul patriarh al României, Miron Cristea, fiu al Topliței Române.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure &lt;i&gt;sclavii&lt;/i&gt; - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure &lt;i&gt;lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori&lt;/i&gt; - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credințe&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toleranța reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranță, precum și acuzații vehemente de intoleranță.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Discuțiile în legătură cu toleranța sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranța și „corectitudinea politică”), pe care o definește a fi un curent de gândire. Corectitudinea politică atacă gândirea și limpezimea ei printr-un atentat pervers la limbă&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Schimbând termenii de definire, corectitudinea politică crede că poate schimba și realitățile. Dar, chiar dacă realitățile nu pot fi schimbate, se alterează grav percepția omului asupra lor, producându-se adesea confuzii grave în legătură cu valorile, cu conținutul și ierarhia lor. La nivelul omului comun, precum și la cel al intelectualului superficial sau al celui „cu pretenții” (de a fi atoateștiutor), corectitudinea politică poate fi devastatoare întru descreștinare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reșaparea Sodomei și a Gomorei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, Traian Băsescu și camarila vor să transforme Grădina Maicii Domnului, cum i se mai spune României, în ceva pe lângă care Sodoma și Gomora vor rămâne doar niște palide amintiri demonetizate de grozăvia unui prezent care nu poate fi depășit decât de un viitor ce se profilează încă și mai sumbru. Nu cu multă vreme în urmă circula un proiect de cod penal în care incestul nu mai era incriminat… A fost numai o sondă, întrucât nici măcar parlamentarii noștri de tinichea nu au vrut să-l valideze în prima sa formă. Mai nou, într-o evaluare pe care toți gheșeftarii din mass media românești s-au grăbit să o comenteze pe larg, românii erau criticați pentru că nu doresc să aibă prieteni apropiați printre țigani, persoane cu handicap și, atenție, homosexuali. Lăsăm de o parte faptul că, dacă s-ar face un sondaj similar în orice țară a lumii, rezultatele ar fi diferite doar într-o mică măsură. Lăsăm, de asemenea, la o parte și refuzul recent al italienilor de a permite difuzarea unui film românesc într-un festival, întrucât acesta conținea două replici prin care era incriminată Alessandra Mussolini, nepoata celebrului dictator și o ferventă neofascistă, pentru atitudinea ei violent discriminatorie față de concetățenii noștri care contribuie cu miliarde de euro la produsul intern brut al Italiei. Ce dacă suntem văzuți ca niște primitivi? Ce dacă românii pot fi înjurați, discriminați, agresați, uciși chiar? Oficialii de la București n-au trecut niciodată de nivelul protestului palid. Ba, mai mult, sub masca reformelor fără de care, vezi, Doamne, nu am mai putea trăi, ei desfășoară un adevărat război împotriva poporului român, pe care îl pregătesc cu osârdie pentru îndobitocirea perpetuă, prin desființarea sistematică a întregului său sistem de valori. Numai așa se explică modul în care au fost trecute pe ușa din dos, fără dezbatere publică, măsuri în urma cărora România se transformă într-un stat polițienesc! Ce altceva înseamnă introducerea biocipurilor în pașapoarte, înregistrarea telefoanelor sau urmărirea permanentă a traficului de pe Internet?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/documentar/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/documentar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un răspuns, din perspectivă demografică, la problemele dezbătute de unii aleși locali din Arcul intracarpatic, la adunările care au avut loc, la Miercurea-Ciuc și Odorheiu Secuiesc, în zilele 4 și 5 septembrie 2009&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Poziția societății civile românești din județele Covasna și Harghita, față de demersurile întreprinse de formațiunile politice și civice maghiare, pentru obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa zisului ținut Secuiesc, a fost exprimată public, în ultimii ani, cu claritate și consecvență, și cu numeroase și convingătoare argumente istorice, juridice, economice și demografice. Toate acestea documente au fost editate în Buletinul Ligii Cultural-Creștine „Andrei Șaguna”, volumele I-IV (1992 - 2008), precum și în lucrările Un fals „referendum” pentru impunerea unei autonomii anacronice deja existente, de Ioan Lăcătușu și Ioan Solomon, Editura Eurocarpatica, Sf. Gheorghe, 2007 (ediție apărută și în limba engleză) și Argumente împotriva autonomiei pe criterii etnice a așa zisului „ținut secuiesc”, de Ioan Lăcătușu, Editura Eurocarpatica, Sf. Gheorghe, 2008 – lucrări care, împreună cu alte volume care redau rezultatele unor cercetări interdisciplinare vizând problematica specifică a localităților din arcul intracarpatic, pot fi consultate și pe site-ul Forumului Civic al Românilor din Harghita și Covasna: www.forumharghitacovasna.ro. Deoarece, și cu ocazia noilor demersuri autonomiste care au avut loc în zilele de 4 și 5 septembrie 2009, la Miercurea-Ciuc și Odorheiu Secuiesc, organizatorii și susținătorii autonomiei teritoriale a așa zisului „ținut Secuiesc”, fac abstracție de prezența și voința populației de naționalitate română din județele Covasna, Harghita și Mureș, din multitudinea argumentelor prezentate în sursele documentare menționate, vom relua informațiile referitoare la structura etnică și confesională a populației județelor respective, în istorie și contemporaneitate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partium</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/partium/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/partium/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sub motivația înființării unei „regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice și religioase, disputată de Casa de Habsburg și Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici și cultici ai minorității maghiare din țara noastră, sprijiniți vectorial de segmente naționalist-extremiste ale unor organizații culturale, istorice și cultice autohtone, din Ungaria și diasporă, acționează în mod concertat în vederea „autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureș.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvânt al publicației AXA către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile. Construiți România voastră, o Românie reală, firească, bazată pe credința în Hristos și pe tradiția românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Întoarceți-vă mai mult fiecare spre el însuși și deschideți-vă cât mai puțin spre mascarada continuă care vă îndepărtează pe voi înșivă de viața voastră.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Fiți pentru România și, mai departe, puteți fi pentru UE și pentru orice altă uniune - chiar din ASIA.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Mai întâi existați — fiți creștini și români, apoi puteți fi orice…&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați și spuneți tare adevărul!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă temeți să vă rupeți de cei dinaintea voastră — ei sunt întruchiparea minciunii și a înșelării.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nici de UE, nici de ridicol nu vă temeți!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă mai lăsați prostiți de chipurile binevoitoare, de discursurile lustruite și de imaginea fericirii absolute care ar veni de la Europa, de la America sau de aiurea! Uniunea Europeană nu este altceva decât o Uniune Sovietică cu… față umană.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați voi înșivă adevărul și dați-i viață, trăiți-l.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Cei dinaintea noastră trebuie, în cel mai fericit caz, să fie șterși din istorie - așa cum se întâmplă de obicei cu trădătorii, cu vânzătorii de țară.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E vremea voastră — noi am fost păcăliți și ne străduim să îndreptăm lucrurile.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E rândul vostru să construiți România — o țară nu a excrocilor, nu a imbecililor sau a vânduților și a slugilor. O Românie a românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Ceea ce se petrece astăzi — umilirea continuă a românilor, prin slugărnicia conducătorilor, a întregii clase politice în fața străinilor — este o ofensă adusă potențialului real al poporului. Pe de altă parte, practicarea minciunii publice este o jignire adusă inteligenței.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți cei care trebuie să răspundă acestor reale provocări — și nu aceia care sunt produși de sistem, tocmai pentru a-l apăra și care disprețuiesc tot ceea ce este românesc.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Apărați demnitatea de a fi român ca pe una dintre cele mai de preț comori ale românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți în drept să apărați adevărul, iar acest lucru trebuie să înceapă acum!&lt;/li&gt;&#xA; &lt;li&gt;Iar conducătorilor clasei politice actuale le spunem:&lt;br&gt;&#xA;      Plecați, lăsați locul celor tineri!&lt;br&gt;&#xA;      Vremea voastră a trecut și sperăm să nu se mai întoarcă niciodată.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare. Guvernul promite modificarea convenției de garantare a creditelor contractate pentru cumpărarea unei locuințe prin acest program astfel încât să fie incluse și aceste apartamente nou-construite și deja ipotecate. În acest sens, băncile și-au manifestat încă o mare rezervă față de coerența, din punct de vedere juridic, a programului – astfel din 20 de bănci ce se anunțau dornice să intre în program doar 12 au semnat Convenția cu Fondul de Garantare, iar 8 au refuzat forma actuală a proiectului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>N-am descoperit America!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă i-ai spune unui tânăr că America reprezintă și altceva decât Hollywood, Elvis, Michael Jackson, bluejeans, Coca-Cola, muzică, automobile, zgârie-nori, ar ridica din umeri. Orice ar fi, Statele Unite ale Americii înseamnă în primul rând pentru cei mai mulți, tineri sau mai puțini tineri, un model al libertății, al democrației, tentația unui nivel de trai ce pare coborât direct de pe ecranele hollywoodiene. Orice se întâmplă în lume se raportează la țara care l-a avut ca prim președinte pe George Washington, culmea, un adept al izolaționismului. Până și eterata Uniune Europeană a apărut tot ca un fel de replică la federația care a dominat lumea occidentală de după cel de al doilea război mondial, iar în momentul de față se pretinde hegemon al universului. Atât de mult s-a impus în subconștientul colectiv că America (prin aceasta înțelegându-se mai întotdeauna Statele Unite) reprezintă modelul, dovada irefutabilă a oricărei argumentații, încât dacă îi atragi cuiva atenția că s-a greșit într-o chestiune, îți va replica senin: și în America este la fel! Nimeni nu analizează fondul problemei conform unei scări axiologice încă valabilă în lume - dacă nu creștine, măcar morală - ci mai toți se raportează la: se practică și în „State” ori, mai nou, și în „Uniune”!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la „Vechea” Ordine Mondială la „Noua” Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Manualele școlare - călăuză către omul nou&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În trecut, politica Imperiului Otoman prevedea ca anual efectivele instituțiilor sale militare să fie împrospătate cu copii din țările creștine. Cărora - schimbându-li-se identitatea, religia și moravurile — erau crescuți potrivit legilor turcești, primind un nume nou și deopotrivă credință și educație musulmană. Neștiind unde s-a născut, ce nume a primit la botez, ce credință mărturiseau strămoșii, copilul creștea văzând în persoana păgînului binefăcătorul absolut, și își punea recunoscător trupul și sufletul în slujba împărăției, fără a bănui că se jertfește pentru o putere care i-a îngenunchiat neamul. La fel - dar la o altă scară, cu metode diferite și mult mai eficiente - comunismul — despărțindu-l pe copil de valorile naționale și religioase, în speță creștine - a practicat oarecum aceeași politică. Însă potrivit Sfântului Mărturisitor Valeriu Gafencu — care, prevăzând căderea comunismului, se întreba cu ce va fi înlocuit - comunismul a fost doar o etapă dintr-un plan stabilit dinainte, un pas spre &lt;i&gt;altceva&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Războiul U.E. contra lui Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anul acesta s-au auzit unele propuneri din partea unui om de afaceri irlandez pentru o modificare și unificare a datei Paștelui, conform unor criterii politico-economice europene:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2&gt;Uniunea Europeană trebuie să fixeze data Paștelui&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;17 Martie 17 2009&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Fergal Quinn&lt;/i&gt;&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„UE trebuie să se implice, pentru că acest subiect afectează viețile seculare ale majorității cetățenilor”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Anul trecut, Paștele&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; a căzut așa de devreme (23 Martie) încât a provocat un neajuns major celor mai mulți dintre noi. Așa cum părinții care au copii școlari își amintesc, abia de se întorseseră cei mici din vacanța de Crăciun când… era deja vremea unei noi vacanțe. Și chiar au început vacanța de Paște înainte de ziua Sf. Patrick. În acest an, Paștele cade pe 12 aprilie. Peste doi ani, o să cadă în 24 aprilie. Asta marchează o diferență de 32 de zile într-un interval de patru ani. E diferența dintre a sărbători Paștele înainte ca iarna să se fi încheiat cu adevărat și de a o face când primăvara s-a instalat de-a binelea. &lt;i&gt;Asta e o problemă mare pentru industria turismului și clienții acesteia&lt;/i&gt; – înseamnă că în fiecare an au de vândut un produs diferit, iar în fiecare an perioada de vară timpurie de după Paște începe la date diferite. &lt;i&gt;Majoritatea oamenilor consideră că serbarea Paștelui ca o sărbătoare cu dată mobilă e un neajuns, însă presupun că e un motiv profund, religios, pentru a așeza data Paștelui așa cum o facem, iar bisericile s-ar opune oricărei schimbări. De fapt, &lt;strong&gt;nimic nu ar putea fi mai departe de adevăr&lt;/strong&gt; (!). Acum mai bine de 40 de ani, al doilea Conciliu al Vaticanului a arătat lămurit asta când a declarat că nu are nici o obiecție împotriva unui Paște cu data fixă. Puțin peste un deceniu mai târziu, în 1975, papa de atunci, Paul al VI-lea, a mers până acolo încât a și propus o dată anume – a doua duminică din aprilie.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria păturii superpuse (1881). Arta guvernării (1882). Guvernul cari ni trebuie (1882). La un an nou (1883)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;Teoria păturii superpuse (1881)&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eminescu crede în adevărul teoriei atât de adesea susținute de el și ne spune că tocmai fiindcă-i adevărată, teoria a produs o impresie penibilă asupra celor atinși de ea. El ne spune că străinii au ajuns să acapareze toate ramurile vieții publice. Susținerea teoriei nu are folos practic pentru conservatori, dar conservatorii nici nu urmăresc așa ceva. Practici în țara noastră sunt numai liberalii care prin negoț de palavre se îmbogățesc și parvin. Teoria are însă însemnătatea ei, căci pune în evidență faptul că pentru conservatori principiile sunt mijloc pentru păstrarea predominării rasei române, nu pentru câștig.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă a partidului politic „Mișcarea Conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;CĂTRE ROMÂNII DIN ROMÂNIA,&lt;br&gt;&#xA;CĂTRE ROMÂNII DIN ÎNTREAGA LUME,&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Democrația este libertatea de a spune „NU” și nu obligația de a zice „DA”.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Analizând situația de fapt a societății românești, în aceste momente, am ajuns la concluzia necesității atenționării poporului român, oriunde s-ar afla acesta, cît și a ierarhilor și părinților duhovnicești, asupra pericolului în care se află însăși existența neamului românesc. Puterea politică în România comunistă și neocomunistă nu are nici cea mai mică legătură cu structura intimă spirituală și culturală a poporului român, ceea ce ne dă îndreptățirea să afirmăm că des-ființarea statului român și exterminarea poporului român au devenit politică „națională de stat”, după cum urmează:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PARTIUM sau despre iredentismul maghiar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sub motivația înființării unei „regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice și religioase, disputată de Casa de Habsburg și Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici și cultici ai minorității maghiare din țara noastră, sprijiniți vectorial de segmente naționalist-extremiste ale unor organizații culturale, istorice și cultice autohtone, din Ungaria și diasporă, acționează în mod concertat în vederea „autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureș.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onoarea reperată a Statelor Unite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 09:02:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa, ca prin minune, după câteva zile de aproximativă efervescență, subiectul Kosovo a cam dispărut din primele pagini ale publicațiilor scrise, ca și din timpul de maximă audiență al rețelelor de radio și televiziune. Ce mai contează că sârbii din provincie nu recunosc autoritățile de la Pristina, ce mai contează că, la Belgrad, peste un milion de oameni au protestat în stradă împotriva ciuntirii patriei lor… Mass media au devenit extrem de cuminți pentru că, nu-i așa, interesele Unchiului Sam și ale trusturilor transnaționale trebuie protejate. Principiul este cât se poate de simplu. Dacă ceva, sau cineva, există, asta se întâmplă numai dacă o spunem noi. Altfel spus, dacă onoarea Unchiului Sam și a celor care au fost atât de obedienți încât să treacă peste tratatele și înțelegerile internaționale existente, ba chiar și peste propriile angajamente, dacă onoarea acestora, așadar, trebuie reperată prin tăcerea noastră, în loc de știri despre ce se întâmplă în provincia sârbească Kosovo, noi vom spune povești strălucitoare despre lenjeria intimă a starletei cutare, vom bârfi despre divorțul de zeci de milioane de lire sterline al lui Paul, gloriosul membru al celebrei trupe THE BEATLES, sau, mai aproape de noi, despre revolta părintească a altui om cu onoarea nereperată, d-l Traian Băsescu, supărat pe nemernicia presei care a descoperit că fiica onorabilului, recent unsă ca politician, e defectivă de limba română. În fond, pe acest din urmă subiect, tristețea nici nu ar trebui să fie așa de mare, câtă vreme avem o întreagă cohortă de demnitari români, de la chiar domnul președinte și până la parlamentari și miniștri, care au făcut cariere înfloritoare în ciuda certurilor cam dese cu gramatica pârdalnică a limbii române. Ba, deseori, și locatarul din Palatul Victoria se sufocă la folosirea pronumelui relativ sau a articolului posesiv-genitival. La urma urmei, ca să nu mai fie discuții, domniile lor pot, de pildă, că așa vrea mușchii lor, să promoveze o lege prin care greșelile lor de limbă să devină norme gramaticale și cu asta basta. Pe urmă, vorbind tot de mass media, îi putem condamna pe chinezi pentru ororile din Tibet, că este corect din punct de vedere politic, lăsându-i în plata Domnului pe sârbii din nordul provinciei Kosovo… Și totuși, unele evenimente scapă de sub control, iar atunci, cu toată jena, ele intră, chiar dacă numai pasager, în atenția agențiilor de presă. Astfel, nu a putut fi trecut cu vederea recentul eveniment petrecut la Kosovska Mitrovica, unde sute de sârbi revoltați au ocupat cu forța sediul tribunalului din oraș, în semn de nesupunere civică față de autoproclamatele autorități republicane de la Pristina. A urmat un asalt al polițiștilor și forțelor ONU, soldat cu zeci de răniți de ambele părți, dublat de acuzații nedovedite că rebelii sârbi ar fi folosit arme de foc. Ulterior, foarte conștiincioasele forțe al ONU s-au retras din oraș, lăsând locul de ocupanți pentru unitățile KFOR, conduse, evident, de americani, acestea amenințând că vor reacționa dur față de alte demonstrații. Astfel, se dovedește, a câta oară, că nu poți râvni la autodeterminare decât cu aprobare de la Washington și că ONU nu mai este nimic altceva decât o cutie de rezonanță a intereselor americane. La fel s-a întâmplat și în Uganda, unde triburile rivale s-au măcelărit sub ochii căștilor albastre, după cum tot la fel s-au petrecut lucrurile și în Bosnia, unde sârbii, croații și musulmanii s-au măcelărit fără ca onoratele căști albastre să intervină. Tot ele se aflau și în Kosovo, atunci când mujahedinii albanezi ai lui Thaci au ars pâna la temelii zeci și zeci de biserici și mănăstiri ortodoxe. Deloc ciudat, relatările despre eveniment de pe canalele mijloacelor de comunicare occidentale au fost foarte zgârcite în imagini, conform atitudinii care a devenit simptomatică, anume aceea de a minimaliza amploarea unor manifestări ostile față de ceea ce d-l Bush proclamă că este bun și moral. Oricum, a devenit din ce în ce mai evidentă comportarea imperială a unor cercuri care, dacă le este atinsă onoarea, fie și cu o floare, și-o reperează singure. Vechiul cântec al lui Bob Dylan, compus în perioada marilor mișcări antirăzboinice din SUA, “With God on our side”, “Cu Dumnezeu de partea noastră”, expresie a revoltei împotriva crimelor săvârșite la adăpostul principiilor democratice, este mai actual ca oricând.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvânt al Mișcării Conservatoare către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile. Construiți România voastră, o Românie reală, firească, bazată pe credința în Hristos și pe tradiția românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Întoarceți-vă mai mult fiecare spre el însuși și deschideți-vă cât mai puțin spre mascarada continuă care vă îndepărtează pe voi înșivă de viața voastră.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Fiți pentru România și, mai departe, puteți fi pentru UE și pentru orice altă uniune - chiar din ASIA.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Mai întâi existați — fiți creștini și români, apoi puteți fi orice…&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați și spuneți tare adevărul!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă temeți să vă rupeți de cei dinaintea voastră — ei sunt întruchiparea minciunii și a înșelării.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nici de UE, nici de ridicol nu vă temeți!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă mai lăsați prostiți de chipurile binevoitoare, de discursurile lustruite și de imaginea fericirii absolute care ar veni de la Europa, de la America sau de aiurea! Uniunea Europeană nu este altceva decât o Uniune Sovietică cu… față umană.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați voi înșivă adevărul și dați-i viață, trăiți-l.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Cei dinaintea noastră trebuie, în cel mai fericit caz, să fie șterși din istorie - așa cum se întâmplă de obicei cu trădătorii, cu vânzătorii de țară.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E vremea voastră — noi am fost păcăliți și ne străduim să îndreptăm lucrurile.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E rândul vostru să construiți România — o țară nu a excrocilor, nu a imbecililor sau a vânduților și a slugilor. O Românie a românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Ceea ce se petrece astăzi — umilirea continuă a românilor, prin slugărnicia conducătorilor, a întregii clase politice în fața străinilor — este o ofensă adusă potențialului real al poporului. Pe de altă parte, practicarea minciunii publice este o jignire adusă inteligenței.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți cei care trebuie să răspundă acestor reale provocări — și nu aceia care sunt produși de sistem, tocmai pentru a-l apăra și care disprețuiesc tot ceea ce este românesc.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Apărați demnitatea de a fi român ca pe una dintre cele mai de preț comori ale românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți în drept să apărați adevărul, iar acest lucru trebuie să înceapă acum!&lt;/li&gt;&#xA; &lt;li&gt;Iar conducătorilor clasei politice actuale le spunem:&lt;br&gt;&#xA;      Plecați, lăsați locul celor tineri!&lt;br&gt;&#xA;      Vremea voastră a trecut și sperăm să nu se mai întoarcă niciodată.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autodeterminarea și integritatea teritorială a Republicii Moldova</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apariția, la 17 februarie 2008, a unei noi entități politice pe harta politică europeană a zdruncinat încă o dată și așa fragila securitate regională. Declarația legislativului de la Priștina cu privire la independența provinciei Kosovo și graba, oarecum previzibilă, cu care o serie de state au recunoscut această independență, realimentează tendințe secesioniste în diverse regiuni ale globului, inclusiv în Republica Moldova. Sunt evenimente care nu dau bine la integritatea și independența (potențială) acesteia și necesită analiză și mare acuratețe diplomatică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liberalizarea vieții politice din URSS, alimentată de politica gorbaciovistă și conjunctura internațională, a declanșat, la sf. anilor 80 ai secolului trecut, o adevărată revoluție național-democratică și antiimperială în RSSM, care s-a soldat cu dispariția regimului totalitar-comunist și a statului sovietic moldovenesc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La 3 iunie 1998, în cadrul unei adunări a intelectualilor în capital Chișinău, a fost creat Grupul de inițiativă al Mișcării Democratice pentru susținerea Restructurării – mișcare social-politică „neformală” care se afla în opoziție față de Partidul Comunist din RSSM. Aceasta a constituit începutul pluripartidismului moldovenesc tranzitoriu. Congresul Mișcării Democratice, convocat la 20 mai 1989, adoptă decizia înființării Frontului Popular din Moldova (FPM), formațiune de dreapta recunoscută în calitate de persoană juridică de către autorități doar la 25 octombrie 1989.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, țara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidențiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct și la ore de vârf a reușit să-l facă pe românașul care nu se mai dezlipește de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de prețurile aberante ale energiei și alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplății noianului de taxe și impozite –cele mai mari și mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românașul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viața într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri. La urma urmei, ce dacă plătim gazele importate de la ruși la prețuri aberante, impuse de niște băieți deștepți de la firmele intermediare, dacă matelotul șef al țării, spălat de zoaiele clasei politice din care el, vezi bine, s-a desprins mai imaculat decât o domnișoară de pension, îi combate pe ciocoii celorlalte partide în afară de al său?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sistemul politic și-a însușit și a modelat treptat instituțiile (elementele) sale componente. Partidele politice sunt o asemenea realizare istorică și le revine rolul de elemente centrale ale sistemului. Partidele, în accepțiunea noastră, sunt pentru sistemul politic intern, ceea ce statele sunt pentru sistemul internațional. Dacă statul este considerat principala instituție a sistemului politic, atunci partidele sunt cele care dau conținut și dinamică acestuia. Partidele participă activ la redistribuție, sau la alocarea autoritară de valori cum ne-ar completa D. Easton, și determină, în mare măsură poziționarea externă a statului. Toate acestea suscită interes deosebit pentru aceste instituții structurale, iar în cazul Basarabiei actuale sunt o trăire istorică și o perspectivă de viitor, viitor care nu trebuie ratat. Prin urmare, studiul este o sinteză a evoluției istorice și a dinamicii actuale a subsistemului partidist din Republica Moldova. Conceptualizare și tradiție.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un apel la Curtea Supremă de Justiție din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/anghel-rugina-un-apel-la-curtea-suprema-de-justitie-din-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 1999 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/anghel-rugina-un-apel-la-curtea-suprema-de-justitie-din-romania/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-right small&#34;&gt;Prof. Anghel N. Rugină&lt;br&gt;&#xA;145 Moss HILL ROAD JAMAICA PLAIN, MASS. 02130 USA&lt;br&gt;&#xA;TEL. (617) 524-4580&lt;br&gt;&#xA;Boston, Mass. U.S.A 20 Noiembrie, 1999&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;u&gt;Conținut&lt;/u&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;ol type=&#34;1&#34;&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_1&#34; href=&#34;#menu_def_1&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Capitalismul modern din USA sau Europa de Vest nu este de imitat, ci de învățat lecții de cum să fim și cum să nu fim în România&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_2&#34; href=&#34;#menu_def_2&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;O mare transformare istorică în lume într-o direcție greșită&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_3&#34; href=&#34;#menu_def_3&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Un argument științific mare de care depinde viitorul omenirii și nu mai puțin a României&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_4&#34; href=&#34;#menu_def_4&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Teoria economică și socială a lui Keynes are două fețe: e un paradox periculos și dăunător la economia românească&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_5&#34; href=&#34;#menu_def_5&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Politica monetară și fiscală la nivel macro recomandată de Keynes, bazată pe o teorie discutabilă, este și ea falsă&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_6&#34; href=&#34;#menu_def_6&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;O lupta pierdută cu principiul imposibilităților în practică&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_7&#34; href=&#34;#menu_def_7&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;Keynes versus Walras (Rugină) în silogisme&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_8&#34; href=&#34;#menu_def_8&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;A fost Keynes un economist socialist?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_9&#34; href=&#34;#menu_def_9&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;În căutarea unei sinteze unice ca soluție la argumentul dintre gândirea clasică și gândirea modernă&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;&lt;a id=&#34;menu_10&#34; href=&#34;#menu_def_10&#34; class=&#34;axa-menu&#34;&gt;O lumină economică nouă: ecuația cunoștinței unificate care poate rezolva conflictul curent dintre „teorie și practică”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;u&gt;Rezoluție&lt;/u&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
