<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Contra Atac on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/contra-atac/</link>
    <description>Recent content in Contra Atac on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/contra-atac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Marginalii despre România creștină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu sunt român, tu ești român, noi, cu toții, suntem români! Deci, parcă toate-s în regulă, nu?! Unde mai pui că statisticile cele fudule ale Satanei grăiesc precum că, în România, am fi 87% Creștini Ortodocși, adică, toți aproape, Oșteni ai Dreptei Căi spre Mântuire și Rai!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei bine, NU! Pentru că nu ajunge să-ți zici „român”, ca să și fii ROMÂN! Și nu-s destul statisticile, ca să te facă, din nesimțit — cel mai nobil duh al planetei Terra: CREȘTIN!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum poți deveni antisemit… și anticomunist!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu fac parte din generația Agnira-Botorca sau a lui „&lt;i&gt;Stalin și poporul rus/Libertate ne-au adus!&lt;/i&gt;” Nu. Mai curând, aparțin generației naive, a lui „&lt;i&gt;Petre, Otto și cu Feri/Se-ntâlniră-n miezul verii/Într-o tabără, la mare./Zece ani au fiecare…&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre părinții comunismului am învățat mult după ce am fost făcut pionier… Prin liceu, timid, am încercat să-i citesc pe Karl Marx și Friedrich Engels… dar n-a ieșit nicio brânză: erau grozav de plicticoși! Nu zic că n-avea dreptate Marx, cu sărăcia cumplită a proletarilor irlandezi… dar eu voiam și-oleacă de… „stil”. Deh, mentalitate mic-burgheză…. Abia când, după 1989, bibliotecarele azvârleau, cu grămada, din rafturi, volumele „&lt;i&gt;părinților comunismului&lt;/i&gt;”, am putut să pun, și eu, mâna, pe cele trei volume din &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Capitalul&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, și să-l citesc, din scoarță în scoarță, în tihnă. Oricum, muzica și versurile &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Internaționalei&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; („&lt;i&gt;Sculați, voi, oropsiți, ai vieții, / Voi, osândiți la foame, sus! / Să fiarbă-n inimi răzvrătirera, / Să-nceapă-al lumii vechi apus!&lt;/i&gt;”… — și mama îmi povestise despre „&lt;strong&gt;sfârșitul lumii&lt;/strong&gt;”, tatăl meu și unchii mei îmi povestiseră despre iadul mizeriei din pușcării și tranșee… — în alimentarele anilor &#39;60 existau de toate, și foarte ieftin! — &lt;strong&gt;deci mă revolta mizeria altora, din alte părți!&lt;/strong&gt; — la 10 ani ești înflăcărat prea tare, ca să mai iei aminte la „&lt;i&gt;factorii care au determinat războaiele și pușcăriile&lt;/i&gt;” — le amestecam binișor — așa că… ce importanță mai avea dacă lumea apunea de la apus sau de la răsărit… bine că apunea, cum se spunea la &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Sfânta Scriptură&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;!) — muzica și versurile Internaționalei, vă mărturisesc sincer, mi-au plăcut, m-au impresionat și chiar înflăcărat infinit mai mult decât manelele și rock-ul de azi!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eliberarea de păcat. Libertate prin martiriu!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Blaga spunea, în &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Spațiul mioritic&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, că românii au boicotat istoria aproape două milenii. Dar, cel puțin, s-au refugiat în SFINȚENIE - în bisericuțele de lemn și în pădurile-biserici, pădurile-temple. În CREDINȚĂ. În &lt;strong&gt;ORTODOXĂ CREDINȚĂ&lt;/strong&gt; – adică Dreaptă Credință… încă înainte de 1054.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Azi, însă, românii nu boicotează doar istoria, ci-și boicotează însăși ființa profundă – SUFLETUL/SPIRITUL/DUHUL ORTODOX. &lt;strong&gt;Își boicotează LIBERTATEA, pe care Dumnezeu a dat-o OMULUI, încă din Paradis, ca har! Iar când a căzut din Paradis - LIBERTATEA DE A RESPINGE PĂCATUL, DE A REFUZA SCLAVIA SATANEI!!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recviem pentru un președinte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;A CĂZUT UN AVION… ȘI, DIN NOU, „A MURIT PUȚIN” O ȚARĂ!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ziarele anunță:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1- „&lt;i&gt;Avionul la bordul căruia se află președintele polonez Lech Kaczynski s-a prăbușit, sâmbătă, la aterizarea pe aeroportul din Smolensk, în Rusia, a anunțat purtătorul de cuvânt al Ministerului polonez de Externe.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Kaczynski mergea în vizită la Smolensk pentru a marca împlinirea a 70 de ani de la masacrul de la Katyn, unde trupele sovietice au ucis mii de polonezi”&lt;/i&gt; – cf. Money.ro, 17 aprilie 2010.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jertfă și mântuire. Vlădica Antonie și modelul non-utopic al societății mântuite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(VIAȚA PUSĂ ÎN SLUJBA TRĂIRII DE LIBERTATE - „DUH COMUNITAR” ȘI TRADIȚIE ORTODOXĂ)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un înalt, întru lucrarea de duh, teolog român, Părintele Dumitru Stăniloae, spunea, referindu-se la cartea Î.P.S. &lt;strong&gt;ANTONIE PLĂMĂDEALĂ&lt;/strong&gt; (mitropolitul Ardealului - 1982-2005), &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Tradiție și libertate, în spiritualitatea ortodoxă&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; (Sibiu, 1983, reed. București, 1995): „&lt;strong&gt;Ne-a dat o carte cum nu cunosc să se fi scris o alta, undeva&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lucrările Î.P.S.S. Mitropolitul &lt;strong&gt;ANTONIE&lt;/strong&gt;, de largă suflare patriotică, despre lupta și jertfa de veacuri a ardelenilor, sub ocupație străină, pentru Mântuirea-Unire cu frații lor și cu Patria-Mumă - sunt impresionante și cu o documentare ce impune uluire, pe lângă respect: &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Lupta împotriva deznaționalizării românilor din Tranvilvania în timpul dualismului austro-ungar în vremea lui Miron Romanul (1874 - 1898)&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1986; &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Românii din Transilvania sub teroarea regimului dualist austro-ungar (1867-1918)&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1986 – iar lucrarea despre figura tragică a Mitropolitului Miron Cristea (&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Elie Miron Cristea. Documente și corespondență&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1987), deși autorul-savant și teolog păstrează bunul cumpăt al scrisului erudit, are și pasaje emoționante, de evocare și pledoarie pentru îmblânzirea oamenilor și vremilor stihinice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
