<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cetatea Creștină on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/cetatea-cre%C8%99tin%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Cetatea Creștină on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2010 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/cetatea-cre%C8%99tin%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Probleme ale vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Polonia avea tendința de a nu merge în rând cu lumea. Conducerea poloneză a murit într-un accident de avion. Va merge de acum Polonia în rând cu lumea?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O listă cu pasagerii avionului prezidențial polonez care s-a prăbușit sâmbătă în Rusia a fost publicată de Comitetul polonez pentru memoria națională, care s-a ocupat de organizarea vizitei la Katin. O copie a fost obținută de site-ul Novinite.com, care prezintă principalii oficiali ai delegației.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ÎPS Laurențiu Streza: noi trebuie să tindem spre intercomuniune</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Pentru intercomuniunea (împreună‑împărtășirea – n.n.) cu ortodocșii, Biserica Catolică nu trebuie să insiste neapărat în privința primirii dogmelor din cel de‑al doilea mileniu creștin.” - Papa Benedict Ratzinger, pe vremea când era cardinal (&lt;i&gt;Irenikon&lt;/i&gt;, nr. 56/1983, p. 235).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„- Care este contribuția Ortodoxiei române la efortul pentru unitatea creștinilor?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- Noi știm că suntem în prima fază, sau totdeauna într-o fază pregătitoare pentru unitate, și pregătirea aceasta permanentă ne-o dă rugăciunea, nu doar simpla, sau nu ne reducem doar la o Săptămână de rugăciune pentru Unitatea creștinilor, ci ne amintim în fiecare duminică și în fiecare sărbătoare și chiar în fiecare zi unde se face Sfânta Liturghie… La Liturghie, pentru că în ecteniile Sfintei Liturghii există acele cereri pentru unitatea tuturor, pentru unitatea în Hristos. Noi avem o deschidere totală pentru că ne obligă doctrina, învățătura. Noi nu putem să fim iubitori de Hristos și pe semen să-l lăsăm la o parte. Sau nu putem să fim triumfaliști și să spunem: „Noi suntem pe drumul cel bun, ne mântuim, de ceilalți nu ne interesează.” Noi trebuie să mergem împreună cu toți. Eu cred că, pe lângă rugăciune, Ortodoxia trebuie să contribuie și la smerenia Bisericii. E nevoie de o chenoză, e nevoie de o reducere a mândriei și a orgoliului, pentru că nu se poate face nici rugăciunea dacă nu e pace.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre filioque și apostazia patriarhului Teoctist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Am căzut de acord ca, atunci când suntem noi în teritoriul oriental ortodox, zicem Credeul fără adaosul que (adică fără filioque — n.n.). Și când suntem în teritoriul romano, unei Biserici catolice, spunem cu (acest adaos — n.n).”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;PF Teoctist&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 3&#34; src=&#34;images/2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 4&#34; src=&#34;images/3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Unul dintre cele mai șocante interviuri cu fostul patriarh al Bisericii Ortodoxe Române a fost realizat de Doru Braia. Iată câteva fragmente:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Doru Braia: Pe mine m-a impresionat, aici în România, la Timișoara, unde am găsit un ecumenism desăvârșit. Probabil sunteți informat că, acolo, periodic, au loc întâlniri de rugăciune între absolut toate cultele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un răspuns la atacurile legate de așa-zisa „propagandă stilistă”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Toate inovațiile sau adăugirile făcute pe lângă învățătura formulată de pururea pomeniții Părinți ai Bisericii, să fie anatemă!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Din hotărârile Sinodului VII Ecumenic&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pentru că în ultimele zile au început să circule o sumedenie de minciuni despre mine și despre lucrarea mea, la sfatul duhovnicului, am întocmit acest răspuns. Sunt uimit de nonșalanța cu care acuzatorii mei mint; cel mai tare mă uimește că sunt atacat nu de către cei pe care i-am combătut în cuvintele mele, ci de către cei cu care mă consideram de aceeași parte a baricadei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tîlcuire a Sfîntului Teofilact al Bulgariei la Evanghelia morții și învierii Domnului, după Marcu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;ÎNTÎIA VESTIRE A LUI HRISTOS CĂTRE UCENICI PENTRU MOARTEA ȘI ÎNVIEREA SA&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;strong&gt;Și a început să-i învețe că Fiul Omului trebuie să pătimească multe și să fie defăimat de bătrîni, de arhierei și de cărturari; și să fie omorît, iar după trei zile să învieze. Și zicea acest cuvînt pe față. Și, luîndu-L de o parte, Petru a început să-L dojenească. Dar El, întorcîndu-Se și uitîndu-Se la ucenicii Săi, l-a certat pe Petru și i-a zis: «Mergi înapoia mea, satano! Căci tu nu cugeți cele ale lui Dumnezeu, ci cele ale oamenilor»&lt;/strong&gt;” (&lt;i&gt;Marcu&lt;/i&gt; 8:31-33).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noua Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vă propun în cele ce urmează un istoric al activităților celebrei familii, al cărui singur scop faptic și declarat a fost, este și va fi construirea unui guvern mondial unic, a unei societăți omenești planetare ghidată de doctrina „Iluminaților” formulată acum peste 200 de ani, un imperiu global pregătit pentru a fi închinat Antihristului ce va să vină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acțiunile rockefeller-ilor nu s-au limitat la o uriașă acumulare de capital din industria petrolieră și bănci. Nu există domeniu de activitate fundamental de natură să strice valorile reale ale umanității în care să nu fie implicați (homosexualitate, eugenie, avorturi) și nu au ratat, începînd din secolul 19, nici una din etapele edificării NOII ORDINI MONDIALE la care să nu-și aducă contribuția în mod major și uneori determinant (&lt;i&gt;Liga Națiunilor&lt;/i&gt;, finanțarea industriei naziste, &lt;i&gt;ONU&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Banca Mondială&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;FMI&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;UE&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Consiliul Mondial al Bisericilor&lt;/i&gt;). Au fondat și finanțat organisme financiare și politice interne și internaționale aflate în vârful piramidei decizionale ce sforăresc conducătorii națiunilor și sistemul economic mondial (&lt;i&gt;Federal Reserve, Council on Foreign Relations, Asia Society, Bilderberg, Population Council, Comisia Trilaterală, North American Free Trade Agreement – NAFTA, Group of Thirty&lt;/i&gt;). Au fondat universități și au finanțat centre de învățămînt, adevarate fabrici de pregatit marionete ascultătoare fidele sistemului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ivan Andreyev: Tânărul părinte Vladimir</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un nou făcător de minuni al Bisericii din catacombe&lt;br&gt;&#xA;Pomenit la 16 august (†1930)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Din copilărie am avut o prietenă care era cu doi ani mai mare decât mine. S-a măritat cu doi ani înaintea mea. În primul an de căsnicie li s-a născut un fiu, care a fost botezat cu numele de Vladimir. Chiar de la nașterea sa copilul uimea cu ochii săi mari, căprui închis, care aveau o expresie plină de tristețe. Copilul era deosebit de tăcut. În al doilea an al căsniciei lor s-a născut un al doilea băiat, care a fost numit Boris. Acest copil era opusul fratelui său mai mare. Din prima zi a venirii sale pe lume el a uimit pe toți prin caracterul său foarte zgomotos și plin de viață. Eu îi iubeam pe amândoi și veneam să am grijă de ei și îmi petreceam timpul cu ei. Vladimir a crescut și a rămas exact la fel ca la început. Nu vroia niciodată să se joace cu alți copii. Se așeza și rămânea singur în liniște într-un colț. Acest lucru îi deranja pe părinții lui. „La ce se tot gândește acest căpușor?”, m-au întrebat părinții. Tatăl și mama erau foarte credincioși și își creșteau copiii în acest spirit. Micuțul Volodya era dornic să meargă la biserică și se ducea adesea împreună cu doica lui, atunci când părinții săi, din oarecare motive, nu puteau merge la sfânta slujbă. Cel de al doilea băiețel, Boris, dimpotrivă, era leneș în privința mersului la Biserică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revoluțiile Noii Ordini Mondiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Suntem martorii pregătirii ultimei mari revoluții, cea care vrea să zguduie din temelii lumea pe care o știm, să răstoarne integral și iremediabil valorile pe care le recunoaștem, să măture din calea ei structurile și organizațiile existente. Mai corect spus, s-a declanșat faza finală a unei revoluții continue ce a început acum peste 200 de ani și al cărei efect se dorește a fi instaurarea NOII ORDINI MONDIALE a unui GUVERN MONDIAL. Iar acest ultim capitol se dorește a fi cel mai cumplit și sângeros din întreaga istorie a omenirii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noii sfinți ai neamului românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Interviu luat lui ÎPS Iustinian Chira,&lt;/small&gt;&lt;br&gt;&lt;small&gt;Arhiepiscopul Maramureșului și Sătmarului&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Înalt Prea Sfinția Voastră, sunteți cunoscut ca unul dintre ierarhii marcați de jertfa din închisorile comuniste. Spuneți-ne cum priviți această jertfă…&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;E greu să te exprimi în legătură cu ceea ce s-a întâmplat în timpul acestui regim. E aproape incredibil. Și de aceea nici nu știu anume ce-aș putea să spun. Lucrurile acestea nu se pot vorbi, nu se pot spune. Se trăiesc și se gândesc. Le-am trăit și le-am gândit. Și eu, și tot poporul. Așa a fost. Așa că, prin aceasta, poate că a fost îngăduit de Dumnezeu, așa cum a fost la poporul lui Israel, care a fost eliberat din Egipt și 40 de ani a fost purtat prin pustie – drum pe care puteau să-l facă într-o lună, de la Marea Roșie la Iordan, și totuși a fost rânduit de Dumnezeu, patruzeci de ani a fost purtat prin pustie, încât generația veche să dispară, să apară o generație nouă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domnul profesor televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La una din conferințele pe care le–am ținut, am primit următoarea întrebare: &lt;i&gt;Scriați cu vreme în urmă că: „Mass–media este Evanghelia zilelor noastre! Este lumina după care se călăuzesc masele de oameni care așteaptă Vestea cea bună a fericirii pământești”. Ați rămas la același punct de vedere? Nu vă dați seama că există atâtea lucruri bune pe care le învățăm de la televizor?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Îmi dau seama că există și unele lucruri bune la televizor, nu neg asta. Dar nu pot contesta nici faptul că există și mai multe lucruri rele. Televizorul a devenit principalul educator, principalul profesor al multor tineri. Asta o arată o mulțime de cercetări științifice…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La începutul bisericii din catacombe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În istoria Bisericii lui Hristos au existat mai multe momente critice, în care conducătorii oficiali ai unei Biserici locale au căzut din dreapta credință, și pentru o anumită perioadă credincioșii au ezitat, neștiind pe cine să urmeze, sau neștiind unde este de găsit Însăși Biserica. În astfel de momente, Hristos Domnul, credincios făgăduinței că „porțile iadului nu vor birui” (Matei, 16,18) Biserica Lui, ridică un atlet care să spună adevărul și să-i atragă pe credincioși de partea Ortodoxiei. La începutul perioadei moderne un astfel de atlet este Sf. Marcu al Efesului, care singur dintre ierarhii Bisericii Greciei, a condamnat fără reținere necuviosul Sinod și pseudo-unirea de la Florența și i-a trezit pe credincioșii ortodocși, făcându-i să realizeze că Biserica Romei căzuse în erezie, iar cei care s-au unit cu ei se poziționau prin aceasta în afara Bisericii lui Hristos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre provocările contemporane. Cuvânt la hramul mănăstirii Petru Vodă - 8 noiembrie 2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bucurați-vă în Domnul! Bucurați-vă că Dumnezeu ne-a adunat la acest praznic pentru a-i lăuda, pentru a-i cinsti pe Sfinții Arhangheli Mihail și Gavril. Bucurați-vă, cuvioși părinți! Bucurați-vă, cuvioase maici! Bucurați-vă, preoți și credincioși, că Dumnezeu ne-a adunat împreună. La Sfânta Liturghie, preoții spun și răspund: „Hristos în mijlocul nostru!”, „Este și va fi!”. Cu adevărat, Hristos ne-a spus că acolo unde sunt adunați doi sau trei în numele Său, El este cu ei. Și credem și mărturisim că Hristos este cu noi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la spitalul de nebuni în închisoare. Din închisoare în închisoare. Mai poate ieși ceva bun? Șocant, dar Dumnezeu ne arată că da…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/de-la-spitalul-de-nebuni-in-inchisoare-din-inchisoare-in-inchisoare-mai-poate-iesi-ceva-bun-socant-dar-dumnezeu-ne-arata-ca-da/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/de-la-spitalul-de-nebuni-in-inchisoare-din-inchisoare-in-inchisoare-mai-poate-iesi-ceva-bun-socant-dar-dumnezeu-ne-arata-ca-da/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți – Spovedania unui interlop&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cel mai șocant interviu pe care l-am luat în viața mea a fost cel luat lui Saccsiv (Mulți dintre cititori știu cine este Saccsiv – autorul blog-ului &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;http://saccsiv.wordpress.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://saccsiv.wordpress.com&lt;/a&gt;… Pseudonimul Saccsiv este format din litere cu care încep numele unor persoane apropiate autorului care, deocamdată, vrea să rămână sub protecția anonimatului.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Înainte de a fi tipărit în această carte, interviul a fost citit de mai multe persoane. Primul cititor – de fapt prima cititoare - mi-a scris un comentariu care m-a surprins: „Cred că vei avea o critică serioasă la această carte; numele pe care cu atâta trudă ți l-ai făcut atât de mare, nu cred că îți permite să scrii așa ceva; nu este o carte realistă; e suprarealistă, e ficțiune, e tot ce vrei, dar nu realistă…”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxie și modernitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Creștinism și postmodernism&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Interviu realizat de Claudiu Răducu pentru &lt;i&gt;Radio Timișoara&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Prin ce anume un popor se identifică în mod deosebit de alt popor? Prin ce noi putem să spunem că supraviețuim și avem identitate înaintea lui Dumnezeu? Prin ce, de fapt, se cuvine ca un popor să se recomande în fața lui Dumnezeu? Iată că teologul Danion Vasile, cu ocazia unei vizite în orașul nostru, a acordat un interviu pentru emisiunea noastră, atrăgându-ne atenția asupra identității noastre creștine, asupra faptului că noi suntem structurați, ca popor, pe Ortodoxie și Ortodoxia este cea care ne-a dat identitatea, cea care ne-a coagulat în jurul unui unic duh, este cea care ne dă putere, cea care ne recoagulează și cea care ne reașează în adevăratul sens al nostru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lumina care cunoaște numele meu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am fost budist timp de 10 ani. Am fost hirotonit după ce am studiat timp de 7 ani cu profesorul meu într-o mică familie din descendența Nyingma a budismului Vajrayama (tibetan). În acea familie am avut un maestru spiritual pe care l-am iubit și încă îl iubesc. El a fost și continuă să fie un exemplu de bunătate în viața mea. Prin instruirea lui am ajuns să văd lumea cu ochii larg deschiși și cu inima mai mare. Am fost hirotonit ca &lt;i&gt;Ngakpa&lt;/i&gt; în familia Nyingma. O hirotonie &lt;i&gt;Ngakpa&lt;/i&gt; este o hirotonie preoțească tantrică. Deși sunt făcute niște jurăminte (&lt;i&gt;damstig&lt;/i&gt;), acestea nu se bazează pe celibat sau înfrânare de la carne și alcool. &lt;i&gt;Sangha&lt;/i&gt; noastră (comunitatea de practicanți) nu era una de renunțare, ci urma instrucțiuni de bază în &lt;i&gt;tantra&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;dzogchen&lt;/i&gt;, ambele bazate pe transformare în loc de renunțare și pe neașteptate momente de vizualizare interioară, care oscilează în durată și intensitate, conducând spre &lt;i&gt;rigpa&lt;/i&gt; (o stare a minții și a percepției bazată pe relaxare în cadrul stării naturale de iluminare). Acele momente luau naștere prin intervenția energetică a profesorului nostru sau prin abilitatea noastră de „a ne relaxa” în textura și țesătura experiențelor noastre de a fi și a nu fi – experiențe determinate de practicile cu care fuseserăm învățați. Peste ani, acele momente par să se manifeste în felul de a privi lumea cu tot mai multă bunătate, recunoștință și compasiune. Profesorul meu obișnuia a spune că budismul este 99% metodă și 1% adevăr. În budism, practica este folosită pentru a dezvolta o limpezime și un simț al conștienței ce îi permite cuiva să deosebească o realitate ne-denaturată de o minte nevrotică și de obiceiuri nevrotice de a reacționa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu vreau în cele ce spun să smintesc pe nimeni. Primul impuls e, de fiecare dată când mă uit în trecut, să regret multe din cele ce le-am făcut și să zic: „Doamne, cum am putut să fiu atât de rătăcit?”… În adolescență, mulțumită bunului Dumnezeu, eram foarte puternic din punct de vedere fizic și aveam și o inteligență peste medie. Îmi plăcea să mă duc la olimpiade de matematică și am avut oarece rezultate, până la faza pe țară. Atunci a apărut mândria: că eu aș fi ceva. Și am început să caut. N-am fost niciodată ateu. Pe vremea aceea simțeam că există ceva, niște forțe… Îmi făcusem o nebunie de religie în capul meu și ajunsesem la un moment dat să cred că eu sunt &lt;i&gt;fiul lui Dumnezeu&lt;/i&gt;, că eu sunt tare de tot…&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce am ales Ortodoxia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întâlnirea noastră are loc întrucât simt nevoia să dau mărturie despre felul în care Hristos vrea să îi cheme la el pe cei care au fost înșelați de diferite religii sau practici spirituale neortodoxe. Tema – De la zeița morții la Împăratul Vieții – se datorează faptului că am fost un închinător al lui Kali, Zeița morții, și am ajuns să cred în Hristos, Fiul lui Dumnezeu, așa cum Îl mărturisește Biserica Ortodoxă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la exerciții de curaj la soluția muceniciei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;&#xA;    „Fiecare creștin botezat în numele lui Iisus Hristos este dator să își apere credința cu prețul vieții, fără să mai aștepte dispoziții oficiale. (…) Dacă alții s-au spălat pe mâini de sfânt Sângele Lui, noi binevoim mai degrabă să ne spălăm în Sângele Lui și să ne îmbrăcăm în cămașa Lui, în care ne-am și botezat.”&#xA;  &lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Părintele Justin Pârvu&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Într-una dintre cele mai controversate piese de teatru din România post-decembristă, Alina Mungiu-Pippidi oferea o prezentare blasfematoare a lui Iisus Hristos. Iată un pasaj din piesa „Evangheliștii”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ierarhi sfinți și ierarhi apostați</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lupta dintre ierarhii slujitori ai lui Hristos și ierarhii slujitori ai diavolului nu este o problemă recentă. De la începutul Bisericii și până la sfârșitul lumii va exista acest conflict. În secolul al IV-lea, considerat secolul de aur al creștinătății, Sfântul Chiril al Ierusalimului scria: „Să nu te tulburi dacă vei auzi că merg până la vărsarea sângelui episcopi împotriva episcopilor, clerici împotriva clericilor și popoare împotriva popoarelor. (…) Dacă între apostoli a fost vânzare, te mai miri dacă între episcopi este ură de frați?” – Sfântul Chiril al Ierusalimului, &lt;i&gt;Cateheze&lt;/i&gt;, E.I.B.M.B.O.R, București, 2001, p. 251. În viața Sfântului Sfințit Mucenic Proterie, Patriarhul Alexandriei (prăznuit pe 28 februarie), citim cum un preot eretic – Timotei Elurul – se arăta monahilor ca și cum ar fi fost înger, îndemnându-i să îl dea jos pe Sfântul Proterie de pe scaunul patriarhal și să îl așeze pe el patriarh. Deși pare greu de crezut, totuși monahii au putut cădea în această înșelare. Crezând că li s-a arătat un înger, monahii l-au ucis – în baptisteriu – pe sfântul patriarh. Locul său a fost ocupat de ereticul Timotei Elurul&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Acesta a făcut parte din marea ceată de episcopi – se spune că au fost aproape cinci sute – care au semnat în anul 476 Enciclica împăratului Vasilisc în care s-a dat anatemei Sinodul Ecumenic de la Calcedon. Conflictul dintre Sfântul Proterie și ereticul Timotei are rezonanțe, în istorie, până în vremurile noastre. Creștinilor le este destul de ușor să recunoască cine sunt urmașii lui Timotei. Să ne rugăm să ne trimită Dumnezeu și urmași ai Sfântului Proterie…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre păcatele unor slujitori ai altarului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am stat de vorbă cu un mitropolit care mi-a spus că ar fi bine să scriu o carte întreagă pe tema smintelii pe care o produc unii preoți și despre faptul că oamenii ar trebui să aibă puterea de a nu-i judeca… După discuția respectivă am primit o scrisoare legată exact de tema aceasta. Iată câteva fragmente din ea:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Soțul meu îmi pune niște întrebări la care nu știu ce să răspund și nici nu știu unde există aceste răspunsuri – pentru că ele există cu siguranță, dar pentru un începător e mai greu să le găsească…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Războiul împotriva apostaziei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuviosul Justin Popovici, vorbind despre conflictul dintre Biserică și Stat, spunea următoarele: „Este limpede că Biserica, sub orice regim, chiar și cel ateist, trebuie să-și găsească un mod de a conviețui, dar întotdeauna în duhul și limitele principiului evanghelic de conviețuire. «Dați Cezarului cele ce sunt ale Cezarului și lui Dumnezeu cele ce sunt ale lui Dumnezeu.» Și asta, sub controlul suprem al Evangheliei. Să ascultăm de Dumnezeu mai mult decât de oameni. Dacă însă acest lucru este cu neputință - a mai spus Cuviosul Justin -, nu-i rămâne Bisericii decât principiul evanghelic: să pătimească pentru Domnul Hristos, să rabde, să sufere, luptând astfel pentru drepturile fundamentale ale credinței, conștiinței și ale sufletului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special  Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului. Însă arta sacră, a icoanei, este expresia unei teologii înalte pe care o slujește, o exprimă, o explică. Ea exprimă o doctrină supra-umană, revelată, supra-individuală, originală în adevăratul sens al cuvântului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
