<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/florin-stuparu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2010 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/florin-stuparu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>U.R.S.S., cel dintîi pas către „Statele Unite ale lumii”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/urss-cel-dintai-pas-catre-statele-unite-ale-lumii/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/urss-cel-dintai-pas-catre-statele-unite-ale-lumii/</guid>
      <description>În America, la fel ca în Rusia În anii &#39;30 ai veacului trecut, Starețul Ignatie din Harbin (Manciuria) zicea așa: „Ceea ce a început în Rusia se va încheia în America!” La cincizeci de ani după proorocia acelui Stareț Ignatie, Cuviosul Părinte Serafim Rose zicea și el același lucru: „Ceea ce a trăit Rusia și alte țări se va întîmpla și aici!” Anume ce avea să vină și în America? Stăpînirea comunistă?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iarăși despre libertatea întru adevăr și democratica robie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</guid>
      <description>Am mai spus-o în aceste pagini, dar se cuvine zis iarăși și iarăși: libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, nici abstracții filosofice. Sînt realități teologice, dumnezeiești. Căci Dumnezeul Treimic a zis (și a făcut): „Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!” – adică liber și rațional, după Sfinții Părinți. Altfel spus, libertatea, adică voința proprie, este o însușire dumnezeiască a omului dată dintru început; ea nu trebuie căutată și dobîndită prin osteneală proprie, ci doar folosită în scopul cel bun, adică întru ascultarea lui Dumnezeu, Care e însăși libertatea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sunt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!”. Astăzi, cuvânt pentru Mihail Kogălniceanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</guid>
      <description>Citim în dicționar: „KOGĂLNICEANU, MIHAIL (1817-1891): om politic, istoric, scriitor, ziarist și orator” și pricepem că omul a fost prea mare pentru a-l cuprinde o foaie de gazetă. Căci, într-adevăr, nu s-a întîmplat dezastru în veacul al XIX-lea românesc la care tot mai venerabilul să nu fie puitor la cale și căpetenie.
Drept e că a și început de tînăr, numaidecît ce a primit „lumina” în Loja „Atheneul Străinilor” (de la Paris, firește).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cea din urmă cădere a lui „Adam” și a „Evei”: semne ale împărăției antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cea-din-urma-cadere-a-lui-adam-si-a-evei-semne-ale-imparatiei-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cea-din-urma-cadere-a-lui-adam-si-a-evei-semne-ale-imparatiei-antihristului/</guid>
      <description>(fragment din „UN BĂRBAT ȘI O FEMEIE sau CARTEA OMULUI”, în curs de apariție la editura Scara)
Vrajba care a dezbinat dintru început firea omenească cea împărțită în bărbat și femeie a ajuns în vremea din urmă la forma ei cea mai jalnică și mai dureroasă: cei doi – cărora Dumnezeu le-a dăruit unirea desăvîrșită, făcîndu-i să fie un trup (Facerea 2:23, 24). - s-au despărțit de tot și se urăsc pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica și problemele vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii/</guid>
      <description>Sub acest titlu - la fel de acoperitor precum „OMUL ȘI…”, „FEMEIA ȘI…”, „BANII ȘI…”, „MOARTEA ȘI…” - se poate scrie orice, dar faptele arată învederat că „problemele”, adică nenorocirile de nevindecat și jalnice ale vremii noastre sînt întocmai acelea dinaintea potopului a toată lumea de acum vreo 5500 de ani și acelea de mai tîrziu, dinaintea arderii cu foc ceresc a Sodomei și Gomorei: și anume lepădarea de credință a „fiilor lui Dumnezeu” și împătimirea lor către cele trupești.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sînt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!” Astăzi, cuvînt pentru C. A. Rosetti</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</guid>
      <description>Statuia lui C.A. Rosetti din Piața C.A. Rosetti / București „Ceea ce se cuvine a constata este că la `48, cînd rumînii munteni rupseră un minut jugul strein, rumînii și israeliții se uniră și deschiseră împreună inimile lor la speranța unui viitor fericit pentru toți. Dar adevărul, dreptatea și fericirea israeliților mă silește a spune că Constituția de la 1848 era vătămătoare lor. Frații noștri israeliți nu trebuie să ținte la dobîndirea unei libertăți civile acordate lor ca la niște fii ai României, ci la dobîndirea drepturilor legitime ca corp de nație.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azi, despre Spiru Haret, „Luminătorul”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</guid>
      <description>Motto: „Ca și soarele, el [Marele Arhitect, Lucifer, Satana] își răspîndește energia spirituală pretutindeni. Și – după cum aici, pe pămînt, există multe locuri întunecate, în care lumina nu poate pătrunde – așa sînt și nenumărate suflete incapabile să primească și să asimileze această energie spirituală divină. Cu ajutorul oglinzilor, se poate aduce lumina solară în fundul unei grote; ca și ele, omul poate să îndrepte lumina spiritului asupra acestor suflete întunecate și – cine știe?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mucenicia vremurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/mucenicia-vremurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/mucenicia-vremurilor-noastre/</guid>
      <description>Cînd auzim de mucenicie, ne gîndim numaidecît la chinurile sîngeroase pătimite de toți mărturisitorii Cuvîntului lui Dumnezeu încă înainte și mai ales după întruparea Acestuia, de la dreptul Avel și Sfinții Prooroci uciși de necredincioșii Iudei în felurite chipuri și pînă la mărturisitorii temnițelor comuniste. Și ne minunăm pentru tăria lor neclintită, ne smerim petru slăbiciunea noastră și dăm slavă lui Dumnezeu că trăim într-o vreme cînd – nu-i așa? – putem să-L mărturisim pe Hristos nestingheriți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cărțile împotriva cărții</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/cartile-impotriva-cartii/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/cartile-impotriva-cartii/</guid>
      <description>„Să scrie pe tablele tale doar degetul lui Dumnezeu! Pregătește pentru acest scriitor minte și inimă curată, viețuind cu evlavie și întreagă înțelepciune; atunci, rugîndu-te tu și citind sfințitele cărți, fără să bagi de seamă și în chip tainic se va scrie pe tablele sufletului tău legea Duhului.”
IGN1 Cartea și școala Scurt zis, scopul și rațiunea de a fi a școlii este acela de a-i învăța „carte” pe cei neștiutori, deci mai ales pe copii, prin „carte” înțelegîndu-se suma cunoștințelor păstrate prin scris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statuia lui Al. I. Cuza din fața Patriarhiei BOR</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</guid>
      <description>Statuia lui Alexandru Ioan Cuza care pare să-l întruchipeze pe înaintemergătorul BOR Pe Dealul Patriarhiei, așezată central, se ridică falnic o statuie. E o operă nouă. Te-ai aștepta să fie Sfântul Martir Constantin Brâncoveanu, sau poate Matei Voievod sau Mircea sau Mihai… Nu e nici unul dintre Domnitorii Țării Românești care au luptat pentru Hristos și pentru neamul nostru. În fața Patriarhiei BOR este statuia celui care a inițiat și deschis oficial, pentru prima dată în istoria românilor și în mod manifest, lupta împotriva lui Hristos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunism și globalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</guid>
      <description>Sînt douăzeci de ani de cînd ne-am liberat de „comunism” și am început să ne „globalizăm”. Și începem să înțelegem că nu am făcut decît să schimbăm o înșelare cu alta, fără a desluși însă prea lămurit scopul acestora. Ei bine, vechiul „comunism” și noua „globalizare” sînt cele două căi prin care omenirea răzvrătită împotriva Ziditorului ei (și povățuită de Iudeii cei ucigași de Dumnezeu) încearcă a se uni iarăși împreună, precum la zidirea acelui turn din Babilon, întru un gînd, și întru un duh, și întru o cuvîntare și întru o lucrare de obște.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fereastră spre lumea antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</guid>
      <description>În ultimii ani, s–a scris și s–a vorbit despre tele–vizor (văzător de departe) și tele–viziune (vedere de departe) cam tot ce se putea scrie și vorbi. Și numai împotrivă, căci toată lumea socotește că unealta aceasta uimitoare e mai mult sau mai puțin dăunătoare: doctorii ne spun că tele–vizorul e stricător de trup, preoții că otrăvește sufletul și prostește mintea, iar alții se plîng de altele. Cu toate acestea, prea–puțini se lipsesc să o mai folosească.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia noastră cea păgână. Despre Moș Crăciun, porcul faraonic și bradul cosmic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagina-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagina-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</guid>
      <description>„Să prăznuim Nașterea Domnului nu cum este obiceiul în adunările norodului, ci precum place lui Dumnezeu! Nu lumește, precum vrea stăpînitorul lumii acesteia, ci mai presus de lume, duhovnicește! Nu cu cele ce ne sînt plăcute nouă, ci cu cele ce sînt plăcute Celui ce este al nostru (adică de un neam cu noi după omenire), iar mai vîrtos cu cele ce sînt plăcute Celui ce este Stăpîn al nostru (după dumnezeire).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papalitatea satanică sau cuvînt pentru fiara ce va ieși din pămînt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</guid>
      <description>Cuviosul părinte Iustin Popovici zice: „În istoria neamului omenesc sînt trei căderi însemnate: a lui Adam, a lui Iuda și a papei [Romano-Catolic].” Căci Romano-Catolicismul stă împotrivă Dumnezeu-Cuvîntului Hristos nu numai pentru că este eretic (adică nu învață buna Lui vestire, ci strică sfintele dogme ale credinței) și deci păgîn, dar și prin aceea că Biserica Romană, prin întîi-stătătorul ei, chiar s-a pus pe sine în locul lui Hristos! Astfel - în anul 1870, la Conciliul Vatican I - toate rătăcirile sale din trecut s-au contopit în dogma „infailibilității papei, care a ajuns atot-dogma papismului (întărită și prin al doilea Conciliu de la Vatican, din anii &#39;60 ai veacului trecut).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Păgînismul romano-catolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</guid>
      <description>„…[norodul ales] se va duce, și se va apuca să slujească altor dumnezei și se va închina acelora - sau soarelui, sau lunii sau la toată oștirea cerească - ceea ce Eu n-am poruncit” (Deuteronomul 17:3). „Și au schimbat adevărul lui Dumnezeu întru minciună, și au cinstit și au slujit făpturii mai mult decît Făcătorului, Care este binecuvîntat în veci. Amin!” (Romani 1:25)1.
Fiind atît de înfricoșat eretic, Romano-Catolicismul este neapărat și păgîn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre lumeasca stăpînire. Cuvînt la porunca apostolului, care zice: „Tot sufletul să se supună stăpînirilor celor covîrșitoare!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</guid>
      <description>Întrebîndu-ne pentru începutul și rostul politicii, adică ale stăpînirii și povățuirii unora de către alții, găsim răspunsul luminat în Carte (căci nu degeaba și în zadar se numește simplu: „Biblos”), acolo unde se află deslușită în amănunt întreaga istorie a acestei lumi. Pentru ceea ce căutăm aici, ne vom lăsa călăuziți mai întîi de Fericitul Theodorit, episcopul Chirului, care zice așa:
„Nu Însuși Făcătorul a despărțit dintru început firea [omenească] spre a fi slugi și stăpîni, ceea ce vom arăta îndată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răspuns celor care se întreabă care este pricina răului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/raspuns-celor-care-se-intreaba-care-este-pricina-raului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/raspuns-celor-care-se-intreaba-care-este-pricina-raului/</guid>
      <description>I Citim la Evanghelie: „Vai lumii din pricina smintelilor! Căci smintelile trebuie să vină, dar vai omului aceluia prin care vine sminteala!” (Matei 18:7) Locul acesta e deosebit de însemnat și trebuie neapărat lămurit. Pentru aceasta, ne vom folosi de tîlcuirea Sfântului Ioan Gură de Aur, care zice așa:
„Dacă trebuie să vină sminteli - ar putea spune unul din cei potrivnici - pentru ce Hristos vaită lumea, cînd ar trebui s-o apere și să-i întindă mîna?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfîntul Nicodim Aghioritul din cuvîntul al IX-lea din Hristoitia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</guid>
      <description>Precuvîntare. Potrivită este vremea și îndemînatic ceasul ca să împrumut plîngătorul grai al Proorocului Ieremia și să strig și eu cu glas tînguitor: Cine va da apă capului meu și ochilor mei izvor de lacrimi, ca să plîng prea cu amar, ziua și noaptea, pe poporul Creștinilor? Și pricina este că cine poate să nu-i plîngă pe Creștinii de astăzi, cînd se va gîndi că Fiul lui Dumnezeu a biruit cu moartea Sa pe cruce toate începătoriile și domniile dracilor – precum zice Pavel: „Dezbrăcînd începătoriile și domniile, i-au vădit de față, arătîndu-i biruiți pe dînșii întru dînsa (în cruce adică)” (Coloseni 2:15) – iar Creștinii, cu vrăjile lor cele de multe feluri, îi arată iarăși pe draci biruitori și purtători de biruință?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Încă o dată despre cum trebuie să se căsătorească omul și despre a doua căsătorie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</guid>
      <description>Cuvînt al Sfîntului Ioan Gură de Aur Despre vorba Apostolului:
„Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.”
1 Corinteni 7:39, 40 În altă zi, Fericitul Pavel ne-a așezat legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostasia, sfîrșitul vremilor și Antihristul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</guid>
      <description>În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeu nu ne lasă fără cunoștința a ceea ce ni se întîmplă în acest răstimp dat spre pocăință neamului omenesc, răstimp pe care îl numim „istorie”. Astfel, descoperirea ce i s-a dat Sfântului Ioan Teologul, pe care el a așezat-o în scris în cartea Apocalipsei, este (în cea mai mare parte) răspunsul la o întrebare firească, aceea pusă de ucenici: „Spune-ne (…) cînd vor fi acestea și care este semnul venirii Tale și al sfîrșitului veacului?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pe drumul Damascului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</guid>
      <description>„Și era acolo [la scăldătoare Vitezda] un om bolnav de treizeci și opt de ani. Iisus, văzîndu-l pe acesta zăcînd și știind că este așa încă de multă vreme, i-a zis: Voiești să te faci sănătos? Bolnavul I-a răspuns: Doamne, nu am om care să mă arunce în scăldătoare cînd se tulbură apa; căci, pînă cînd vin eu, altul se coboară înaintea mea” (Ioan 5:5-7).
Eram unul dintre acei nenumărați orășeni cărturari – fățarnici, înșelați și rău-voitori – iar în timp am ajuns să locuiesc chiar în mănăstire și apoi să-mi construiesc casă în apropiere, drept în pădure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moartea unui zeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</guid>
      <description>Michael Jackson a fost un zeu potrivit vremurilor noastre infantile, pedofile, efeminate, bi-sexuate, homosexuale, anemice, înrobite chirurgiei siliconului și industriei chimice alimentare, farmaceutice și celei a detergenților bio-activi. „Jacko” a fost un zeu-zombie auto-clonat, precum Elvis a fost unul clasic-Elin (cu toată obezitatea lui din ultimii ani). În vremea lui Elvis (și a Marylenei Monroe) bărbații erau încă bărbați, femeile femei, megastar-urile făceau plajă în priveliștea muritorilor plătitori de impozite, beau Bourbon (whiskey de porumb) și mîncau salată verde în cantități industriale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>Despre vorba Apostolului:
„Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.”
1 Corinteni 7:39, 40 În altă zi, Fericitul Pavel ne așeză legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>Vedem bine că una dintre bolile cele mai grele ale lumii de azi este destrămarea familiei creștine. Răstimpul dintre cununie și despărțire se scurtează tot mai mult. Vedem aceasta, dar nu cunoaștem pricina. Iar pricina este că cei ce se căsătoresc o fac dintr-o pornire mai mult sau mai puțin păcătoasă și spre un scop greșit. Căci cine să ne învețe? Părinții noștri după trup? Ei înșiși sînt adeseori despărțiți sau ca și despărțiți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertate și adevăr (Teologia libertății și robia democratică, cuvînt pe marginea cărții „Justin”)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</guid>
      <description>„Și — după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd — tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită.”
Dimitriu Scartsiuni Profeții despre Antihrist, Atena, 1991 Libertatea în temnițe: de la Apostolul Pavel, la părintele Justin Pîrvu Libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, și nici abstracții filosofice. Sînt realități teologice, Căci Dumnezeul treimic a zis (și a făcut): „Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la Înălțarea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</guid>
      <description>A trecut, iată, și praznicul Înălțării Domnului, Taina care a încheiat lucrarea dumnezeiesc-omenească a Mîntuitorului pe pămînt. Dar cîți dintre noi, cei care umblăm Duminica la biserică, ne-am întrebat ce însemnătate are acest fapt negrăit de minunat? Mă tem că prea-puțini, mai ales că e consemnat în Faptele Apostolilor, carte aproape necunoscută! De aceea, ni s-a părut de folos să recitim ce îi scrie (Fapte, capitolul 1) Sfîntul Apostol și Evanghelist Luca ucenicului său, acel boier Teofil, împreună cu tîlcuirea Sfîntului Ioan Gură de Aur:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satanismul, de la Adam la New Age</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</guid>
      <description>Încheind acel articol despre satanismul muzicii rock (vezi Axa, numărul 17), spuneam că vom reveni cu un cuvînt mai cuprinzător despre ce ar trebui să înțelegem prin „satanism” în general. Iată că azi ne ținem de cuvînt.
Voi începe tot de la mărturisirile copiilor noștri, rău crescuți în familie și apoi în școală, care își desăvîrșesc educația mai ales pe Internet. Să citim, de pildă, cîte ceva pe http://www.adeptiisatanei.iad.ro/, site al „sataniștilor tradiționali”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satanismul muzicii rock</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</guid>
      <description>Satanismul mărturisit astăzi în felurite chipuri nu este ceva nou, ci un urmaș tîrziu al vechilor credințe păgîne despre care citim în Vechiul Testament. Deci ce este, pe scurt, satanismul „modern”? O religie care se mărturisește atee, dar luptă împotriva Dumnezeului Creștinilor, cinstindu-l pe Satan ca idol al libertății. (Trebuie să înțelegem că ateismul nu este reaua filosofie a celor fără de Dumnezeu, ci a acelora care sînt împotriva lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarcofagul lui „Jesus Christ”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</guid>
      <description>Praznicul Învierii Domnului este întotdeauna prilej de bucurie credincioșilor și de întristare diavolului cel mare și următorilor lui, adică Evreilor celor necredincioși. Ca urmare - an de an, în Săptămîna Mare - industria minciunii ne otrăvește cu tot felul de filme de ficțiune sau așa-zis „documentare”, încercînd să ne dovedească încă o dată că Iisus nu a fost Mesia și Fiul lui Dumnezeu, ci un om oarecare. Așa s-a întîmplat și săptămîna trecută: toate posturile TV au avut în program cîte un film despre „adevărata” viață a lui Iisus din Nazareth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertatea europeană și mielul de Paști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</guid>
      <description>Precum a început să se vadă cam de toată lumea, „libertatea” pe care Europa ne silește să o primim nu are drept scop nimic altceva decît desființarea oricărei libertăți adevărate și firești. Și aducem ca pildă legislația privitoare la creșterea vitelor, acel „sistem de supraveghere și control” care, din „grija față de om”, l-a făcut pe țăranul Român să lase cu totul această ocupație și să se apuce de căpșunărit în Spania sau de construcții în Italia și Israel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la îngroparea dumnezeiescului trup al Domnului și Mîntuitorului nostru Iisus Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</guid>
      <description>Ce este aceasta? Astăzi, tăcere multă pe pămînt, tăcere multă și liniștire de-acum, tăcere multă, căci Împăratul doarme! Pămîntul s-a temut și a alinat, căci Dumnezeu a adormit cu trupul, și pe cei ce dormeau din veac i-a înviat. Dumnezeu a murit cu trupul, și iadul s-a cutremurat. Dumnezeu a adormit pentru puțină vreme, și pe cei ce dormeau din veac în iad i-a înviat.
Unde sînt acum tulburările și glasurile ce s-au făcut asupra lui Hristos cu puțin mai-nainte?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mîna întinsă a Iudei (note la ultimul împrumut al statului(!?) român)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</guid>
      <description>După o prea-lungă (zic eu) vreme de pace, „lumea civilizată” (și se va vedea mai jos ce înseamnă aceasta) se clatină din înseși temeliile ei, care sunt: negustorirea banilor, cămătăria și înșelăciunea. În alte cuvinte, trăim „cea mai mare criză financiară din istorie”. Ce va urma, ar trebui să știm, fiindcă am avut două repetiții ale dramei: „criza” din 1913 și aceea începută în 1929, care au dus mai întîi la foamete, mai departe la cele două războaie precum omenirea nu a mai cunoscut, iar apoi la reașezarea lumii în forma pe care o are pînă în ziua de azi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice așa:
„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci și-i ucizi cu pietre pe cei trimiși la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu ați voit!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualitatea ortodoxă?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>Așa cum am promis, subiectul de căpetenie al acestei rubrici va fi de acum înainte ecumenismul, erezia ereziilor de pînă la noi, așa cum este el propovăduit în Biserica Ortodoxă Română.
În chip firesc, ceea ce se numește „ecumenism religios” sau „unitate a religiilor” nu ar trebui să fie o temă de discuție. Și aceasta pentru că „dogma” ecumenistă e lipsită de noimă, împotrivindu-se rațiunii și celui mai firesc bun simț.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuși Hristos-Dumnezeu în vremea vieții Lui și apoi de Sfîntul Duh-Dumnezeu, prin Sfinții Apostoli și prin Sfinții Părinți ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit cîțiva dintre Sfinții Părinți ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un cuvînt despre semnele nașterii antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</guid>
      <description>„Și – după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd – tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită” (Dimitriu Scartsiuni).1
În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeul a toate și Ziditorul nostru nu ne-a lăsat întru necunoștință, precum sîntem plecați să credem cei mai mulți dintre noi. Astfel, prin aleșii Săi purtători de Duh Sfînt, ne-a învățat întreaga istorie, de la ce a fost întru începuturi și pînă la ce va fi cînd ne vom întoarce la El întru viața cea de veci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia în celulă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</guid>
      <description>Părintele Daniil de la Tanacu, deținut de drept comun al statului ateu român În urmă cu trei ani, scriam articolul de mai jos, care nu e politic, precum s-ar părea, ci teologic: „Criminalul cu barbă roșie”1 și „integrarea europeană a ortodoxiei”2.
Cu puțin timp în urmă, noi, românii, am semnat, prin reprezentanții noștri aleși, o înțelegere de „integrare” sau de „aderare” în „comunitatea Europeană”. Aceasta s-a întîmplat după cincisprezece ani de propagandă în care ni s-a repetat că nu avem altă cale, că acesta e ultimul prilej de a ne împlini „destinul” ca nație.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
