<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/florin-stuparu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2009 01:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/florin-stuparu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mîna întinsă a Iudei (note la ultimul împrumut al statului(!?) român)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</guid>
      <description>După o prea-lungă (zic eu) vreme de pace, „lumea civilizată” (şi se va vedea mai jos ce înseamnă aceasta) se clatină din înseşi temeliile ei, care sînt: negustorirea banilor, cămătăria şi înşelăciunea. În alte cuvinte, trăim „cea mai mare criză financiară din istorie”. Ce va urma, ar trebui să ştim, fiindcă am avut două repetiţii ale dramei: „criza” din 1913 şi aceea începută în 1929, care au dus mai întîi la foamete, mai departe la cele două războaie precum omenirea nu a mai cunoscut, iar apoi la reaşezarea lumii în forma pe care o are pînă în ziua de azi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice aşa:
„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci şi-i ucizi cu pietre pe cei trimişi la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu aţi voit!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualitatea ortodoxă?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>Aşa cum am promis, subiectul de căpetenie al acestei rubrici va fi de acum înainte ecumenismul, erezia ereziilor de pînă la noi, aşa cum este el propovăduit în Biserica Ortodoxă Română.
În chip firesc, ceea ce se numeşte „ecumenism religios” sau „unitate a religiilor” nu ar trebui să fie o temă de discuţie. Şi aceasta pentru că „dogma” ecumenistă e lipsită de noimă, împotrivindu-se raţiunii şi celui mai firesc bun simţ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei naşteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>Semnul vădit al apropiatei naşteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuşi Hristos-Dumnezeu în vremea vieţii Lui şi apoi de Sfîntul Duh-Dumnezeu, prin Sfinţii Apostoli şi prin Sfinţii Părinţi ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit cîţiva dintre Sfinţii Părinţi ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un cuvînt despre semnele nașterii antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/3/un-cuvant-despre-semnele-nasterii-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/3/un-cuvant-despre-semnele-nasterii-antihristului/</guid>
      <description>„Şi – după cum proorociile arătau fariseilor şi saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd – tot aşa şi astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniştită” (Dimitriu Scartsiuni).1
În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeul a toate şi Ziditorul nostru nu ne-a lăsat întru necunoştinţă, precum sîntem plecaţi să credem cei mai mulţi dintre noi. Astfel, prin aleşii Săi purtători de Duh Sfînt, ne-a învăţat întreaga istorie, de la ce a fost întru începuturi şi pînă la ce va fi cînd ne vom întoarce la El întru viaţa cea de veci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia în celulă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 02:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</guid>
      <description>Părintele Daniil de la Tanacu, deţinut de drept comun al statului ateu român
În urmă cu trei ani, scriam articolul de mai jos, care nu e politic, precum s-ar părea, ci teologic: „Criminalul cu barbă roşie”1 şi „integrarea europeană a ortodoxiei”2
Cu puţin timp în urmă, noi, românii, am semnat, prin reprezentanţii noştri aleşi, o înţelegere de „integrare” sau de „aderare” în „comunitatea Europeană”. Aceasta s-a întîmplat după cincisprezece ani de propagandă în care ni s-a repetat că nu avem altă cale, că acesta e ultimul prilej de a ne împlini „destinul” ca naţie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
