<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 10 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/</link>
    <description>Recent content in Axa 10 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2008 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mișcarea Conservatoare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/miscarea-conservatoare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică externă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/politica-externa/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/politica-externa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foloseam, în ediția trecută a săptămânalului nostru, cuvântul capodoperă în legătură cu o cercetare transdisciplinară a civilizației române moderne publicată de Theodor Codreanu sub titlul de A DOUA SCHIMBARE LA FAȚĂ. Zilele care au trecut, dar și părerile unor prieteni care au citit cartea, m-au întărit în convingerea că, într-adevăr, ne confruntăm cu o lucrare de o importanță cu totul execepțională, iar trecerea sa printre capodoperele culturii românești scrise este pe deplin acoperită. Motivele sunt puternice și multiple, dar voi trece în revistă doar câteva. În primul rând, este demn de luat în seamă că Theodor Codreanu abordează problematica situării culturii române în context universal fără prea obișnuitele complexe de inferioritate atât de prezente în scrisul atâtor altora. Nici urmă de aruncarea blamului deriziunii asupra a tot ce este românesc. Dimpotrivă, sunt subliniate lucruri și opere extrem de rezistente care, chiar dacă sunt bine știute, sunt maculate în ultimii ani de reprezentanții unei, sau unor linii ideologice și expediate la subsolul culturii sub pretextul demitizării. S-a procedat așa cu istoria noastră, în primii ani de după 1989, apoi s-a continuat cu literatura, știința, credința,în sfârșit cu mai tot ceea ce ne poate justifica dreptul de a avea o voce distinctă în concertul unei lumi aflate în plin proces forțat de retrasare a a liniilor jocului în conformitate cu interese pe care foarte puțini mai au capacitatea de a le descifra, necum pe aceea de a le influența. Rezultatul imediat este că, noi, românii, dar nu numai noi, ne vedem supuși unor foarte bine elaborate procedee de spălare a creierelor, aceasta nefiind altceva decât o primă etapă a deznaționalizării. Miliardele lui Soros au creat în întreaga Europă centrală și răsăriteană o serie de inchizitori ai spiritului, cu mult mai eficienți decât culturnicii comuniști. Ei sunt mai inteligenți, mai școliți acolo unde trebuie și mult, mult mai subtili. Unora dintre ei li s-au fabricat și dosare de disidenți, astfel că le-a fost cu atât mai ușor să devină credibili în ochii unor mase pe care defunctul lor șef, Silviu Brucan, un sinistru asasin moral din perioada proletcultismului, reșapat sub înfățișare de democrat independent, le-a denumit “stupid people”. Mai mult, odrasle ale torționarilor comuniști au fost impuse pentru întocmirea dosarului de condamnare a comunismului, o condamnare cât se poate de inutilă câtă vreme rezultatul nu a fost decât unul de natură demagogică. Adunătura de neopăturici care se pretinde clasă politică nu a reacționat, dacă lăsăm la o parte circul făcut în parlament de liderul PRM, fiind mult prea ocupată cu propria chivernisire pe seama principiului ”eu împart, eu primesc și la nimeni nu dau seamă”. Theodor Codreanu îi numește pe mai toți și îi desființează cu argumente ce nu pot fi contestate, întrucât le-a desfăcut cifrul și intențiile. Lui Pleșu, Liiceanu, Patapievici, Tismăneanu și celorlalți, le sunt puși în contrapartidă Eliade, Vulcănescu, acel Cioran care nu acceptase ciuntirea operei sale de către falșii discipoli ai lui Noica și, mai ales, Eminescu. Același Theodor Codreanu sesizează și mecanismul neoproletcultist care, conform vechiului principiu “cine nu e cu noi e împotriva noastră”, au reușit într-un timp record să-i treacă în stare de moarte civică pe puținii rezistenți împotriva bolșevismului de soi românesc, cazul lui Paul Goma fiind cel mai tipic, la asta contribuind cu arme și bagaje și domnia sa Nicolae Manolescu, cel care a dispus destituirea lui Liviu Ioan Stoiciu din conducerea revistei “Viața Românească”, el însuși un rezistent veritabil, tocmai pentru că și-a permis să-l apere pe Goma. Mai sunt și alții amestecați în conspirația împotriva spiritului autentic al valorilor românești, unii fiind răsfățați pe bani buni de mai toate canalele audiovizale (atenție, cuvântul canal este legat, în limba română, și de canalizare), dar ei sunt prea pițifelnici pentru a mai fi pomeniți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/8-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/8-poeme/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;Ajun de florii&lt;/h4&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ziua de mâine-ncepe chiar de azi&lt;br&gt;&#xA;cu o libație-ntre camarazi,&lt;br&gt;&#xA;căci  primăvara, iată, ne împunge&lt;br&gt;&#xA;și mugurul din cornul ei se frânge.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne ia în coarne primăvara, iată,&lt;br&gt;&#xA;cu floarea vârfului de la pistil,&lt;br&gt;&#xA;cu inima petalei deflorată&lt;br&gt;&#xA;în începutul de sfârșit de-april…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4&gt;Poveste medievală&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;O tainică legendă medievală&lt;br&gt;&#xA;mă face să îmbrac din nou armura,&lt;br&gt;&#xA;fără să-i dau nevestei socoteală,&lt;br&gt;&#xA;să-nham mârțoaga, să urnesc trăsura,&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Spre a călători după prințesa&lt;br&gt;&#xA;ce îmi arată nordurile-n somn,&lt;br&gt;&#xA;căreia nici măcar nu-i știu adresa&lt;br&gt;&#xA;dar știu că se numește Marion.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Sinod I Ecumenic de la Niceea și contribuția Sfântului Constantin cel Mare la stabilirea calendarului creștin-ortodox</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Momentul de rezolvare a conflictelor referitoare la schimbarea calendarului a fost hotărât de Dumnezeu să vină în vremea Sfântului Împărat, cel întocmai cu Apostolii, Constantin cel Mare. Împrejurările exterioare (văzute) au fost legate de către unificarea și omogenizarea situației polico-administrative a imperiului roman, și ajungerea în fruntea lui a unui Împărat păgân, ce mai întâi s-a arătat favorabil creștinilor, lucru la care au contribuit rugăciunile Sfintei maicii sale Elena, și arătarea semnului Sfintei Cruci cu ajutorul căreia a biruit minunat în lupta cu rivalul său Maxențiu. A urmat creșterea în credință și apropierea de Hristos și Biserică a însuși Împăratului, convertirea sa deplină și implicarea totală în viața Bisericii, mai întâi prin edictul de toleranță de la Milan (313), și apoi prin convocarea primului Sinod Ecumenic de la Niceea (325), în care s-au dezbătut două probleme grave și importante: erezia lui Arie și data Sfintelor Paști.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/iconografie/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic fw-bold&#34;&gt;În această lună, în ziua a optsprezecea, pomenirea sfântului preacuviosului părintelui nostru Ioan, ucenicul sfântului Grigorie Decapolitul.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acest între sfinți părintele nostru Ioan, din cruda vârstă urând viața lumească și iubind pe Hristos, s-a dus către marele Grigorie Decapolitul și, fiind făcut de către acela monah, era împreună cu el, nevoindu-se întru toate și slujind lui Dumnezeu. Și așa de vestit s-a făcut întru ascultare și așa de plecat întru supunere și prea gata spre slujire, încât și marele Grigorie se bucura de el și slăvea pe Dumnezeu. După săvârșirea sfântului Grigorie apoi s-a mutat la loc străin și necunoscut și acolo se nevoia. De aici mergând la Locurile Sfinte, s-a mutat la Lavra sfântului Hariton, și s-a dat pe sine spre mai multe nevoințe și virtuți și așa în pace s-a odihnit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Europai-Ido, nr.6 – martie 2008&lt;br&gt;&#xA;  Așadar, plecăm definitiv, salut, ungurilor!&lt;br&gt;&#xA;  Nyiri Janos&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În noiembrie, patru familii transilvănene au plecat din localitatea Nagykovacsi mutându-se înapoi pe pământul lor natal. A început migrarea înapoi. Avocații care ani de zile au ajutat la stabilirea maghiarilor sosiți din România, ajută acum la restabilirea lor. Fie că vrem sau nu să știm, țara noastră și-a pierdut forța de atracție.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Și azi găsim numeroși muncitori unguri ocazionali în România.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;partea a II-a&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este drept, conștiința națională la români, bulgari și albanezi nu e încă pe deplin formată, de aceea mulți dintre ei devin grecomani și luptă pentru o cauză străină de neamul lor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;– Tocmai de aceea ne grăbim și noi să căutăm să înăbușim în fașă acțiunea de formare a conștiinței naționale la popoarele alogene.&lt;br&gt;&#xA;– Conștiința națională a început să se trezească. Suntem mulți și nu ne veți putea ucide pe toți. Noi îndurăm jugul turcesc. Vrem să-l scuturăm, proclamând autonomia Macedoniei, alcătuind un stat multinațional, unde însuși poporul grec din Macedonia să facă parte din acest stat. Veniți voi, tocmai din Creta, dintr-un teritoriu care el însuși este sub stăpânire turcească, ca să ne impuneți jugul grecesc? Cu ce drept? Când a aparținut vreodată Macedonia la Grecia? Dimpotrivă, Macedonia a fost cuceritoarea Greciei. Numai grație statelor elenistice, odraslele Macedoniei, limba și cultura greacă a cucerit Orientul apropiat. Noi ne socotim urmașii tracilor macedoneni contopiți cu romanii. Vă suntem superiori ca obârșie. De altfel, [grecii] de azi au foarte puțin [în] comun cu grecii vechi. În cea mai mare parte sunteți români, slavi și albanezi grecizați. Se poate demonstra aceasta prin nomenclatura topică, de origine slavă, românească și albaneză, antroponomia; nume ca Chitos, Mitros, Flesas, Nacos, Nasios, sunt românești.&lt;br&gt;&#xA;– Am vrea să știm, câți antarți aveți în subordine?&lt;br&gt;&#xA;– Vreo două sute, împărțiți în mai multe cete și care acționează între Salonic și Ostrov.&lt;br&gt;&#xA;– De unde sunt de fel?&lt;br&gt;&#xA;– Cei mai mulți sunt din Creta, câțiva din Grecia și foarte puțini din Macedonia, pe care îi folosim ca curieri.&lt;br&gt;&#xA;– De ce voi, cretanii, nu luptați pentru eliberarea insulei voastre?&lt;br&gt;&#xA;– Căpitane Gheorghe (pentru prima dată a pronunțat acest nume), când am plecat din Grecia, nu cunoșteam realitățile din Macedonia. Ni se spunea că autonomiștii sunt puțini la număr, că populația ne așteaptă cu brațele deschise. Cei câțiva vlahi și bulgari rătăciți vor ceda imediat, îndată. Imediat însă ce am trecut râul Bistrița (anticul Alikmon), mi-am dat seama că situația e cu totul alta. Populația din aceste locuri nu e grecească. Cei mai mulți sunt bulgari, apoi români. Greci sunt puțini și numai pe la orașe și în câteva sate de clăcași pe la beii turci. Tineretul bulgar mai rupe ceva grecește, bătrânii însă nu cunosc greaca. Ei bine, mitropoliții noștri ne-au dat curieri din rândul acestor oameni, și deși sunt plătiți bine, cu șase lire pe lună, cred că ei m-au atras în această cursă. Nu știu ce soartă mă așteaptă, dar dacă îmi dați drumul, cum ați făcut cu ceilalți trei, îmi iau cretanii mei și mă duc în Grecia, îndemnând pe orice cretan să nu se mai înroleze ca antart.&lt;br&gt;&#xA;– Ceata lui Mitra Vlahu a capturat la Leaova patru antarți greci originari din Creta. Fiindu-i milă de ei, că erau tineri, i-a pus să jure pe Sfânta Evanghelie că se vor întoarce în Grecia. După ce le-a dat drumul, în răstimp de vreo două luni i-a capturat din nou, într-o luptă dată în apropiere de satul Luminița și, desigur, de data aceasta i-a omorât.&lt;br&gt;&#xA;– Cred că erau niște fanatici. Scopul nostru este să desființăm mai întâi elita românească. Să silim pe fruntașii români să-și retragă fiii de la școlile românești; poporul de jos, desigur, se va alătura acestora. Agras era acum abătut. A pronunțat un cuvânt: „Eritalcala”. Mai târziu am aflat că, în dialectul cretan, eritalcala înseamnă s-au înecat corăbiile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;10 aprilie 2008&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;Pragul electoral pentru alegerile parlamentare a fost majorat până la 6%&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parlamentul a majorat pragul minim de accedere în legislativ a unui partid sau organizație social-politică de la 4 la 6 la sută. Parlamentul a aprobat joi, 10 aprilie, o serie de modificări și completări la Codul electoral, cu votul a 62 de deputați, transmite Info-Prim Neo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pragul minim de reprezentare la nivel de 6% a fost susținut de fracțiunile Partidului Comuniștilor și Partidului Popular Creștin-Democrat. Liderul PPCD, Iurie Roșca, a declarat în cadrul dezbaterilor parlamentare că pragul de 6% nu afectează nici într-un fel normele democratice, menționând totodată că nu există în acest sens o normă europeană unică. Vicespicherul s-a arătat încrezător că PPCD va reuși să întrunească un număr suficient de voturi pentru a accede în viitorul Parlament.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu – între N. Georgescu și Călin L. Cernăianu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</guid>
      <description>&lt;h5&gt;Punere în temă&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ultima parte a anului 2007, am asistat la o ciudată polemică între doi dintre cercetătorii ultimilor șase ani din viața pământească a lui Eminescu, controversații ani 1883 – 1889. E vorba de N. Georgescu și Călin L. Cernăianu, autori care deja au elaborat și publicat mii de pagini pe respectiva temă. Pentru cei mai puțin avizați asupra chestiunii, amintesc că schimbarea de viziune asupra biografiei eminesciene, în atare privință, o datorăm scotocirii prin arhive, timp de mulți ani, lui N. Georgescu, cel care și încercase, după 1985, să scoată ceva la iveală, dar drastic restricționat de conjunctura istorica a agoniei regimului Ceaușescu, încât autorul își va amâna sinteza într-o carte pentru anul 1994, când a publicat &lt;i&gt;A doua viață a lui Eminescu&lt;/i&gt;, altminteri debutul său editorial, urmat de &lt;i&gt;Cercul strâmt. Arta de a trăi pe vremea lui Eminescu&lt;/i&gt; (1995). Cărțile următoare vor fi revizuiri, completări, amplificări: &lt;i&gt;Moartea antumă a lui Eminescu&lt;/i&gt; (2001), &lt;i&gt;Cu Veronica prin Infern&lt;/i&gt;, 2 vol. (2004), &lt;i&gt;Un an din viața lui Eminescu&lt;/i&gt; (2006), care se referă la segmentul 1881-1882, &lt;i&gt;Boala și moartea lui Eminescu&lt;/i&gt; (2007), plus replicile date Ilinei Gregori și lui Călin L. Cernăianu publicate într-o anexă la vol. &lt;i&gt;Scrisul ca o taină&lt;/i&gt; (2007).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Securitatea națională și vorbele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din ce în ce mai des, răsfoind presa noastră cea de toate zilele, butonând pe zecile de canale de radio și televiziune, sau navigând pe internet, mă duc, aproape fără să vreau, cu gândul la celebra exclamație a lui Hamlet: VORBE, VORBE, VORBE! Acest lucru mi se întâmplă ori de câte ori mă întâlnesc cu sintagme de genul INTERES NAȚIONAL, SIGURANȚA CETĂȚEANULUI, SECURITATE NAȚIONALĂ. Fel de fel de politruci certați cu gramatica, începând chiar cu cei unși cu funcții de parlamentari sau cu fotolii ministeriale, ori de analiști confecționați din polistiren expandat pe care s-au grefat o serie de fraze standard dintr-un limbaj ce nu depășește un vocabular alcătuit din nu mai mult de 150,4 cuvinte, se întrec, care mai de care, să ne lămurească de binefacerile tinerei noastre democrații care, nu-i așa, ne asigură o dezvoltare armonioasă, pe baza unor politici… sustenabile(sic!). Am ales, pentru astăzi, SECURITATEA NAȚIONALĂ, nu de alta, dar tocmai ne-am curățat de impresiile „epocalei” reuniuni a NATO soldate, cum am mai spus-o, cu trecerea în derizoriu a politicii internaționale a foarte curând fostului președinte al SUA. Să nu mint, ne-am ales, totuși, noi, românii, cu ceva, și anume cu promisiunea cât se poate de vagă că dl președinte al megaputerii americane va lua din nou în studiu rușinosul caz al pușcașului marin care l-a ucis pe Teo Peter și care își vede liniștit de trebă prin cine știe ce bază militară, colindând prin diverse site-uri porno, singurele excitante pentru creierul său lis. Revenind la lucruri mai serioase, despre ce fel de securitate se poate vorbi într-un stat slab din punct de vedere economic, care și-a trecut la fier vechi industria de apărare și se vede silit să cumpere, la prețuri dictate de alții, dar cu comisioane grase, aproape tot ce este necesar pentru apărare? La fel, cum se poate vorbi despre securitate, și încă națională, cu o economie care subzistă mai mult pe seama valutei aduse în țară de căpșunarii din Spania, ori de zidarii din Italia sau Germania, în timp ce copiii le duc dorul de la Vișeu până la Vaslui?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
