<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022-07 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2022-07/</link>
    <description>Recent content in 2022-07 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2022-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Naționalismul la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalismul-la-romani/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalismul-la-romani/</guid>
      <description>A vorbi în termeni pozitivi despre naționalism, în zilele noastre, a devenit, dacă nu un act condamnabil bun de pus la stâlpul infamiei, similar cu rasismul, xenofobia, sau pur si simplu cu crima (ideologică), cel puțin un act de mare îndrăzneală „incorect politică”, supus oprobriului public, cu alte cuvinte, un delict de opinie.
S-a scris mult despre naționalism, s-au dat nenumărate definiții, conceptual și atitudinal el este diferit de la un popor la altul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Octavian Goga - românul românilor contextualizați etern în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/octavian-goga-romanul-romanilor-contextualizati-etern-in-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/octavian-goga-romanul-romanilor-contextualizati-etern-in-romania/</guid>
      <description>Un motiv serios pentru care marele român Octavian Goga este cenzurat sau mai bine zis „contextualizat”, noțiune pe care am încercat să mi-o explic. Contextualizarea pe care o face Institutul Elli Wiesel și prin Alexandru Muraru - deputat PNL, sub numele contextualizat românește înseamnă desființarea valorilor culturale și spirituale românești pentru că nu se mai suprapun cu interesele străinilor în țara lui Mihai Eminescu, Octavian Goga - statuia de la Iași este defăimată cu o etichetă blasfemică, Vintilă Horia - scos ca fiind cetățean de onoare al Segarcei, Valeriu Gafencu - încercare de a i se anula titlul de cetățean de onoare al orașului Târgu Ocna și desființarea reperelor și rădăcinilor românilor care sunt bine înfipte în pământul nostru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AXA Neamului &amp; Grupul de acțiune împotriva abuzului Primăriei Capitalei - taxa OXIGEN/MANIFEST</title>
      <link>https://axaneamului.ro/tv/axa-neamului-si-grupul-de-actiune-impotriva-abuzului-primariei-capitalei-taxa-oxigen-manifest/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/tv/axa-neamului-si-grupul-de-actiune-impotriva-abuzului-primariei-capitalei-taxa-oxigen-manifest/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
