<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politică on AXA</title>
    <link>/ro/categories/politic%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Politică on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2008 04:14:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/ro/categories/politic%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Teoria păturii superpuse (1881). Arta guvernării (1882). Guvernul cari ni trebuie (1882). La un an nou (1883)</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</guid>
      <description>Teoria păturii superpuse (1881) Eminescu crede în adevărul teoriei atât de adesea susţinute de el şi ne spune că tocmai fiindcă-i adevărată, teoria a produs o impresie penibilă asupra celor atinşi de ea. El ne spune că străinii au ajuns să acapareze toate ramurile vieţii publice. Susţinerea teoriei nu are folos practic pentru conservatori, dar conservatorii nici nu urmăresc aşa ceva. Practici în ţara noastră sunt numai liberalii care prin negoţ de palavre se îmbogăţesc şi parvin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă a partidului politic „Mișcarea Conservatoare”</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>CĂTRE ROMÂNII DIN ROMÂNIA, CĂTRE ROMÂNII DIN ÎNTREAGA LUME, Democraţia este libertatea de a spune “NU” şi nu obligaţia de a zice “DA”.
Analizând situaţia de fapt a societăţii româneşti, în aceste momente, am ajuns la concluzia necesităţii atenţionării poporului român, oriunde s-ar afla acesta, cît şi a ierarhilor şi părinţilor duhovniceşti, asupra pericolului în care se află însăşi existenţa neamului românesc. Puterea politică în România comunistă şi neocomunistă nu are nici cea mai mică legătură cu structura intimă spirituală şi culturală a poporului român, ceea ce ne dă îndreptăţirea să afirmăm că des-fiinţarea statului român şi exterminarea poporului român au devenit politică “naţională de stat”, după cum urmează:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARTIUM sau despre iredentismul maghiar</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</guid>
      <description>Sub motivaţia înfiinţării unei “regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice şi religioase, disputată de Casa de Habsburg şi Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici şi cultici ai minorităţii maghiare din ţara noastră, sprijiniţi vectorial de segmente naţionalist-extremiste ale unor organizaţii culturale, istorice şi cultice autohtone, din Ungaria şi diasporă, acţionează în mod concertat în vederea “autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureş.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onoarea reperată a Statelor Unite</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 09:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</guid>
      <description>Aşa, ca prin minune, după câteva zile de aproximativă efervescenţă, subiectul Kosovo a cam dispărut din primele pagini ale publicaţiilor scrise, ca şi din timpul de maximă audienţă al reţelelor de radio şi televiziune. Ce mai contează că sârbii din provincie nu recunosc autorităţile de la Pristina, ce mai contează că, la Belgrad, peste un milion de oameni au protestat în stradă împotriva ciuntirii patriei lor… Mass media au devenit extrem de cuminţi pentru că, nu-i aşa, interesele Unchiului Sam şi ale trusturilor transnaţionale trebuie protejate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt al Mișcării Conservatoare către tineri</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 08:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</guid>
      <description>Implicaţi-vă în viaţa ţării - înfiinţaţi partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată. Înfiinţaţi asociaţii culturale, fundaţii, asociaţii civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare şi afirmare a adevărului – şi ţineţi mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România. Uitaţi tot ce se numeşte astăzi valoare, în toate planurile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autodeterminarea și integritatea teritorială a Republicii Moldova</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 05:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</guid>
      <description>Apariţia, la 17 februarie 2008, a unei noi entităţi politice pe harta politică europeană a zdruncinat încă o dată şi aşa fragila securitate regională. Declaraţia legislativului de la Priştina cu privire la independenţa provinciei Kosovo şi graba, oarecum previzibilă, cu care o serie de state au recunoscut această independenţă, realimentează tendinţe secesioniste în diverse regiuni ale globului, inclusiv în Republica Moldova. Sunt evenimente care nu dau bine la integritatea şi independenţa (potenţială) acesteia şi necesită analiză şi mare acurateţe diplomatică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>Hotărât lucru, ţara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidenţiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct şi la ore de vârf a reuşit să-l facă pe românaşul care nu se mai dezlipeşte de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de preţurile aberante ale energiei şi alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplăţii noianului de taxe şi impozite –cele mai mari şi mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românaşul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viaţa într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>Liberalizarea vieţii politice din URSS, alimentată de politica gorbaciovistă şi conjunctura internaţională, a declanşat, la sf. anilor 80 ai secolului trecut, o adevărată revoluţie naţional-democratică şi antiimperială în RSSM, care s-a soldat cu dispariţia regimului totalitar-comunist şi a statului sovietic moldovenesc.
La 3 iunie 1998, în cadrul unei adunări a intelectualilor în capital Chişinău, a fost creat Grupul de iniţiativă al Mişcării Democratice pentru susţinerea Restructurării – mişcare social-politică “neformală” care se afla în opoziţie faţă de Partidul Comunist din RSSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>/ro/posts/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ro/posts/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>Sistemul politic şi-a însuşitşi a modelat treptat instituţiile (elementele) sale componente. Partidele politice sunt o asemenea realizare istorică şi le revine rolul de elemente centrale ale sistemului. Partidele, în accepţiunea noastră, sunt pentru sistemul politic intern, ceea ce statele sunt pentru sistemul internaţional. Dacă statul este considerat principala instituţie a sistemului politic, atunci partidele sunt cele care dau conţinut şi dinamică acestuia. Partidele participă activ la redistribuţie, sau la alocarea autoritară de valori cum ne-ar completa D.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
