<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educație on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/educa%C8%9Bie/</link>
    <description>Recent content in Educație on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/educa%C8%9Bie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rațiuni dincolo de rațiune (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În contextul discuției despre raportul dintre rațiune și credință, se vorbește – în &lt;i&gt;Filosofia într-o lume pragmatică Impresii, experiențe, reflecții. Șase convorbiri cu Leonid Dragomir&lt;/i&gt; (Ed. Cartex, București, 2024) – și despre raționaliști, iraționaliști, antiraționaliști. Urmărind dialogul, se pare că prof. Mircea Flonta nu acceptă categoria de suprarațional, ceea ce înseamnă că descalifică din start teologia ca formă de cunoaștere, pe motiv că „Primatul credinței în raport cu rațiunea [în opera Fericitului Augustin, n.n.] este afirmat într-un mod cât se poate de clar” (pp. 42-43). E firesc să fie așa, pentru că premisele teologiei se bazează pe revelație și deseori intervenția supranaturală a fost constatată fără echivoc în stabilirea adevărului de credință, iar în acest sens mă refer, de exemplu, la Sinodul I Ecumenic și la Sinodul IV Ecumenic, fără a intra acum în detalii. Dl. Flonta continuă: „Aceasta este marea dilemă a teologiei. Ea își propune să se sprijine pe resursele rațiunii, dar nu poate fi consecventă datorită faptului că fundamentele sunt însușite și acceptate prin credință, iar rațiunea este un instrument pentru a susține lucruri care sunt crezute”. În ce constă lipsa de consecvență? &lt;i&gt;Există grade de apropiere între rațiune și credință&lt;/i&gt;, fără să se confunde. Omul de știință pornește pe drumul cunoașterii, având credința generală (bazată pe observații limitate) că există ordine în univers, există legi ce pot fi cunoscute. Ambele demersuri pot începe similar, cu o astfel de revelare (chiar dacă revelarea nu se limitează la spectrul datelor din natură), numai că interesul teologului nu constă în adâncirea cunoașterii creației, ci a cunoașterii Creatorului, pe cât este posibil. Indiferent ce descoperire (naturală/rațională ori supranaturală) stă la baza credinței, acest lucru arată că nu are sens să vorbim despre „credință oarbă” – vom reveni la acest subiect.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rațiuni dincolo de rațiune (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-i/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ratiuni-dincolo-de-ratiune-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una dintre cele mai ofertante cărți pentru reflecție, apărută în anul 2024, generoasă prin temele cuprinse și prin ideile provocatoare, este &lt;i&gt;Filosofia într-o lume pragmatică. Impresii, experiențe, reflecții. Șase convorbiri cu Leonid Dragomir&lt;/i&gt; (Ed. Cartex, București). Cel care răspunde, de data aceasta, la întrebările scriitorului Leonid Dragomir (doctor în filosofie, redactor-șef al revistei &lt;i&gt;Argeș&lt;/i&gt;), este reputatul profesor Mircea Flonta, ale cărui cărți, articole și traduceri din domeniul filosofiei cunoașterii au format multe generații de studenți, masteranzi și doctoranzi. La vârsta de 93 de ani, dintre care „60 de ani în universitate”, după cum aflăm din titlul unei cărți, profesorul Mircea Flonta dovedește aceeași preocupare pentru filosofie și cultură, vitalitate intelectuală și dorință de claritate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cassandre și profeți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/cassandre-si-profeti/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/cassandre-si-profeti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Când rostim numele Cassandrei, ne trec prin minte numeroase gânduri referitoare la neputința și drama celui ce strigă adevărul fără a fi luat în seamă, ba chiar riscând să fie trecut în rândul nebunilor. Despre tragicul personaj mitologic se spune că ar fi fost blestemat să spună exact ce se va întâmpla, fără a fi crezut. Puternica idee a soartei necruțătoare răzbate în vechea mentalitate greco-romană, astfel încât atenția nu se îndreaptă spre curajul profetului, ci spre cruzimea zeului care transformă un dar într-unul otrăvit, având consecințe nu doar asupra persoanei vinovate de încălcarea cuvântului (Cassandra, în speță), ci asupra unui întreg neam. Tensiunea mitului este mai complexă, desigur, însă reținem totuși profilul profetului în antichitatea elenă. În spațiul iudeo-creștin, profetul este trimisul însărcinat cu transmiterea intenției divine, iar în lumina nou-testamentară iese în evidență ideea profeției ca talant ce responsabilizează.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antiparenting, de ieromonah Savatie Baștovoi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Fiți copii la răutate, nu și la minte”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;I Corinteni, 14, 20&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Antiparenting&lt;/i&gt; este titlul unei cărți recente de antropologie, filosofie, psihologie și educație (apărută în 2017, editura Cathisma, București), cu toată gama de științe subordonate lor, și toate acestea într-un limbaj curat, fără acrobații textuale. Învățătura creștină încununează cunoașterea dobândită în celelalte discipline, dându-le adevăratul rost. Se vede clar că autorul are tot interesul de a restabili adevărul și firescul în ceea ce – până acum un veac, să spunem – era de neconceput că va deveni obiect de dispută: nevoia de acreditare pentru a primi calitatea de părinte (pentru copii); altfel, dacă îndrăznești să fii părinte neoficial, nu e în regulă, acționezi subteran. Mai trist este că pentru maeștrii (guru) în parenting aceasta nici măcar nu trebuie să facă obiectul discuției. Pentru ei există doar certitudinea că omenirea s-a luminat abia începând de acum două, trei decenii, iar până în prezent a trăit în bezna nebuniei de a-și crește copiii fără să facă școală în acest sens. O mai mare infantilizare a omului cu greu ar mai putea fi inventată. Dar să nu-mi fie luate vorbele drept provocare!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
