<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Istorie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/ro/tags/istorie/</link>
    <description>Recent content in Istorie on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2009 02:13:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/ro/tags/istorie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>Toynbee susţine că trecerea de la o civilizaţie la alta, considerată superioară (altfel aculturaţia nu-şi are sens) este asociată întotdeauna cu înflorirea unei religii superioare. Occidentalizarea fostului spaţiu bizantin, cel al lumii ortodoxe, contrazice asemenea lege. Condiţiile sunt, de astă dată, cu totul speciale. Lumea ortodoxă este tot creştină. Unii vor putea trage de aici concluzia că ortodoxismul este inferior catolicismului sau protestantismului, ceea ce este o eroare de proporţii. De altminteri, concluzia s-a şi tras demult şi a venit chiar din conştiinţa aversiunii creştinilor occidentali faţă de „schismatici”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română: A avea sau a nu avea… Sinod</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</guid>
      <description>Sunt momente în istorie, momente de cumpănă, când cea mai firească metodă de înţelegere a realităţii pare a fi metoda milenaristă; un fel de fatalism îngrozitor, de apocalipsă continuă – ca aşteptare şi ca perioadă premergătoare, imediat premergătoare. Se simte fumul de pucioasă şi dogoarea flăcărilor ce stau să vie. Sfârşitul pare a fi chiar lângă noi – dacă am face reclamă am spune: iadul e lângă tine, pentru că tu meriţi ce-i cel mai bun!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea III</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a III-a Peste câteva zile ne-am despărţit de cele două cete bulgăreşti şi ne-am transportat la munte, în satele româneşti care aveau atâta nevoie de apărare. Pe drum ne-am oprit în satul grecesc Iavorţa, spre a omorî vreun grec, dar n-am găsit pe nimeni. De frica represaliilor noastre, localnicii se retrăseseră în pădure şi stăteau ascunşi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Sinod I Ecumenic de la Niceea și contribuția Sfântului Constantin cel Mare la stabilirea calendarului creștin-ortodox</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</guid>
      <description>Momentul de rezolvare a conflictelor referitoare la schimbarea calendarului a fost hotărât de Dumnezeu să vină în vremea Sfântului Împărat cel întocmai cu Apostolii Constantin cel Mare. Împrejurările exterioare (văzute) au fost legate de către unificarea şi omogenizarea situaţiei polico-administrative a imperiului roman, şi ajungerea în fruntea lui a unui Împărat păgân, ce mai întâi s-a arătat favorabil creştinilor, lucru la care au contribuit rugăciunile Sfintei maicii sale Elena, şi arătarea semnului Sfintei Cruci cu ajutorul căreia a biruit minunat în lupta cu rivalul său Maxenţiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a II-a Este drept, conştiinţa naţională la români, bulgari şi albanezi nu e încă pe deplin formată, de aceea mulţi dintre ei devin grecomani şi luptă pentru o cauză străină de neamul lor.
– Tocmai de aceea ne grăbim şi noi să căutăm să înăbuşim în faşă acţiunea de formare a conştiinţei naţionale la popoarele alogene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea I</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea I Pentru reprimarea insurecţiei din Macedonia (1902-1903), cu toate că aproape toţi bărbaţii au fost arestaţi, bulgari şi români care au luptat pentru autonomia Macedoniei, s-au format mai multe cete de luptători care se răfuiau cu armatele imperiale turceşti. De exemplu, Mitra Vlahul, din regiunea Castoriei, a continuat lupta până în anul 1906, când a fost omorât în satul Dumbeni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relaţiile româno-române sau moştenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul Ţării – vota unirea acestei îndurerate provincii româneşti cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spaţiul etno-cultural românesc, după o “absenţă” de mai bine de un secol. O provincie necăjită şi complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai “frăţesc” tratament în noua entitate politică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testament</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/2/testament/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 02:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/2/testament/</guid>
      <description>Alcătuit de grupul carpatin-făgărăşan în primăvara anului 1954 – Săptămâna Mare – în muntele Buzdugan
Pe potecile munţilor, acest grup de tineri, n-am purtat numai arme. Alături de onoarea, mândria şi conştiinţa libertăţii neamului nostru, alături de durerea ceasului de faţă, în inima şi creierul nostru, am purtat ca o povară scumpă: visuri, doruri şi gânduri pentru vremile ce vor să vie. Visuri, doruri şi gânduri, izvorâte şi călite în dragoste pentru neamul nostru.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
