<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oglinda Vremii on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/oglinda-vremii/</link>
    <description>Recent content in Oglinda Vremii on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2009 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/oglinda-vremii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Satanismul muzicii rock</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</guid>
      <description>Satanismul mărturisit astăzi în felurite chipuri nu este ceva nou, ci un urmaș tîrziu al vechilor credințe păgîne despre care citim în Vechiul Testament. Deci ce este, pe scurt, satanismul „modern”? O religie care se mărturisește atee, dar luptă împotriva Dumnezeului Creștinilor, cinstindu-l pe Satan ca idol al libertății. (Trebuie să înțelegem că ateismul nu este reaua filosofie a celor fără de Dumnezeu, ci a acelora care sînt împotriva lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mîna întinsă a Iudei (note la ultimul împrumut al statului(!?) român)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</guid>
      <description>După o prea-lungă (zic eu) vreme de pace, „lumea civilizată” (și se va vedea mai jos ce înseamnă aceasta) se clatină din înseși temeliile ei, care sunt: negustorirea banilor, cămătăria și înșelăciunea. În alte cuvinte, trăim „cea mai mare criză financiară din istorie”. Ce va urma, ar trebui să știm, fiindcă am avut două repetiții ale dramei: „criza” din 1913 și aceea începută în 1929, care au dus mai întîi la foamete, mai departe la cele două războaie precum omenirea nu a mai cunoscut, iar apoi la reașezarea lumii în forma pe care o are pînă în ziua de azi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice așa:
„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci și-i ucizi cu pietre pe cei trimiși la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu ați voit!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualitatea ortodoxă?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>Așa cum am promis, subiectul de căpetenie al acestei rubrici va fi de acum înainte ecumenismul, erezia ereziilor de pînă la noi, așa cum este el propovăduit în Biserica Ortodoxă Română.
În chip firesc, ceea ce se numește „ecumenism religios” sau „unitate a religiilor” nu ar trebui să fie o temă de discuție. Și aceasta pentru că „dogma” ecumenistă e lipsită de noimă, împotrivindu-se rațiunii și celui mai firesc bun simț.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia în celulă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</guid>
      <description>Părintele Daniil de la Tanacu, deținut de drept comun al statului ateu român În urmă cu trei ani, scriam articolul de mai jos, care nu e politic, precum s-ar părea, ci teologic: „Criminalul cu barbă roșie”1 și „integrarea europeană a ortodoxiei”2.
Cu puțin timp în urmă, noi, românii, am semnat, prin reprezentanții noștri aleși, o înțelegere de „integrare” sau de „aderare” în „comunitatea Europeană”. Aceasta s-a întîmplat după cincisprezece ani de propagandă în care ni s-a repetat că nu avem altă cale, că acesta e ultimul prilej de a ne împlini „destinul” ca nație.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
