<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Icoana din adânc on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/icoana-din-ad%C3%A2nc/</link>
    <description>Recent content in Icoana din adânc on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/icoana-din-ad%C3%A2nc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Când ești nicovală rabzi, când ești ciocan dai!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</guid>
      <description>Numai să luăm bine seama că, de multe ori în istorie, eroismul anonim și statornic al nicovalei (care „toate le suferă, toate le crede, toate le nădăjduiește, toate le rabdă”, fiindcă știe pentru ce și mai cu seamă pentru Cine le rabdă!) este mai important și folositor decât jubilația publică și nestăpânită a ciocanului care lovește - și cu rost și fără rost -, uitând că răzbunarea aparține numai Domnului Cel tare și puternic în războaie!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rugați-L pe Dumnezeu să lucreze!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</guid>
      <description>„Cei care nu se sfătuiesc îndelung, cad ca frunzele!”
„Mândria merge înaintea căderii!”
Adevăruri duhovnicești nebiruite Primul nostru duhovnic, cel care ne-a pescuit în chip jertfitor din marea păcatelor acestei vieți trecătoare (Părintele Teodor Jugănaru, preot întru totul luminat și vrednic slujitor al Sfântului Altar), avea o vorbă pe care ne-o repeta cu nebiruită blândețe și cerească înțelepciune: „Rugați-L și lăsați-L pe Dumnezeu să lucreze prin voi, fiilor!”. Apoi, binecuvântându-ne, ne îndemna cu bunătate: „Nu mai aruncați valuri de tristețe, neliniște și teamă în lume, iubiții mei, fiindcă Mila lui Dumnezeu lucrează, cu cel mai mare folos lăuntric, în liniște, pace și bucurie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Numai în puterea Dumnezeului celui viu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</guid>
      <description>„Domnul este luminarea mea și Mântuitorul meu: de cine mă voi teme? Domnul este apărătorul vieții mele: de cine mă voi înfricoșa?”
Psalm 26 - 1, 2 Printr-o nuvelă antologică, Mircea Eliade (mai mult istoric al religiilor și mai puțin trăitor al religiei în care s-a născut) ne ajută, întrucâtva paradoxal, să înțelegem adevărul înscris axiomatic în titlul ales pentru gândurile de față, pe care le dorim complementare la o problematică cât se poate de actuală, îndelung, aprins, câteodată și pertinent dezbătută, deopotrivă în lumea creștină și necreștină, încă de la apariția unor lucrări ca „Raportul clubului de la Roma” (1960 și 1961), „Șocul viitorului”, „Al treilea val” sau „Galaxia Gutenberg” (1970), care au atras atenția forurilor științifice, factorilor de decizie și opiniei publice planetare asupra unor noi primejdii apărute în lume, ca urmare a poluării iraționale a mediului și a folosirii abuzive a unor descoperiri cu un potențial nociv major.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre ziarul „Lumina”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</guid>
      <description>Acest text critic și autocritic l-am trimis în urmă cu aproape doi ani (2 februarie 2008, ziua unui mare praznic ortodox, proniator detaliu) „Centrului de presă al Patriarhiei”, încercând să-i prevenim or măcar să-i sensibilizăm, cu franchețe, bunăvoință și argumente peremptorii, pe toți responsabilii de atunci ai respectivului colegiu redacțional, asupra unor evidente carențe conceptuale și slăbiciuni informale ale unui important compartiment din componența sa. O tăcere adâncă s-a lăsat peste observațiile noastre îndreptățite și pe deplin controlabile de către orice om de bună credință și cu o pregătire medie, fapt care ne determină să publicăm acum, în această rubrică de suflet, articolul care i-a lăsat fără răspuns pe responsabilii acestui esențial releu mediatic creștin-ortodox, obligat prin definiție să limiteze sau chiar să excludă amatorismul din activitatea lui.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
