<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023-06 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2023-06/</link>
    <description>Recent content in 2023-06 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2023-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Spiritul unui popor într-un singur nume: Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</guid>
      <description>A mai scrie astăzi ceva despre Eminescu… Ce s-ar mai putea spune despre geniu, când s-au spus atâtea, când unii și-au dedicat viața încercând să se apropie de opera și viața sa, încât s-a desprins un nou „logos” din sânul filologiei – eminescologia. În plus, de câte ori ascult vorbindu-se despre Eminescu îmi vin în minte acele versuri din „Scrisoarea I”: Iar deasupra tuturora va vorbi vrun mititel,/ Nu slăvindu-te pe tine… lustruindu-se pe el.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tribunalul conștiinței</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</guid>
      <description>„Judecățile Domnului sunt adevărate,
îndreptățite toate…”
(Psalm 18, 10) - Următorul.
- „Cuget, deci exist!”
- De unde îți vin cugetele?
- Din rațiunea mea…
- Încă nu exiști, mergi și mai cugetă,
însă nu cumva să te rătăcești singur
prin filosofiile cele deșarte, omenești.
- Următorul.
- Eu sunt împărat, deci știu totul!
- Ești împărat, dar nu ești Împăratul.
- Eu sunt împărat…
- Încă nu ești nimic, mergi și mai cugetă,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Degetele din mânușă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</guid>
      <description>Deceniile comuniste pot fi pricepute doar atunci când sunt analizate dintr-o perspectivă duhovnicească. Revoluția comunistă – la fel ca multe alte măști – cade numai dacă este poziționată în contra Adevărului. De altminteri, acesta este cel mai sigur mod de a nu fi tras pe sfoară: punerea tuturor nedumeririlor în raport cu mântuirea. Aduși în această lumină, idolii se surpă, teoriile se stâlcesc, minciunile se topesc, adaosurile se arată a fi de prisos, iar suspiciunile mult prea adesea se adeveresc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viață și poezie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</guid>
      <description>Pune-ți viața în versuri.
Și iarăși îți spun: pune-ți viața în versuri, dacă vrei să simți viața universului și să fii în legătură și armonie cu ea.
Poți analiza cântările, însă niciodată nu uita să cânți. Criticii de poezie trăiesc și mor, pe când poeții trăiesc veșnic.
Analiza ucide, poezia înviază. Numai poezia poate învia proza, căci poezia a răsărit din pomul vieții, iar proza, din pomul cunoștinței.
Toți spunem că minciuna e vremelnică, pe când adevărul este veșnic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poezia închisorilor comuniste.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</guid>
      <description>La Editura Mănăstirea Petru Vodă a apărut în anul 2010 volumul Poeți după gratii (640 de pagini). Acesta cuprinde o parte din poeziile a 71 de deținuți politici, texte scrise în detenție și însoțite de o scurtă biografie a autorilor.
Așa cum spun editorii în „Cuvânt înainte” și Aspazia Oțel Petrescu în „Cuvântul unei deținute politic”, poezia scrisă în închisori a fost „alături de rugăciune, hrană sufletească, scară către cer, întărire și izvor de trăire în mijlocul unui regim inuman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Să stai în cuvinte ca într-o casă veche</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</guid>
      <description>să stai în cuvinte ca-ntr-o casă veche
locuită de mii de oameni înainte.
nu ai de ales decât între acestea două
să rămâi în stradă privind din afară,
ori să vii înăuntrul cuvintelor
unde fiecare și toți au loc
(dacă timpul nu le-a furat între timp
puterea de-a se rosti).
însă nu toate casele sunt la fel,
pentru că nu toți oamenii sunt la fel;
unii iubesc casele goale, alții casele depozit,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghid de supraviețuire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</guid>
      <description>multe vor fi încercările umbrelor
de-a te prinde în vârtejul lor
și multe ar putea fi căderile, durerile
și rănile acelea pe care nu te-ai fi așteptat
vreodată să le vezi.
însă timpului și soarelui și apelor
puțin le pasă de firele de praf
ce se așază-n calea lor.
E simplu:
deschizi fereastra spre răsărit,
îți primenești inima ca înainte de Paște,
săruți rănile luminii
și mergi mai departe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</guid>
      <description>am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte,
dar prea mulți s-au speriat
și au fugit.
vecinii revoltați
și-au luat chiar câteva secunde
din lupta fratricidă
și mi-au lăsat pe ușă
un sfat născut
din mila omeniei lor:
puteai să-ți desenezi
un cerc din stele,
o vorbă din Voltaire ori d’Alembert
(mă rog, vreunul de pe lângă care
dracul rațiunii a refuzat să plece).
am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sacru și sfânt în folclorul românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</guid>
      <description>Deseori se consideră că termenii sacru și sfânt au aceeași semnificație, eroare ce poate fi explicată prin utilizarea frecventă a primului atunci când se vorbește despre spiritualitate în general. În folclor, elementele de sacru și sfânt interferează, dar prin aceasta, calitatea a ceea ce este sfânt este de obicei compromisă, pentru că avem de-a face doar cu utilizarea acestor elemente într-un scop străin de cel care privește apelul la ceea ce este sfânt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
