<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023-06 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2023-06/</link>
    <description>Recent content in 2023-06 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2023-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Între bioetica seculară și bioetica ortodoxă: o prăpastie ce crește mereu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/intre-bioetica-seculara-si-bioetica-ortodoxa-o-prapastie-ce-creste-mereu/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/intre-bioetica-seculara-si-bioetica-ortodoxa-o-prapastie-ce-creste-mereu/</guid>
      <description>Poate nu aș fi scris rândurile de față dacă relativ curând nu aș fi fost vizat spre a fi luminat de către două persoane, în contextul discuției despre dileme morale și conflictul ce poate apărea, în cazurile complicate, între standarde morale. Printre exemplele care să ilustreze aceste situații a apărut și avortul. Atunci mi s-a spus, cu toată încrederea pe care o poate arăta cineva care știe ce spune, că până la un anumit număr de săptămâni fetusul este doar „o aglomerare de celule”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Theodore Dalrymple, marele etician al bunului-simț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/theodore-dalrymple-marele-etician-al-bunului-simt/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/theodore-dalrymple-marele-etician-al-bunului-simt/</guid>
      <description>Dacă într-o carte găsești echilibru, limpezime a ideilor, argumente puternice, exemple relevante, informație de calitate pentru a lămuri subiecte de actualitate, concluzii edificatoare pentru timpul ce ne așteaptă, iar toate acestea mai sunt însoțite și de suficient umor de calitate, atunci ești un cititor binecuvântat. Acest sentiment îl trăiești citind cartea lui Theodore Dalrymple, Cultura noastră. Ce a mai rămas din ea, apărută la editura Contra Mundum (2020), în traducerea Smarandei Nistor și a lui Ninel Ganea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Înnoi-se-vor ca ale vulturului tinerețile tale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/innoi-se-vor-ca-ale-vulturului-tineretile-tale/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/innoi-se-vor-ca-ale-vulturului-tineretile-tale/</guid>
      <description>I casă îmbrăcată în hainele&#xA;unor aripi vechi&#xA;de când străbunicul s-a-ntors&#xA;de la război cu urme de gloanțe pe creștet&#xA;asemenea alaiului unei nunți de furnici.&#xA;împrejmuind grădina salcâmii&#xA;unde seara se-ntorc ciorile.&#xA;trunchiul de dud banca bătrânei&#xA;care veghea&#xA;toți puii de pe pământ&#xA;de păsări și de oameni.&#xA;drumul spre biserică.&#xA;casă-mbrăcată în haine vechi&#xA;mereu calde.&#xA;peste prag Dumnezeu trece&#xA;la fiecare răsărit și apus.&#xA;II ca demult</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ca și când ți-aș spune acum, privindu-te în ochi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ca-si-cand-ti-as-spune-acum-privindu-te-in-ochi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ca-si-cand-ti-as-spune-acum-privindu-te-in-ochi/</guid>
      <description>încep mereu,&#xA;de la capăt&#xA;mereu&#xA;începutul.&#xA;eu doar întârzii ca de obicei&#xA;adunându-mi sufletul&#xA;de prin ierburi,&#xA;unde se ferește de ciocurile&#xA;bontoroage ale păsărilor –&#xA;pe ele nu le pot păcăli ușor.&#xA;uneori tălpile mi se lipesc&#xA;de miezul pământului,&#xA;uneori umbra mi se proiectează pe cer&#xA;provocând o altă eclipsă.&#xA;eu doar întârzii ca de obicei&#xA;adunându-mi sufletul&#xA;de prin ierburi,&#xA;unde vise-mpleticite rămân mai pe urmă</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cei ce seamănă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cei-ce-seamana/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cei-ce-seamana/</guid>
      <description>ne întâlnim în spațiul&#xA;dintre silabele rugăciunii&#xA;unde celălalt chip al cuvântului&#xA;e lacrima.&#xA;(din vol. Exil în inimă, 2012)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thomas Molnar, o voce a lucidității în epoca relativizării</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/thomas-molnar-o-voce-a-luciditatii-in-epoca-relativizarii/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/thomas-molnar-o-voce-a-luciditatii-in-epoca-relativizarii/</guid>
      <description>Eu, Simah, prefectul Romei, urmat de Omul și mașina – este titlul primei cărți traduse în limba română a profesorului universitar Thomas Molnar, apărută în 2013 la editura Logos, ediția originală în franceză fiind publicată în anul 1999. Traducerea aparține profesorului sibian Manuel Valeriu, cel care a făcut accesibilă publicului român o altă lucrare a lui Th. Molnar, Modelul deformat. America, de la Tocqueville la Carter (editura Logos, 2016). Spre finalul vieții, autorul maghiar încă știa limba română învățată în cei 11 ani cât a locuit la Oradea, unde a ajuns în 1927, la vârsta de șase ani.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Înainte de cuvântul înainte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/inainte-de-cuvantul-inainte/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/inainte-de-cuvantul-inainte/</guid>
      <description>mai ales în satul de câmpie&#xA;se întâmplă să-ți uiți sufletul&#xA;în dimineți cețoase culegând lumină&#xA;până te pomenești crescând și părinții nașii finii&#xA;te privesc de jos în sus&#xA;și nevoit te lași convins de minunea asta&#xA;(nevrută)&#xA;cumva ai rămas cu vreo trei copii&#xA;în toamnele cețoase&#xA;ștergându-ți fruntea de culoarea lor&#xA;după ce din ciutura fântânii de răspântie&#xA;ai fi vrut și timpul să îl bei&#xA;are un fel ciudat de a fi și viața</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ardealul – pământ românesc.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</guid>
      <description>Rândurile de față nu au decât rolul de a atrage atenția asupra unei lucrări de referință ce prezintă dovezi clare asupra modului cum s-a luptat secole de-a rândul împotriva drepturilor românilor din Transilvania. Un genocid cultural și deseori în sens propriu. În fața datelor istorice, sociale și culturale, nedumeririle ziaristului american, atunci când se referă la himerele maghiare revizioniste, sunt din nefericire de mare actualitate, dacă avem în vedere recentele atitudini sfidătoare și provocatoare la adresa românilor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se seamănă lumină nouă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/se-seamana-lumina-noua/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/se-seamana-lumina-noua/</guid>
      <description>se seamănă lumină nouă.&#xA;plec în urma îngerului&#xA;și încerc să-i învăț mersul,&#xA;dar hainele mele&#xA;sunt de pământ&#xA;și pământul îmi este stângaci –&#xA;dansul său e cumva&#xA;aplecat într-o parte&#xA;ca o pasăre rănită&#xA;ce se sprijină uneori în cioc.&#xA;plec în urma îngerului&#xA;ca atunci în copilărie&#xA;când urmele pașilor tatei în nămeți&#xA;păreau prăpăstii de netrecut.&#xA;(din vol. Exil în inimă, 2012)</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la filosofie la psihanaliză și apoi… încotro?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/de-la-filosofie-la-psihanaliza-si-apoi-incotro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/de-la-filosofie-la-psihanaliza-si-apoi-incotro/</guid>
      <description>Scriitorul Leonid Dragomir și-a obișnuit cititorii cu frumoase introduceri în câte o lume, prin fiecare dintre cărțile de dialoguri, având interlocutori pe Mihai Șora și Dan Ciachir, rezultând volumele Mihai Șora – o filosofie a bucuriei și a speranței (Editura Cartea Românească, 2009) și Bucuria de a fi răsăritean. Convorbiri cu Dan Ciachir (Editura Timpul, 2011). În cea mai recentă carte de acest gen – De la filosofie la psihanaliză &amp; retur, Editura Trei, 2014 – cel care se află în fața întrebărilor este cunoscutul psihanalist Vasile Dem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tata</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tata/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tata/</guid>
      <description>destrămare,&#xA;destrămare a pânzei&#xA;țesută ca un vis atât de departe&#xA;să fie al tău,&#xA;atât de viu că ai fost acolo.&#xA;aplecat peste copilărie&#xA;tata șoptea o rugăciune când adormeam&#xA;și cuvintele făceau un pod&#xA;între el,&#xA;Dumnezeu&#xA;și mine cel dincolo de somn.&#xA;un vânător de pace&#xA;pe apă tulbure,&#xA;tata nu ne ascundea temerea sa&#xA;că uneori pești cu dinți de foc&#xA;pot ieși din adâncuri&#xA;și pot cădea în noi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un model socio-politic deformant</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/un-model-socio-politic-deformant/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/un-model-socio-politic-deformant/</guid>
      <description>O lucrare de un interes deosebit – pentru toți cei care doresc să afle mecanismele democrației americane și extinderea lor globală – este Modelul deformat. America de la Tocqueville la Carter, apărută la editura Logos, în 2016, în traducerea lui Manuel Valeriu. Autorul este Thomas Molnar, unul dintre gânditorii care fac parte din elita intelectuală și morală a secolului XX; faptul de a face parte și din elita morală trebuie subliniat, pentru că, din păcate, foarte mulți gânditori nu stau deloc bine la acest capitol, oferind imaginea unei vieți schizofrenice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fumul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/fumul/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/fumul/</guid>
      <description>mi-au spus alaltăieri niște limbi de foc,&#xA;mi-au spus că ființa aceea, mama mamei mele,&#xA;nu mai e.&#xA;A plecat unde-a văzut cu gândul,&#xA;ca fumul unei lumânări, ca un chiot s-a dus,&#xA;ființa aceea care nici n-a fost vreodată în carne și oase;&#xA;a fost doar o casă de lumină în care mi-am ascuns copilăria,&#xA;doar o umbră înclinată de frasin, o poveste pe timp de iarnă&#xA;când împingeam cu picioarele în sobă aproape s-o dărâmăm;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mai rămâne uman în transumanism?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ce-mai-ramane-uman-in-transumanism/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ce-mai-ramane-uman-in-transumanism/</guid>
      <description>Este adevărat că atitudinile privitoare la moralitate se schimbă deseori, însă aceasta nu înseamnă că înseși principiile morale se schimbă, pentru că atunci nu mai are rost să vorbim despre evaluare morală. De fapt, se schimbă gradul în care aderăm la aceste principii, nu principiile însele. Așa stau lucrurile în general. (Vom reveni la acest subiect).&#xA;Iată principala întrebare care ar trebui să ne frământe în prezent și în deceniile următoare: care e granița permisă pentru pătrunderea tehnologiei în viețile noastre?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Identitate 2</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate2/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate2/</guid>
      <description>ceas&#xA;de rugăciune&#xA;ca şi când&#xA;în tine&#xA;ai purta&#xA;un clopot.&#xA;(din vol. Exil în inimă, 2012)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autentica revoluție morală și filosofică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</guid>
      <description>Multe voci se exprimă astăzi tot mai vehement (cu rea intenție sau din ignoranță) împotriva creștinismului ca fiind un mod de gândire ce împiedică progresul popoarelor și al omenirii. E adevărat că perspectiva creștină a schimbat fața și inima lumii, însă nu în vreun mod ce l-ar putea face susceptibil de criticile vizând împiedicarea cunoașterii și a progresului. Cât despre acuzele de violență, nu creștinismul este de vină, ci diverși așa-ziși creștini care au pus interesele personale pe agenda creștinismului.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Identitate 1</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate1/</guid>
      <description>mă numesc&#xA;abia&#xA;după&#xA;rugăciunea&#xA;de&#xA;dimineață.&#xA;(din vol. Exil în inimă, 2012)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Două tipuri de raționalitate și alegerea greșită a societăților dezvoltate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/doua-tipuri-de-rationalitate-si-alegerea-gresita-a-societatilor-dezvoltate/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/doua-tipuri-de-rationalitate-si-alegerea-gresita-a-societatilor-dezvoltate/</guid>
      <description>Viața tot mai virtuală, mai „online”, este urmarea firească a unor alegeri și procese mai vechi. Oamenii trăiau deja destul de mult în virtual, în special în ultimul deceniu, numai că măsurile guvernamentale adoptate în perioada pandemiei i-a aruncat pur și simplu în acest mediu artificial. Diferența constă mai ales în faptul că accesul la lumea iluziilor (însă cu efecte reale și dureroase) se face preponderent dintre pereții apartamentului. Altfel, și când mergeau în voie pe stradă, prin parcuri, la școală, în restaurante, cei mai mulți tot conectați rămâneau la „prieteniile” trăite frenetic pe diverse rețele de socializare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bazar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/bazar/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/bazar/</guid>
      <description>Ce îndreptățire pot aduce vorbele&#xA;când tot lamele lor au adâncit&#xA;durere după durere?&#xA;Iar durerile sunt feluri și feluri,&#xA;în bazarul lor te poți prea lesne rătăci.&#xA;Pe unul îl dor iernile, nisipul, nopțile,&#xA;pe altul îmbrățișările, podurile, răscrucile,&#xA;prea puțini sunt aceia pe care îi doare&#xA;însăși durerea.&#xA;În bazarul durerii doar lacrima nu rătăcește,&#xA;iar calea păcii prea des trece prin ea.&#xA;Laudă i se cade înțeleptului ce vede</description>
    </item>
    <item>
      <title>O etică dincolo de bine și de rău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/o-etica-dincolo-de-bine-si-de-rau/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/o-etica-dincolo-de-bine-si-de-rau/</guid>
      <description>„Trăiți ca oameni liberi, dar nu ca și cum ați avea libertatea drept acoperământ al răutății, ci ca robi ai lui Dumnezeu.”&#xA;I Petru: 2, 16 Dacă teoriile etice create de filosofi au o fundamentare rațională, cele susținute de teologi au o întemeiere dogmatică. Dogma stabilește limitele în care anumite idei sunt considerate a fi justificate. Contrar opiniei comune, dogmele nu se găsesc doar în gândirea religioasă, ci și în ideologiile politice, în filosofie, în științele sociale și chiar în științele naturii, după cum reiese din cartea Structura revoluțiilor științifice1, a lui Thomas Kuhn, renumitul specialist american în istoria științei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cina</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cina/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cina/</guid>
      <description>astă-noapte&#xA;am cinat în cer&#xA;se făcea că ajungem pe rând&#xA;de departe&#xA;nu pâine nu sare mâncam&#xA;ne adumbrea dinspre copacul acela&#xA;o cădere la pace&#xA;nu știam dincotro și pe ce se sprijină toate&#xA;noi cinam la o cină fără-nnoptare&#xA;oaspeți eram ca cei care vin într-o țară&#xA;părăsită odată nespus de demult&#xA;și nu pâine și sare mâncam&#xA;trecea de la unul la altul&#xA;un vas de lumină</description>
    </item>
    <item>
      <title>Educație moral-spirituală prin literatură?!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</guid>
      <description>Este o temă foarte veche, în jurul căreia s-au format diverse tabere, formate din susținători fervenți, critici hotărâți și cei situați între acești poli. Titlul nu are în vedere o literatură moralistă, pentru că aceasta își ratează cel mai probabil de la început obiectivul din cauza stridențelor; avem însă în vedere literatura care se dorește continuarea modului de viață autentic moral, axat pe dorința sinceră de autocunoaștere în vederea unui parcurs luminos, chiar dacă acesta nu exclude automat căderea, trecerea prin zone tenebroase.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Descrierea unei lupte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</guid>
      <description>România a avut până mai ieri o serie de părinți cu o măsură înaltă a vieții duhovnicești. Au răbdat până la final, iar apoi s-au dus. Oamenii au sesizat înălțimea lor și i-au cinstit încă din timpul vieții. Totuși, poate că abia acum putem pricepe ce a însemnat de fapt răbdarea lor din ultimele trei decenii. Cu adevărat au răbdat, iar în cazul unora dintre ei, sfârșitul s-a lăsat mult așteptat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La înălțimea gleznelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/la-inaltimea-gleznelor/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/la-inaltimea-gleznelor/</guid>
      <description>(averea e cheltuită de mult)&#xA;m-au flămânzit roșcovele.&#xA;m-au netezit ploile.&#xA;am fost rănit de fiecare cuib zărit pe cale.&#xA;leproșii râdeau privind prin mine&#xA;(știu, eram atât de urât).&#xA;de-ajuns!&#xA;voi merge la tatăl meu&#xA;și, la înălțimea gleznelor sale,&#xA;pe toate le voi plânge.&#xA;Poeme nepublicate în volum, scrise între 2020-2023.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antiparenting, de ieromonah Savatie Baștovoi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</guid>
      <description>„Fiți copii la răutate, nu și la minte”&#xA;I Corinteni, 14, 20 Antiparenting este titlul unei cărți recente de antropologie, filosofie, psihologie și educație (apărută în 2017, editura Cathisma, București), cu toată gama de științe subordonate lor, și toate acestea într-un limbaj curat, fără acrobații textuale. Învățătura creștină încununează cunoașterea dobândită în celelalte discipline, dându-le adevăratul rost. Se vede clar că autorul are tot interesul de a restabili adevărul și firescul în ceea ce – până acum un veac, să spunem – era de neconceput că va deveni obiect de dispută: nevoia de acreditare pentru a primi calitatea de părinte (pentru copii); altfel, dacă îndrăznești să fii părinte neoficial, nu e în regulă, acționezi subteran.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ca o duminică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ca-o-duminica/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ca-o-duminica/</guid>
      <description>copilărie ca o duminică&#xA;cu trup de flori și voce de mamă,&#xA;iată-te strânsă cu brațele tale de ploaie&#xA;după gâtul meu, așa cum își poartă trandafirii&#xA;sufletul de parfum,&#xA;cum își duce o câmpie poveștile,&#xA;cum își ține focul lumina.&#xA;copilărie răsad de rai altoit pe inimă,&#xA;nici n-aș putea să întreb unde ești&#xA;când ochii nu văd nimic întreg&#xA;fără tine, nor prins în joacă cu un capăt de ață,</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce se pierd copiii în ecran?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</guid>
      <description>Nu fac parte dintre aceia care aruncă la coș rezultatele cercetărilor tehnologice, pe considerentul că toate țin de „ceva rău”, dar nu mă număr nici printre semenii care au convingerea că omenirea se află într-un stadiu superior de existență datorită inovațiilor din acest domeniu. E cert că în istoria cunoscută nu s-a mai întâlnit un asemenea nivel al dezvoltării tehnice. Însă foarte multe voci avizate afirmă că, totodată, dezvoltarea structurală umană, cognitivă și genetică, se află pe o pantă descendentă.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Catedrală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/catedrala/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/catedrala/</guid>
      <description>trupul de lumină&#xA;îmbrățișează&#xA;trupul de piatră.&#xA;fiecare piatră se face&#xA;cuvânt.&#xA;fiecare trup se face&#xA;rugăciune.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inimi de lut și inimi de ceară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/inimi-de-lut-si-inimi-de-ceara/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/inimi-de-lut-si-inimi-de-ceara/</guid>
      <description>În drum spre spitalul județean, unde mergea de două săptămâni în vizită la bunicul său, Andrei a observat cum, pe cealaltă parte a străzii, o doamnă de o eleganță aparte s-a oprit puțin la marginea trotuarului unde se vedeau câteva flori și, cu mare delicatețe, a ridicat ușor în palma dreaptă cupa unui bujor, ca și când ar fi mângâiat obrajii unui prunc. Acest gest de tandrețe l-a făcut să zâmbească involuntar și s-a simțit privilegiat ca martor al faptului de o simplitate și frumusețe ce l-au înfiorat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praznic al praznicelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/praznic-al-praznicelor/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/praznic-al-praznicelor/</guid>
      <description>în zilele senine&#xA;frumusețea își face cumva loc&#xA;să răsară&#xA;pe orice chip&#xA;pe care-l întâlnesc.&#xA;spune-mi,&#xA;există zi&#xA;mai luminoasă&#xA;ca noaptea Învierii?&#xA;(din vol. Iar Petru plângea de câte ori auzea cocoșul cântând, 2020)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Robi și sclavi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/robi-si-sclavi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/robi-si-sclavi/</guid>
      <description>Robert nici nu s-a trezit bine și a început, ca de obicei, să se plângă – că e înnorat, că a întârziat coletul comandat, că n-a ieșit cafeaua cum dorea și multe altele pe care le înșira conștiincios aproape zi de zi, de parcă ar fi oficiat un ritual de exorcizare a grijilor. De fapt, nu făcea decât să își amplifice starea de lâncezeală, dând vieții sale un gust din ce în ce mai sălciu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lăcașul cerului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/lacasul-cerului/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/lacasul-cerului/</guid>
      <description>de când am plecat&#xA;mama își așază noapte de noapte&#xA;câte-un lucru de-al nostru sub pernă.&#xA;ea nu poate dormi, nu poate să cadă la pace&#xA;cu ziua care-a trecut, cu somnul care vine,&#xA;dacă nu are sub pernă o bluză roșie-a Elenei,&#xA;fularul Danielei,&#xA;o cămașă de-a mea.&#xA;știu că mama ne duce dorul când plecăm,&#xA;știu că plânge pe ascuns&#xA;ținând în brațe hainele noastre&#xA;lipindu-le de obraz, mirosindu-le,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nobilii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/nobilii/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/nobilii/</guid>
      <description>– Spuneți-le să vină aici!, se adresă Ionuț chelnerului care întâmpina un grup de tineri pe care îi vedea intrând pentru prima dată în localul său.&#xA;– Sănătate, băieți, bine ați venit! Așezați-vă care cum doriți, am rezervat masa asta de câteva ore, pentru că este ceva mai retrasă și putem discuta liniștiți.&#xA;Dacă cineva ar fi observat gesturile acestor patru tineri aflați fiecare la vârsta de treizeci și ceva de ani, ar fi crezut că se întâlnesc pentru a sărbători un eveniment special, precum ziua de naștere a unuia dintre ei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jertfa lui Constantin Brâncoveanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/jertfa-lui-constantin-brancoveanu/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/jertfa-lui-constantin-brancoveanu/</guid>
      <description>și erau în ziua aceea&#xA;un timp vechi și un timp nou&#xA;față către față&#xA;nimic risipind&#xA;nimic amestecând&#xA;dar ziua a început să se plece spre seară&#xA;și-n zale de cenușă&#xA;cineva a venit&#xA;la omul acela&#xA;să-i dea un veșmânt de durere&#xA;să facă un târg&#xA;cum se fac uneori pe aici&#xA;iată&#xA;altul să fii&#xA;chip străin&#xA;de inima ta încrustată cu rugi&#xA;de Acela cu rănile Lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canibalii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/canibalii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/canibalii/</guid>
      <description>– Ce mai faci, măi, sfinte Petre?&#xA;– Salut, Sorin! Tot cu glumele piperate la tine!? Nu te desparți o clipă de ele.&#xA;– Hai, Petrule, că știi de glumă, nu te-oi fi supărat acum.&#xA;– Nu m-am supărat, că dacă mi te adresezi cu „sfinte”, cu siguranță nu te referi la mine, dar poate s-o fi supărat puțin Sfântul Petru, că îi folosești numele unde nu trebuie.&#xA;– Da, tot smerit, tot smerit, ca un creștin adevărat!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demnitatea Ortodoxiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</guid>
      <description>„Cine e nedrept, să nedreptățească înainte. Cine e spurcat, să se spurce încă. Cine este drept, să facă dreptate mai departe. Cine este sfânt, să se sfințească încă. Iată, vin curând și plata Mea este cu Mine, ca să dau fiecăruia după cum este fapta lui. Eu sunt Alfa și Omega, cel dintâi și cel de pe urmă, începutul și sfârșitul.”&#xA;Apocalipsa 22 – 11,12 Demnitatea Ortodoxiei este dintotdeauna echivalentă cu intensitatea, puritatea și autenticitatea trăirii duhovnicești!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com-pătimire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/com-patimire/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/com-patimire/</guid>
      <description>Sfinte&#xA;Îngere&#xA;Păzitor,&#xA;ce pază fără pic de pace&#xA;ți s-a mai dat și ție&#xA;pe umărul unui așa de îndărătnic muritor!&#xA;tu-nchizi ușile morții,&#xA;el fuga le deschide;&#xA;când plângi, el cântă îmbătat de lume;&#xA;tu stai în fața lui să nu se piardă,&#xA;el parcă vânează genune.&#xA;o știi și te-ntristezi, dar ce să-i faci&#xA;nebunului care se crede înțelept și bun,&#xA;biet muritorul ăsta rătăcit prin vise</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un gând ciudat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/un-gand-ciudat/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/un-gand-ciudat/</guid>
      <description>– Salut, Iulian!&#xA;– Salutare, Mihai! Cum o mai duci?&#xA;– În general bine, cum mă știi. Doar că zilele astea m-au bântuit niște gânduri mai negre, probabil și după întâlnirea cu un coleg din liceu, un om pe care îl cunosc de peste 20 de ani.&#xA;– A pățit ceva? Ce te-a tulburat atât de mult? Dacă îmi poți spune, desigur.&#xA;– A, nu e niciun secret, stai liniștit! Și nici măcar nu este vorba despre vreo pățanie, ci mai mult mi-a atras atenția felul în care vede el viața acum, la 42 sau 43 de ani.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iar Petru plângea de câte ori auzea cocoșul cântând</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/iar-petru-plangea-de-cate-ori-auzea-cocosul-cantand/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/iar-petru-plangea-de-cate-ori-auzea-cocosul-cantand/</guid>
      <description>luminile și norii –&#xA;pe-ascuns – treceau&#xA;înaintea dimineților sale.&#xA;a fost vineri și apoi duminică.&#xA;pe acest om niciodată credința&#xA;nu l-a pierdut,&#xA;chiar dacă atunci, în urletul mării&#xA;apele au încercat să-i muște din trup.&#xA;nu a fugit nici după ziua aceea&#xA;în pustiul pustiei;&#xA;cutremurat, a căzut și a plâns.&#xA;au trecut zile și luni și mulțime de ani,&#xA;iar Petru încă plângea&#xA;de câte ori auzea cocoșul cântând.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spiritul unui popor într-un singur nume: Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</guid>
      <description>A mai scrie astăzi ceva despre Eminescu… Ce s-ar mai putea spune despre geniu, când s-au spus atâtea, când unii și-au dedicat viața încercând să se apropie de opera și viața sa, încât s-a desprins un nou „logos” din sânul filologiei – eminescologia. În plus, de câte ori ascult vorbindu-se despre Eminescu îmi vin în minte acele versuri din „Scrisoarea I”: Iar deasupra tuturora va vorbi vrun mititel,/ Nu slăvindu-te pe tine… lustruindu-se pe el.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunalul conștiinței</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</guid>
      <description>„Judecățile Domnului sunt adevărate,&#xA;îndreptățite toate…”&#xA;(Psalm 18, 10) - Următorul.&#xA;- „Cuget, deci exist!”&#xA;- De unde îți vin cugetele?&#xA;- Din rațiunea mea…&#xA;- Încă nu exiști, mergi și mai cugetă,&#xA;însă nu cumva să te rătăcești singur&#xA;prin filosofiile cele deșarte, omenești.&#xA;- Următorul.&#xA;- Eu sunt împărat, deci știu totul!&#xA;- Ești împărat, dar nu ești Împăratul.&#xA;- Eu sunt împărat…&#xA;- Încă nu ești nimic, mergi și mai cugetă,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Degetele din mânușă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</guid>
      <description>Deceniile comuniste pot fi pricepute doar atunci când sunt analizate dintr-o perspectivă duhovnicească. Revoluția comunistă – la fel ca multe alte măști – cade numai dacă este poziționată în contra Adevărului. De altminteri, acesta este cel mai sigur mod de a nu fi tras pe sfoară: punerea tuturor nedumeririlor în raport cu mântuirea. Aduși în această lumină, idolii se surpă, teoriile se stâlcesc, minciunile se topesc, adaosurile se arată a fi de prisos, iar suspiciunile mult prea adesea se adeveresc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viață și poezie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</guid>
      <description>Pune-ți viața în versuri.&#xA;Și iarăși îți spun: pune-ți viața în versuri, dacă vrei să simți viața universului și să fii în legătură și armonie cu ea.&#xA;Poți analiza cântările, însă niciodată nu uita să cânți. Criticii de poezie trăiesc și mor, pe când poeții trăiesc veșnic.&#xA;Analiza ucide, poezia înviază. Numai poezia poate învia proza, căci poezia a răsărit din pomul vieții, iar proza, din pomul cunoștinței.&#xA;Toți spunem că minciuna e vremelnică, pe când adevărul este veșnic.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poezia închisorilor comuniste.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</guid>
      <description>La Editura Mănăstirea Petru Vodă a apărut în anul 2010 volumul Poeți după gratii (640 de pagini). Acesta cuprinde o parte din poeziile a 71 de deținuți politici, texte scrise în detenție și însoțite de o scurtă biografie a autorilor.&#xA;Așa cum spun editorii în „Cuvânt înainte” și Aspazia Oțel Petrescu în „Cuvântul unei deținute politic”, poezia scrisă în închisori a fost „alături de rugăciune, hrană sufletească, scară către cer, întărire și izvor de trăire în mijlocul unui regim inuman.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să stai în cuvinte ca într-o casă veche</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</guid>
      <description>să stai în cuvinte ca-ntr-o casă veche&#xA;locuită de mii de oameni înainte.&#xA;nu ai de ales decât între acestea două&#xA;să rămâi în stradă privind din afară,&#xA;ori să vii înăuntrul cuvintelor&#xA;unde fiecare și toți au loc&#xA;(dacă timpul nu le-a furat între timp&#xA;puterea de-a se rosti).&#xA;însă nu toate casele sunt la fel,&#xA;pentru că nu toți oamenii sunt la fel;&#xA;unii iubesc casele goale, alții casele depozit,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ghid de supraviețuire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</guid>
      <description>multe vor fi încercările umbrelor&#xA;de-a te prinde în vârtejul lor&#xA;și multe ar putea fi căderile, durerile&#xA;și rănile acelea pe care nu te-ai fi așteptat&#xA;vreodată să le vezi.&#xA;însă timpului și soarelui și apelor&#xA;puțin le pasă de firele de praf&#xA;ce se așază-n calea lor.&#xA;E simplu:&#xA;deschizi fereastra spre răsărit,&#xA;îți primenești inima ca înainte de Paște,&#xA;săruți rănile luminii&#xA;și mergi mai departe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</guid>
      <description>am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte,&#xA;dar prea mulți s-au speriat&#xA;și au fugit.&#xA;vecinii revoltați&#xA;și-au luat chiar câteva secunde&#xA;din lupta fratricidă&#xA;și mi-au lăsat pe ușă&#xA;un sfat născut&#xA;din mila omeniei lor:&#xA;puteai să-ți desenezi&#xA;un cerc din stele,&#xA;o vorbă din Voltaire ori d’Alembert&#xA;(mă rog, vreunul de pe lângă care&#xA;dracul rațiunii a refuzat să plece).&#xA;am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sacru și sfânt în folclorul românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</guid>
      <description>Deseori se consideră că termenii sacru și sfânt au aceeași semnificație, eroare ce poate fi explicată prin utilizarea frecventă a primului atunci când se vorbește despre spiritualitate în general. În folclor, elementele de sacru și sfânt interferează, dar prin aceasta, calitatea a ceea ce este sfânt este de obicei compromisă, pentru că avem de-a face doar cu utilizarea acestor elemente într-un scop străin de cel care privește apelul la ceea ce este sfânt.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
