<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/alina-glod/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2010 15:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/alina-glod/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>În fața televizorului…!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</guid>
      <description>La televizor, spectacolul este „unic”, adică mai exact același, aceleași știri și scene dar cu alți protagoniști în fiecare zi. La ora 17.00, aștepți cu nerăbdare „Știrile” și afli că s-a mai vaccinat un puhoi de lume „contra” AH1N1 și că „tembelizorul” a transformat din nou prostia și inconștiența în virtute națională, că s-a mai sinucis cineva, că s-au mai bătut unii, că au fost tâlhării în nu știu ce județ, că unii și alții se „ard” cu „flăcări violet” prin campania electorală, că zăpezile sunt cât casa pe drumurile patriei și că primarii nu-și fac treaba, prin urmare numai „știri” care de care mai ridicole, iar lucrurile importante, pe care ți-ai dorit să le afli, nu apar cu adevărat niciodată sau aproape niciodată pe „sticlă”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Țara arde și cursul de schimb se apreciază!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</guid>
      <description>Deși oarecum justificată de autoritățile monetare, aprecierea cursului de schimb nu este tocmai văzută cu ochi buni de către specialiști. Banca Centrală justifică o atare evoluție a cursului ca fiind dată de o inflație mult temperată, aflată în intervalul firesc de atingere a țintei asumate privind inflația pentru acest an, iar deficitul balanței comerciale, diminuându-se considerabil, scăzând la mai bine de jumătate comparativ cu nivelul mediu al anilor anteriori (perioada 2006-2008), dovedește o mai bună gestionare a dezechilibrului extern, prin urmare ar justifica o apreciere a cursului leu/euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este bugetul de stat pe 2010 un buget de „criză”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</guid>
      <description>În ciuda lipsei de dezbatere publică privind proiectul de lege al bugetului de stat al României pe 2010, totuși această lege de importanță fundamentală pentru economia țării nu a trecut complet neobservată de analiștii economici și politici. Spun nu a trecut „complet” pentru că au mai fost voci, pe ici pe colo, care s–au plâns de „fondul” legii bugetare, unii catalogându–l ca pe un adevărat dezastru sau ca pe „cel mai prost buget din ultimii 20 de ani”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România sub asediu&#39; prostiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</guid>
      <description>INCOMPETENȚA LA RANG DE ARTĂ… Tocmai a început noul an, lumea s-a destins după sărbătorile de iarnă și s-a ghiftuit cu bunătățile Crăciunului și a Anului Nou, iar acum, este mai mult sau mai puțin în stare să suporte noi „spectacole” ale scenei politice românești… dâmbovițene. Astfel, subiectul „reformarea statului” este din nou împins la rampă pentru a face tumbe în fața cetățenilor și a le smulge un zâmbet celor mai isteți… iar celor mai puțin isteți… aplauze, venerații, adulări frenetice, eventual, lacrimi de bucurie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce dobânzile bancare nu resimt criza?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</guid>
      <description>În general, rata dobânzii reprezintă un semnal puternic pentru economie, scăderea ratei dobânzii stimulează consumul și, implicit, inflația, în timp ce creșterea ratei dobânzii inhibă consumul, teoretic, stimulează economisirea și nu pune presiune suplimentară asupra prețurilor. În situația actualei crize, creșterea sau menținerea ridicată a ratei dobânzii nu este nicidecum justificată, având un caracter mai degrabă pro-ciclic, în sensul că se „mulează” pe tendința nefavorabilă a evoluției economiei, accentuând căderea economiei prin inhibarea consumului dar și a investițiilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre moneda euro</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</guid>
      <description>În conformitate cu Tratatul de la Amsterdam (1997) toate țările ce devin membre ale Uniunii Europene trebuie să adopte euro ca monedă după o perioadă mai mult sau mai puțin extinsă. Țările candidate la zona euro (sau Uniunea Economică și Monetară, pe scurt UEM) trebuie să mențină moneda națională în conformitate cu Mecanismul Ratei de Schimb 2 (MRS II) pentru o perioadă de cel puțin doi ani înainte de aderare. Acest obiectiv necesită în țările candidate restructurarea sectorului bancar și a instituțiilor de politică monetară în contextul general ce reflectă funcționarea sistemului euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Majorarea impozitelor și taxelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/majorarea-impozitelor-si-taxelor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/majorarea-impozitelor-si-taxelor/</guid>
      <description>Abrambureala generală manifestată pe scena politică în ultimele luni a culminat cu o ruptură între partidele politice aflate la guvernare tocmai în apropierea datei de 1 octombrie. Acest eveniment ar fi fost cu totul nesemnificativ (mai ales că circul politic în România este bine cunoscut atât de români cât și de străini!), dacă nu ar fi reprezentat o dată reper pentru stabilirea impozitelor și taxelor pentru anul 2010, cursul oficial de schimb al BNR urcând la 4,2495 lei pentru un euro, fapt ce a condus implicit la o stabilire majorată a accizelor pentru anul viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apel împotriva „divide et impera”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-impotriva-divide-et-impera/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-impotriva-divide-et-impera/</guid>
      <description>Cunoscută ca o tactică militară de câștigare și menținere a puterii, prin divizarea unei populații în grupuri de populație mai restrânse numeric care pot fi controlate și manipulate cu ușurință luate fiecare în parte, „divide et impera” este una dintre strategiile politice ce au funcționat cu succes în România, până în acest moment. Am spus până în acest moment, pentru că nu cred că Dumnezeu va mai îngădui mult acest dezmăț politic pe banul public, pe sănătatea și integritatea poporului român.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soluții pentru Guvernul Boc pentru a face față cu adevărat „misiunii” FMI</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</guid>
      <description>Una din cele mai neplăcute situații este aceea de a fi economist înțr-o țară în care toate principiile economice sunt încălcate de toată lumea, dar în special de guvernanți. Îmi face rușine să mă numesc economistă într-o țară în care la conducerea ministerului de finanțe se află un inginer, inginer care de altfel ne arată clar că nu are nimic în comun cu finanțele!
Zilnic, citim cu groază noi știri despre un număr tot mai mare de concedieri din sectorul privat și de restructurări masive ale sectorului public, un argument pentru această situație este că deficitul bugetar a scăpat complet de sub control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce gazul natural are un preț „șocant” în România?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</guid>
      <description>Recent potrivit unui expert al Centrului pentru Studii Strategice Internaționale (CSIS) din Washington, România plătește un preț „șocant” de mare pentru gazele naturale de import din Rusia. Domnia sa menționează că probabil Gazprom are interesul să aplice asupra pieței regionale a gazului tactica „divide et impera”, din cauză că țările din regiune importatoare de gaz nu cooperează între ele și nu există o piață regională a gazului ci doar piețe naționale, ușor de speculat de companiile rusești de gaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pervertirea științei economice – moralitatea sau imoralitatea economiei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</guid>
      <description>Încă din timpuri străvechi s-a vorbit despre moralitate și omul moral. Economia, fiind o știință socio-umană, vom problematiza valoarea moralității în știința economică actuală. Dar mai întâi de toate să facem precizarea că științele de orice natură sunt morale. Fie științele exacte, în care bagajul de informație matematică este riguros structurat prin teoreme și alte legități, fie științele umaniste, în care raportarea la om și perspectiva lui de gândire este introdusă în modul de abordare, toate au la bază un sistem de ordonare, de structurare, deci o normă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sunt oportune tichetele de vacanță?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</guid>
      <description>În ciuda tuturor dificultăților economice, frumusețea lunii iunie nu poate să nu ne facă să ne gândim dacă și unde mergem în vacanță. Tocmai din acest motiv, ar trebui să vedem cât de utile sunt tichetele de vacanță și cât de oportun este momentul implementării acestei măsuri publice. Măsura are ca scop întărirea sectorului turistic și a domeniilor conexe, revitalizarea regiunilor „întârziate” din perspectiva dezvoltării sociale și economice și nu în ultimul rând scoaterea la lumină a economiei gri din aceste domenii, operațiunile financiare dintre angajatori – emitenți – partenerii afiliați (aceștia din urmă fiind unitățile și structurile de turism autorizate de Ministerul Turismului prin licențe de turism sau certificate de clasificare – operatori de turism, hoteluri și pensiuni, unități de tratament balnear) desfășurându-se exclusiv, potrivit legii, numai prin intermediul sistemului bancar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În criză sau în recesiune? – cum trebuie privită problema</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</guid>
      <description>Criza economică descrie o stare de dereglare a economiei, expresie a încălcării unor corelații necesare desfășurării activității economice. Momentul declanșării ei marchează și momentul începerii unor schimbări calitative ale economiei pentru o nouă fază ascendentă a activității economice. În general, economiilor de piață le sunt caracteristice crize ciclice de supraproducție, constând într-o ofertă mai mare decât cererea, bunurile produse neavând cumpărători, fapt care îi obligă pe ofertanți să reducă producția.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporatocrația, studiu de caz pe România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</guid>
      <description>Conceptul de Corporatocrație este unul destul de recent vehiculat în limbajul curent însă el se regăsea și până acum în explicitarea dominanței transnaționalelor asupra diverselor domenii sau ramuri și chiar asupra unei întregi economii naționale. Diferența o face amploarea semnificației noțiunii, dacă democrația este o formă de organizare și conducere a unei societăți în care poporul își exercită, direct sau indirect, puterea, corporatocrația vorbește de o formă de conducere a unei societăți în carea puterea este exercitată preponderent de către corporații sau de către „marile finanțe ale lumii”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se face pe tăcute: Impunerea monedei Euro în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</guid>
      <description>După cum se cunoaște există o serie de opinii care promovează o adoptare timpurie a euro sau, încă ceva și mai grav, o adoptare unilaterală a monedei europene. Totuși, opinia aproape generală a specialiștilor străini și români este contrară. Care sunt deci argumentele ce nu pot veni în sprijinul unei adoptări timpurii sau unilaterale a monedei euro?
Un prim argument este acela că adoptarea monedei europene trebuie să vină ca o etapă firească de finalitate a procesului de convergență nominală și mai ales reală a unei economii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impozitul pe fumărit… pardon, forfetar! – Ce dorește de fapt guvernul?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</guid>
      <description>După cum știm, Ordonanța de Urgență a Guvernului nr. 34/2009 cu privire la rectificarea bugetară pe anul 2009 și reglementarea unor măsuri financiar-fiscale (publicată în Monitorul Oficial din 14.04.2009) introduce controversatul impozit forfetar. Măsura stabilită în stilul pompieristic binecunoscut, fără consultarea partenerilor sociali suportatori direcți ai măsurii, nu face decât să tulbure mai adânc apele guvernării Boc. Totuși, instituția, care în zor mare se gândește acum cum să pună la loc în coș „ouăle” (veniturile) pe care le-a spart și le-a mâncat cu poftă, fără cumpătare, anul trecut, ar trebui cel puțin teoretic să-și pună câteva întrebări și să ofere societății civile răspunsurile adecvate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cioclul lumii contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</guid>
      <description>Deși există o serie de opinii ale unor economiști de marcă ai României privind „necesitatea” împrumutului de la FMI, printre care enumerăm: creșterea rezervele internaționale, ameliorarea percepției mediului extern al țării și întărirea dorinței autorităților române pentru reforme structurale. Tot aceiași autori menționează că ameliorarea percepției este un punct critic cu caracter subiectiv ce ține de opinia unor agenții de rating privind dezechilibrul extern și politica fiscală prea relaxată și că dacă guvernul ar „investi” orice sumă în economie aceasta s-a putea reflecta prin ieșiri aproape duble de valută.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
