<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/alina-glod/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/alina-glod/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>România sub asediu&#39; prostiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</guid>
      <description>INCOMPETENȚA LA RANG DE ARTĂ... Tocmai a început noul an, lumea s-a destins după sărbătorile de iarnă și s-a ghiftuit cu bunătățile Crăciunului și a Anului Nou, iar acum, este mai mult sau mai puțin în stare să suporte noi „spectacole” ale scenei politice românești... dâmbovițene. Astfel, subiectul „reformarea statului” este din nou împins la rampă pentru a face tumbe în fața cetățenilor și a le smulge un zâmbet celor mai isteți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se face pe tăcute: Impunerea monedei Euro în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</guid>
      <description>După cum se cunoaște există o serie de opinii care promovează o adoptare timpurie a euro sau, încă ceva și mai grav, o adoptare unilaterală a monedei europene. Totuși, opinia aproape generală a specialiștilor străini și români este contrară. Care sunt deci argumentele ce nu pot veni în sprijinul unei adoptări timpurii sau unilaterale a monedei euro?
Un prim argument este acela că adoptarea monedei europene trebuie să vină ca o etapă firească de finalitate a procesului de convergență nominală și mai ales reală a unei economii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impozitul pe fumărit… pardon, forfetar! – Ce dorește de fapt guvernul?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</guid>
      <description>După cum știm, Ordonanța de Urgență a Guvernului nr. 34/2009 cu privire la rectificarea bugetară pe anul 2009 și reglementarea unor măsuri financiar-fiscale (publicată în Monitorul Oficial din 14.04.2009) introduce controversatul impozit forfetar. Măsura stabilită în stilul pompieristic binecunoscut, fără consultarea partenerilor sociali suportatori direcți ai măsurii, nu face decât să tulbure mai adânc apele guvernării Boc. Totuși, instituția, care în zor mare se gândește acum cum să pună la loc în coș „ouăle” (veniturile) pe care le-a spart și le-a mâncat cu poftă, fără cumpătare, anul trecut, ar trebui cel puțin teoretic să-și pună câteva întrebări și să ofere societății civile răspunsurile adecvate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cioclul lumii contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</guid>
      <description>Deși există o serie de opinii ale unor economiști de marcă ai României privind „necesitatea” împrumutului de la FMI, printre care enumerăm: creșterea rezervele internaționale, ameliorarea percepției mediului extern al țării și întărirea dorinței autorităților române pentru reforme structurale. Tot aceiași autori menționează că ameliorarea percepției este un punct critic cu caracter subiectiv ce ține de opinia unor agenții de rating privind dezechilibrul extern și politica fiscală prea relaxată și că dacă guvernul ar „investi” orice sumă în economie aceasta s-a putea reflecta prin ieșiri aproape duble de valută.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
