<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 17 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/</link>
    <description>Recent content in Axa 17 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Războiul U.E. contra lui Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anul acesta s-au auzit unele propuneri din partea unui om de afaceri irlandez pentru o modificare și unificare a datei Paștelui, conform unor criterii politico-economice europene:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2&gt;Uniunea Europeană trebuie să fixeze data Paștelui&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;17 Martie 17 2009&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Fergal Quinn&lt;/i&gt;&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„UE trebuie să se implice, pentru că acest subiect afectează viețile seculare ale majorității cetățenilor”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Anul trecut, Paștele&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; a căzut așa de devreme (23 Martie) încât a provocat un neajuns major celor mai mulți dintre noi. Așa cum părinții care au copii școlari își amintesc, abia de se întorseseră cei mici din vacanța de Crăciun când… era deja vremea unei noi vacanțe. Și chiar au început vacanța de Paște înainte de ziua Sf. Patrick. În acest an, Paștele cade pe 12 aprilie. Peste doi ani, o să cadă în 24 aprilie. Asta marchează o diferență de 32 de zile într-un interval de patru ani. E diferența dintre a sărbători Paștele înainte ca iarna să se fi încheiat cu adevărat și de a o face când primăvara s-a instalat de-a binelea. &lt;i&gt;Asta e o problemă mare pentru industria turismului și clienții acesteia&lt;/i&gt; – înseamnă că în fiecare an au de vândut un produs diferit, iar în fiecare an perioada de vară timpurie de după Paște începe la date diferite. &lt;i&gt;Majoritatea oamenilor consideră că serbarea Paștelui ca o sărbătoare cu dată mobilă e un neajuns, însă presupun că e un motiv profund, religios, pentru a așeza data Paștelui așa cum o facem, iar bisericile s-ar opune oricărei schimbări. De fapt, &lt;strong&gt;nimic nu ar putea fi mai departe de adevăr&lt;/strong&gt; (!). Acum mai bine de 40 de ani, al doilea Conciliu al Vaticanului a arătat lămurit asta când a declarat că nu are nici o obiecție împotriva unui Paște cu data fixă. Puțin peste un deceniu mai târziu, în 1975, papa de atunci, Paul al VI-lea, a mers până acolo încât a și propus o dată anume – a doua duminică din aprilie.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre păcatele unor slujitori ai altarului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am stat de vorbă cu un mitropolit care mi-a spus că ar fi bine să scriu o carte întreagă pe tema smintelii pe care o produc unii preoți și despre faptul că oamenii ar trebui să aibă puterea de a nu-i judeca… După discuția respectivă am primit o scrisoare legată exact de tema aceasta. Iată câteva fragmente din ea:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Soțul meu îmi pune niște întrebări la care nu știu ce să răspund și nici nu știu unde există aceste răspunsuri – pentru că ele există cu siguranță, dar pentru un începător e mai greu să le găsească…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răul se plimbă prin lume</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă pietrele ar avea suflet, s-ar năpusti singure asupra celor răi. Dar nu au și plâng în tăcerea lor, așteptând ca lumea să-și găsească singură liniștea de la începuturi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tocmai când scriu aceste rânduri, cei mai puternici oameni de pe planetă discută despre viitorul meu. Peste 100 de miliardari, diplomați și capete încoronate s-au dus tocmai la Atena (n.r. întâlnirea Bilderberg, Atena, 14 – 17 mai) pentru a-l încânta pe cel rău. Lumea merge din ce în ce mai rău, așa că este timpul să-l cităm pe Roosevelt: „În politică nu se petrece nimic întâmplător! Când se întâmplă ceva, putem fi siguri că a fost plănuit!“.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A fi sau a părea. Despre omul cultural</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Actele la control&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu ceva timp în urmă – pe la începutul secolului al XIX-lea, intelectualitatea românească, la unison cu cea europeană, căuta să dezlege un lucru care până mai devreme nu era nici măcar luat în seamă, dar care dintr-o dată a devenit esențial, vital: originea, mai precis certificatul de naștere al poporului, al națiunii din care făceau parte. Întreg efortul stătea sub semnul cultural, în scopul construirii unui om doar cultural. Așa a apărut deodată – după cum spuneam – interesul pentru o nouă știință: cea a folclorului. A izbucnit căutarea, înregistrarea cu mijloacele vremii, inventarierea, …compunerea textelor care stau la baza formării poporului român. Ca de fiecare dată – de altfel, la fel ca astăzi – desigur că cea mai mare parte a intelectualilor avea model – și tot desigur că modelul era unul străin, cel franțuzesc, adică cel european. După câteva încercări nereușite de fals – tot după modelul European, după cum se va vedea – în cele din urmă s-au stabilit ca texte mărturie cele două balade pe care le cunoaștem astăzi: Miorița și Meșterul Manole. Nu vom face analiză pe aceste texte și nici nu vom considera dacă sunt sau nu nimerite pentru a arăta sau demonstra că poporul român s-a născut și are și certificat de naștere. Despre care este certificatul de naștere al poporului român vom vorbi altă dată – fiindcă noi nu împărtășim aceeași idee.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satanismul muzicii rock</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Satanismul mărturisit astăzi în felurite chipuri nu este ceva nou, ci un urmaș tîrziu al vechilor credințe păgîne despre care citim în &lt;i&gt;Vechiul Testament&lt;/i&gt;. Deci ce este, pe scurt, satanismul „modern”? O religie care se mărturisește atee, dar luptă împotriva Dumnezeului Creștinilor, cinstindu-l pe Satan ca idol al libertății. (Trebuie să înțelegem că ateismul nu este reaua filosofie a celor fără de Dumnezeu, ci a acelora care sînt &lt;i&gt;împotriva&lt;/i&gt; lui Dumnezeu. Altminteri, de ce L-ar huli, dacă nu cred în El?)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Această primăvară începuse frumos, mărțișoare la fiecare colț de stradă, lumina călduță a soarelui, primii boboci de floare, ce să mai vorbim – o primăvară de neuitat. Și așa a fost – memorabilă, însă din păcate nu prin frumusețea naturii sau mărțișoarele al căror roșu și alb ducea cu gîndul spre puritate și dragoste, ci prin coastele zdrelite, teatrul ieftin, și încă o dezamăgire trecută în contul sentimentelor românești. Au luat startul în această mascaradă electorală grupul „pseudo-patrioților” și cel al „pseudo-comuniștilor”, de fapt amîndouă grupuri fiind cele ale maniaco-posesivilor, al celor ce vor să domine fiind conștienți de puținătatea lor valorică ca oameni și de lipsa lor acută de intelect. Însă prin pîrghiile dragii noastre democrații, cu cît mai jos ești ca om, cu atît mai sus ești în politică sau pe scara socială (exemplele sunt de prisos), furtuna politicianismului, propagandei electorale fiind formată din cei mai josnici și incompetenți oameni, care nu au nici cea mai mică legătură cu logica, înțelepciunea, patriotismul…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se face pe tăcute: Impunerea monedei Euro în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După cum se cunoaște există o serie de opinii care promovează o adoptare timpurie a euro sau, încă ceva și mai grav, o adoptare unilaterală a monedei europene. Totuși, opinia aproape generală a specialiștilor străini și români este contrară. Care sunt deci argumentele ce nu pot veni în sprijinul unei adoptări timpurii sau unilaterale a monedei euro?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un prim argument este acela că adoptarea monedei europene trebuie să vină ca o etapă firească de finalitate a procesului de convergență nominală și mai ales reală a unei economii. Însă îndeplinirea criteriilor de convergență nu poate intra în discuție pentru multe din noile economii emergente, inclusiv România, în aceste momente de criză financiară și economică. Autoritățile europene s-au exprimat ferm împotriva unei intrări timpurii a unor state în zona euro, iar adoptarea unilaterală a monedei euro nu poate constitui decât o sfidare la adresa principiilor de funcționare, în general, a UE și a zonei euro, în special. Altfel, care ar mai fi rolul evaluărilor periodice a progreselor făcute de noile state membre în vederea adoptării monedei europene? Care ar mai fi rolul etapei intermediare, „antecamerei zonei euro”, cum este cunoscut Mecanismul Ratelor de Schimb II (MRS II)? Și de ce ar mai fi necesară o așteptare de minim doi ani în cadrul acestui mecanism?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
