<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023-05 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2023-05/</link>
    <description>Recent content in 2023-05 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2023-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Românii și normalitatea lor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tuturor ni s-a spus la un moment dat că „așa este normal”. Ne amintim cazuri diverse, împrejurări oarecare, situații aleatorii în care am primit îndemnuri justificate prin presupusa lor normalitate. Se pare că așa era normal. Sau poate că așa a fost normal atunci? Dar dacă niciodată nu a fost normal așa?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se pune întrebarea: ce este deci normalitatea?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Normal este să te mântuiești. Nu este normal să-ți pierzi sufletul. Normală este sfințenia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mugur Vasiliu s-a mutat în Patria Cerească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:01:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Hristos a înviat și nici un mort nu este în groapă!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pe 28 mai 2017, în Duminica a 7-a după Paști (a Sfinților Părinți de la Sinodul I Ecumenic), Fratele nostru Mugur a fost chemat, după o grea și îndelungă suferință, de către Mântuitorul Iisus Hristos la viața cea veșnică și la Lumina pururi neînserată a Împărăției Sale, să rodească acolo ceea ce n-a putut împlini pe pământ, unde a ars la vedere, mistuitor de lucid, moral și responsabil, ca o conștiință creștin-ortodoxă vie, priveghetoare, pe deplin lămurită dogmatic, numărându-se printre cei despre care Domnul a zis că Se roagă, precizând: „…ci și pentru cei ce vor crede în Mine prin cuvântul lor…”  (Ioan 17, 20). Iată cum, sub ochii noștri, un Mugur bun, stăruitor și mult încercat, dar și fiu devotat, luminat, slujitor și luptător al Bisericii, în partea ei credincioasă Sfintei Predanii (cu prenume și nume proniator primite), a  ajuns până la Cer, fiindcă „nu a umblat în sfatul necredincioșilor și în calea păcătoșilor nu a stat, și pe scaunul hulitorilor nu a șezut. Ci în legea Domnului e voia lui, și la legea Lui va cugeta ziua și noaptea. Și va fi ca un pom răsădit lângă izvoarele apelor, care rodul său va da la vremea sa; și frunza lui nu va cădea, și toate câte va face, vor spori” (Psalm 1, 1-3).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
