<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 22 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/</link>
    <description>Recent content in Axa 22 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2009 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Refuzul sfințeniei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/refuzul-sfinteniei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/refuzul-sfinteniei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Mărturisire începătoare&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am avut gândul să folosim cuvântul în forma lui cea mai războinică: ca armă. Să-l aducem în situația de a cere seamă, de a tăia. Alcătuiserăm chiar un fel de plan de bătaie - cu puțina strategie pe care o înțelegeam. În scurt timp însă, am înțeles precaritatea întreprinderii noastre: cuvântul cu piscurile și adâncurile lui necunoscute, față în față cu noi, forte greu mânuitori ai sensurilor. Într-o repede ochire am hotărât să alegem o cale de mijloc: să vorbim despre cuvânt, să descriem cuvântul ca și când nu am ști că el este cel care ne descrie&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lumina care cunoaște numele meu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am fost budist timp de 10 ani. Am fost hirotonit după ce am studiat timp de 7 ani cu profesorul meu într-o mică familie din descendența Nyingma a budismului Vajrayama (tibetan). În acea familie am avut un maestru spiritual pe care l-am iubit și încă îl iubesc. El a fost și continuă să fie un exemplu de bunătate în viața mea. Prin instruirea lui am ajuns să văd lumea cu ochii larg deschiși și cu inima mai mare. Am fost hirotonit ca &lt;i&gt;Ngakpa&lt;/i&gt; în familia Nyingma. O hirotonie &lt;i&gt;Ngakpa&lt;/i&gt; este o hirotonie preoțească tantrică. Deși sunt făcute niște jurăminte (&lt;i&gt;damstig&lt;/i&gt;), acestea nu se bazează pe celibat sau înfrânare de la carne și alcool. &lt;i&gt;Sangha&lt;/i&gt; noastră (comunitatea de practicanți) nu era una de renunțare, ci urma instrucțiuni de bază în &lt;i&gt;tantra&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;dzogchen&lt;/i&gt;, ambele bazate pe transformare în loc de renunțare și pe neașteptate momente de vizualizare interioară, care oscilează în durată și intensitate, conducând spre &lt;i&gt;rigpa&lt;/i&gt; (o stare a minții și a percepției bazată pe relaxare în cadrul stării naturale de iluminare). Acele momente luau naștere prin intervenția energetică a profesorului nostru sau prin abilitatea noastră de „a ne relaxa” în textura și țesătura experiențelor noastre de a fi și a nu fi – experiențe determinate de practicile cu care fuseserăm învățați. Peste ani, acele momente par să se manifeste în felul de a privi lumea cu tot mai multă bunătate, recunoștință și compasiune. Profesorul meu obișnuia a spune că budismul este 99% metodă și 1% adevăr. În budism, practica este folosită pentru a dezvolta o limpezime și un simț al conștienței ce îi permite cuiva să deosebească o realitate ne-denaturată de o minte nevrotică și de obiceiuri nevrotice de a reacționa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un model pentru convertiți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/un-model-pentru-convertiti/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/un-model-pentru-convertiti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O coincidență: prima carte prin care am luat cunoștință de părintele Serafim Rose este &lt;i&gt;Ortodoxia și religia viitorului&lt;/i&gt;, apărută în 1995, la Chișinău, și pe care eu am primit-o cadou în 1996.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Haideți să plonjăm direct în lumea paradoxurilor. Pe vremea aceea, eram student la Teologie, la a doua facultate, dar, cetățean suedez fiind, stăteam în străinătate, în Suedia. N-am auzit în Suedia de părintele Serafim Rose, deși căutam și citeam și acolo. Foarte interesant! Acum m-aș gândi care ar fi motivul. Un motiv ar fi că, în Suedia, ortodoxia este o zonă destul de mică și pricăjită și al doilea că mai este și foarte ecumenistă. Așa s-ar explica. În sfârșit, mi-a plăcut foarte mult cartea, m-am regăsit, eram pe aceeași lungime de undă și, între timp, am citit din ce în ce mai multe, și în engleză, colecția &lt;i&gt;The Orthodox Word&lt;/i&gt;, plus cărămida aceea, &lt;i&gt;Not of This World&lt;/i&gt;, a părintelui Damaschin Christensen, carte ce are vreo mie de pagini și care prezintă viața părintelui.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre convertirea ortodocților la ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În revista Scara treapta a cincea (martie 2000) a fost publicat excelentul articol „Despre Răsăritul răsăriturilor” scris de ierom. Damaschin Cristensen, ucenic al Părintelui Serafim Rose. Acolo se descriau printre altele capcanele acelor occidentali care se convertesc la ortodoxie venind din catolicism, protestantism sau diverse spiritualități new age. Traducătorul, Constantin Făgețan ne spune că: „Autorul articolului, Părintele Ieromonah Damaschin, ucenic al Părintelui Serafim Rose, aduce în fața noastră, prin mărturia experienței sale personale, o problemă deosebit de actuală și pentru tinerii din România: raportul între mistica creștină, așa cum e ea înțeleasă în ortodoxie, și experiențele mistice ale adepților religiilor orientale pătrunse masiv în occident. Părintele Damaschin expune cu multă pătrundere și competență duhovnicească problemele celor ce au ajuns la ortodoxie trecând prin religiile orientale, făcând totodată distincțiile extrem de necesare între tipurile de experiențe mistice orientale și cele din creștinismul răsăritean. Suntem încredințați că această mărturie directă a unui părinte duhovnicesc ce a descoperit comorile ortodoxiei la celălalt capăt al lumii va fi foarte folositoare și multor tineri români ce încă rătăcesc departe de comoara îngropată chiar în ograda casei lor.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pe drumul Damascului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;„Și era acolo [la scăldătoare Vitezda] un om bolnav de treizeci și opt de ani. Iisus, văzîndu-l pe acesta zăcînd și știind că este așa încă de multă vreme, i-a zis: Voiești să te faci sănătos? Bolnavul I-a răspuns: Doamne, nu am om care să mă arunce în scăldătoare cînd se tulbură apa; căci, pînă cînd vin eu, altul se coboară înaintea mea” (Ioan 5:5-7).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Eram unul dintre acei nenumărați orășeni cărturari – fățarnici, înșelați și rău-voitori – iar în timp am ajuns să locuiesc chiar în mănăstire și apoi să-mi construiesc casă în apropiere, drept în pădure. Și aceasta s-a datorat unor oameni trimiși de Dumnezeu: mai întîi, monahului Filoteu Bălan, iar apoi Starețului Iustin Pîrvu. Și a fost așa: după treizeci și ceva de ani în care trăisem într-un curat ateism și în nenumărate alte patimi sufletești și trupești, am simțit un dor fără nume după Cineva, adică după o Persoană necunoscută și tainică. Nu știam Cine e, dar tot El avea să-mi trimită om care să mă îndrume. Acesta era un foarte tînăr prieten, care, după un colegiu de informatică, se călugărise pe neașteptate la Sihăstria. El m-a dus la spovedanie (prima oară în viață), la părintele Ioaniche Bălan. De atunci, viețuirea mea avea să se schimbe tot mai mult, pe neștiute, ca urmare a tainei spovedaniei, al doilea botez, cum se zice. Încet-încet, am ajuns să mă rog după pravilă, să merg la biserică nesmintit, să postesc, măcar că nu știusem de acestea cu puțin înainte. Și încă ceva, deosebit de însemnat: am moștenit cîteva sute de cărți de la acel frate al meu de la Sihăstria, Filoteu, care voia să plece la Sfîntul Munte (el n-a mai ajuns acolo, dar cărțile mi-au rămas). Odată ce le-am primit, n-am mai putut citi nimic din cărțile mele (aveam și avusesem mii de volume în casă, eram cititor „de profesie” de aproape treizeci de ani), ci numai scrierile dreptei-credințe. De mirare era că – din aceste scrieri teologice, noi pentru mine (unele deosebit de grele: Filocalia, Dogmatica Sfîntului Ioan Damaschinul, Marele cuvînt catehetic al Sfîntului Grigorie de Nissa) – înțelegeam tot și nu mă îndoiam de nimic. Darul priceperii, dat la botez de către Sfîntul Duh lucra acum în mine, după ce îl oprisem atîta vreme să o facă prin viețuirea mea păcătoasă, patima cea mai de căpătîi a mea fiind necredința. Apoi, la o vreme, am început să înțeleg „lumea”, cu care nu fusesem niciodată prea prieten, dar în care puteam totuși trăi, fiind lipit de ea tocmai prin legăturile patimilor. Acum însă, într-o bună zi, am simțit cu toată tăria că nu mai pot urma să viețuiesc nicidecum în „lume”. Dar unde să mă duc eu, bucureștean care nu ieșisem din oraș mai deloc? Răspunsul a venit tot de la fratele Filoteu, care mi-a spus că noul lui stareț (se mutase de la Sihăstria) de la o oarecare mănăstire cu hramul Sfinților Arhangheli, din apropierea satului Petru Vodă, voia să înființeze o școală creștină. De aprobări se ocupase un frate al nostru, iar construcția fusese începută de un părintele Ioan la schitul de maici al mănăstirii. Mai era nevoie de cineva care să construiască o casă pentru profesorii care urmau să vină și de un director. M-am hotărît pe loc și, peste nu mult timp, am ajuns la mănăstire și am vorbit cu părintele stareț, spunîndu-i că mă pot ocupa și de construcție, și de organizarea școlii. Fără să chibzuiesc deloc, știam că așa va fi, fără nici o îndoială. Iar părintele nu a zis decît atît: Bine, deci rămîi? Aveam de lămurit cîteva lucruri la oraș, așa că am amînat. Atunci cînd poți veni, peste o lună (eram în ianuarie)? – m-a întrebat el. Nu! Peste două? Nu! Peste trei? Nu! În patru luni poți veni? Nu, dar peste cinci luni sînt aici! Și așa a fost. Am lăsat totul – casă, soție, copii – și am plecat doar cu ceva îmbrăcăminte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;James A. Forude&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție. Mi-am format această convingere studiindu-mă pe mine și pe cei din jur. Cel ce trăiește în lume și nu are curajul de a recunoaște că este slab, se minte pe sine. Ne-am afundat prea mult în mocirla slăbiciunilor și cu ochii mânjiți de noroi nu vedem miracolul lumii care ne înconjoară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convertirea eterodocților și mișcarea ecumenistă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info fst-italic&#34;&gt;Una dintre cele mai interesante, emoționante și ziditoare comunicări care au avut loc la Congresul Teologic Inter-Ortodox de la Tesalonic din 20-24 septembrie 2004 cu tema: „Ecumenism: Naștere – Așteptări – Dezmințiri”, a fost și comunicarea ieromonahului aghiorit Alexie de la Mănăstirea Karakalu din Sfântul Munte Athos; comunicare răsplătită pe merit cu îndelungate și repetate aplauze din partea auditoriului. Textul complet al acestei comunicări a fost următorul:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Introducere&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hristos este „Lumina cea adevărată care luminează pe tot omul ce vine în lume”, iar după cum însemnează Sfântul Ioan Gură de Aur, „harul se sălășluiește în toți, neîntorcându-se … nici dinspre iudeu, nici dinspre elin, nici dinspre barbar, nici dinspre scit, nici dinspre liber, nici dinspre rob. De toți se apropie la fel și cu aceeași cinste”. Chiar dacă astăzi, unele neamuri au un nume diferit, Hristos Își continuă lucrarea Sa de mântuire a oamenilor, chemând în Biserica Ortodoxă pe mulți [oameni], care au fost crescuți în comunități de creștini eterodocși&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Cazurile lor sunt variate și se aseamănă, dacă le sintetizează cineva, cu un covor multicolor [alcătuit] din minunatele intervenții ale dumnezeiescului har și din taina inimii omenești.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce gazul natural are un preț „șocant” în România?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recent potrivit unui expert al Centrului pentru Studii Strategice Internaționale (CSIS) din Washington, România plătește un preț „șocant” de mare pentru gazele naturale de import din Rusia. Domnia sa menționează că probabil Gazprom are interesul să aplice asupra pieței regionale a gazului tactica „divide et impera”, din cauză că țările din regiune importatoare de gaz nu cooperează între ele și nu există o piață regională a gazului ci doar piețe naționale, ușor de speculat de companiile rusești de gaz. Deși oarecum tendențioasă la adresa Rusiei, întrebarea acestui expert „De ce România permite furnizorului Gazprom să impună un preț de monopol neîntâlnit în altă parte?” este de foarte mult timp pe buzele românilor și este perfect justificabilă. Explicația nu poate fi decât de ordinul proastei negocieri a prețului cu furnizorul rus și a diferitelor interese meschine (și aici mă refer în primul rând la corupție!) de a sabota financiar populația și marii consumatori industriali de gaz natural, Se cunoaște faptul că formula de calcul prin care se fundamentează prețul gazelor naturale depinde de cotațiile internaționale ale păcurii și motorinei din ultimele 6-9 luni și că în funcție de durata contractului și cantitățile achiziționate se stabilește prețul final al gazului de import. Eventualele creșteri sau scăderi de prețuri la petrol se reflectă în prețul gazului natural după o perioadă aproximativă de 8-9 luni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare. Guvernul promite modificarea convenției de garantare a creditelor contractate pentru cumpărarea unei locuințe prin acest program astfel încât să fie incluse și aceste apartamente nou-construite și deja ipotecate. În acest sens, băncile și-au manifestat încă o mare rezervă față de coerența, din punct de vedere juridic, a programului – astfel din 20 de bănci ce se anunțau dornice să intre în program doar 12 au semnat Convenția cu Fondul de Garantare, iar 8 au refuzat forma actuală a proiectului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>…Cu ce judecată veți judeca… (cu aceea veți fi judecați)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ianuarie 2005, ziarul Cotidianul a publicat extrase din „dosarul de Securitate” aflat la CNSAS, al Înalt Preasfinției Sale Teodosie, arhiepiscopul Tomisului. Intrigat de această situație, datorită faptului că nu a colaborat niciodată, în nici un fel, cu Securitatea, că nu știa să aibă vreun nume conspirativ și nici vreun dosar de Securitate, Înalt Preasfințitul face cerere către CNSAS pentru ca să-și vadă așa‑zisul dosar, respectiv copia acestuia. CNSAS-ul eliberează, conform legii, o copie, dar aceasta n-a ajuns niciodată la Înalt Preasfințitul Teodosie, ci a rămas în mâinile consilierilor lui, analiști sau juriști, care au studiat-o și i-au comunicat rezultatul. Ce-a urmat, ține de poveste, dar și de miracol.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 13/01.07.2009 – 15.07.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cotidianul: Haromszek, nr. 5717 - 02.07.2009&lt;br&gt;&#xA;Grup europarlamentar la Bruxelles&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În calitate de reprezentanți realeși, am dori să desfășurăm, în cadrul fracțiunii PPE, o activitate consecventă și eficientă. În baza experiențelor acumulate, am luat decizia de a înființa, în cadrul delegației române care activează în grupul europarlamentarilor PPE, grupul reprezentanților UDMR - se arată în scrisoarea adresată președintelui parlamentarilor PPE, Joseph Daul și care poartă semnăturile lui Winkler Gyula, Tokes Laszlo și Sogor Csaba.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;„Capul plecat sabia nu-l taie, dar cu umilință lanțu-l încovoaie…”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;S-a încheiat și penibilul episod al alegerilor anticipate. Cu o prezență de: 58,8% aceste alegeri sînt trîmbițate de către „patrioții” și „europenii” noștri ca un mare succes al opoziției (opoziție care, dacă facem un joc de cuvinte, nu înseamnă nimic mai mult decît o &lt;strong&gt;poziție&lt;/strong&gt; în lanțul veneticului, egală valoric cu cea a comuniștilor), 58,8% nu înseamnă neamul întreg, iar cifrele pot fi cu ușurință falsificate pentru a da nuanța de legalitate „50 plus 1” atît de necesară construcției democratice, Cei ce vor avea de suferit sînt nu doar cei ce au votat, ci și „pasivii”(care nu vor să participe la batjocură și minciună), iar viitorul ne va arăta momentul căderii noastre. Nu trebuie să fim pasivi și să aplecăm capul așteptînd ca timpul să rezolve toate problemele noastre, ci trebuie să dăm dovadă că mai avem acea scînteie nobilă de suflet românesc, că ne leagă de strămoșii noștri nu doar istoria și pămîntul unde locuim, dar și sîngele și credința strămoșească. Sîntem români pînă la ultima suflare, nu ne putem renega identitatea!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gânduri muzicale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tot aflăm în fiecare zi lucruri de-a dreptul îmbucurătoare, Cel mai important este că, desigur, criza stă să treacă — nu se știe însă când; și în plus sunt unii oameni care se îndoiesc sincer că așa s-ar numi perioada de eurojaf și distrugere prin care trece țara. Aflăm cum că trebuie evitate „bisericile locale”, fiindcă acestea ar putea face „opinie separată” și în acest fel s-ar fărâma unitatea credinței creștine; așadar este necesar să „ne unim” cu celelalte creștinisme și să ne bucurăm de împlinirea unui concept din ce în ce mai des rostit: ecumenismul — de acest lucru suntem asigurați în diferite discursuri de neuitat dat și de neurmat, de către unii dintre mai marii Bisericii noastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
