<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 22 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/</link>
    <description>Recent content in Axa 22 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2009 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 13/01.07.2009 – 15.07.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5717 - 02.07.2009
Grup europarlamentar la Bruxelles În calitate de reprezentanți realeși, am dori să desfășurăm, în cadrul fracțiunii PPE, o activitate consecventă și eficientă. În baza experiențelor acumulate, am luat decizia de a înființa, în cadrul delegației române care activează în grupul europarlamentarilor PPE, grupul reprezentanților UDMR - se arată în scrisoarea adresată președintelui parlamentarilor PPE, Joseph Daul și care poartă semnăturile lui Winkler Gyula, Tokes Laszlo și Sogor Csaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Capul plecat sabia nu-l taie, dar cu umilință lanțu-l încovoaie...” S-a încheiat și penibilul episod al alegerilor anticipate. Cu o prezență de: 58,8% aceste alegeri sînt trîmbițate de către „patrioții” și „europenii” noștri ca un mare succes al opoziției (opoziție care, dacă facem un joc de cuvinte, nu înseamnă nimic mai mult decît o poziție în lanțul veneticului, egală valoric cu cea a comuniștilor), 58,8% nu înseamnă neamul întreg, iar cifrele pot fi cu ușurință falsificate pentru a da nuanța de legalitate „50 plus 1” atît de necesară construcției democratice, Cei ce vor avea de suferit sînt nu doar cei ce au votat, ci și „pasivii”(care nu vor să participe la batjocură și minciună), iar viitorul ne va arăta momentul căderii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gânduri muzicale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</guid>
      <description>Tot aflăm în fiecare zi lucruri de-a dreptul îmbucurătoare, Cel mai important este că, desigur, criza stă să treacă — nu se știe însă când; și în plus sunt unii oameni care se îndoiesc sincer că așa s-ar numi perioada de eurojaf și distrugere prin care trece țara. Aflăm cum că trebuie evitate „bisericile locale”, fiindcă acestea ar putea face „opinie separată” și în acest fel s-ar fărâma unitatea credinței creștine; așadar este necesar să „ne unim” cu celelalte creștinisme și să ne bucurăm de împlinirea unui concept din ce în ce mai des rostit: ecumenismul — de acest lucru suntem asigurați în diferite discursuri de neuitat dat și de neurmat, de către unii dintre mai marii Bisericii noastre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
