<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 22 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/</link>
    <description>Recent content in Axa 22 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2009 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lumina care cunoaște numele meu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</guid>
      <description>Am fost budist timp de 10 ani. Am fost hirotonit după ce am studiat timp de 7 ani cu profesorul meu într-o mică familie din descendența Nyingma a budismului Vajrayama (tibetan). În acea am avut familie un maestru spiritual pe care l-am iubit și încă îl iubesc. El a fost și continuă să fie un exemplu de bunătate în viața mea. Prin instruirea lui am ajuns să văd lumea cu ochii larg deschiși și cu inima mai mare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un model pentru convertiți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/un-model-pentru-convertiti/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/un-model-pentru-convertiti/</guid>
      <description>O coincidență: prima carte prin care am luat cunoștință de părintele Serafim Rose este Ortodoxia și religia viitorului, apărută în 1995, la Chișinău, și pe care eu am primit-o cadou în 1996.
Haideți să plonjăm direct în lumea paradoxurilor. Pe vremea aceea, eram student la Teologie, la a doua facultate, dar, cetățean suedez fiind, stăteam în străinătate, în Suedia. N-am auzit în Suedia de părintele Serafim Rose, deși căutam și citeam și acolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre convertirea ortodocților la ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</guid>
      <description>În revista Scara treapta a cincea (martie 2000) a fost publicat excelentul articol „Despre Răsăritul răsăriturilor” scris de ierom. Damaschin Cristensen, ucenic al Părintelui Serafim Rose. Acolo se descriau printre altele capcanele acelor occidentali care se convertesc la ortodoxie venind din catolicism, protestantism sau diverse spiritualități new age. Traducătorul, Constantin Făgețan ne spune că: „Autorul articolului, Părintele Ieromonah Damaschin, ucenic al Părintelui Serafim Rose, aduce în fața noastră, prin mărturia experienței sale personale, o problemă deosebit de actuală și pentru tinerii din România: raportul între mistica creștină, așa cum e ea înțeleasă în ortodoxie, și experiențele mistice ale adepților religiilor orientale pătrunse masiv în occident.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pe drumul Damascului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</guid>
      <description>„Și era acolo [la scăldătoare Vitezda] un om bolnav de treizeci și opt de ani. Iisus, văzîndu-l pe acesta zăcînd și știind că este așa încă de multă vreme, i-a zis: Voiești să te faci sănătos? Bolnavul I-a răspuns: Doamne, nu am om care să mă arunce în scăldătoare cînd se tulbură apa; căci, pînă cînd vin eu, altul se coboară înaintea mea” (Ioan 5:5-7).
Eram unul dintre acei nenumărați orășeni cărturari – fățarnici, înșelați și rău-voitori – iar în timp am ajuns să locuiesc chiar în mănăstire și apoi să-mi construiesc casă în apropiere, drept în pădure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”
James A. Forude  Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea eterodocților și mișcarea ecumenistă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</guid>
      <description>Una dintre cele mai interesante, emoționante și ziditoare comunicări care au avut loc la Congresul Teologic Inter-Ortodox de la Tesalonic din 20-24 septembrie 2004 cu tema: „Ecumenism: Naștere – Așteptări – Dezmințiri”, a fost și comunicarea ieromonahului aghiorit Alexie de la Mănăstirea Karakalu din Sfântul Munte Athos; comunicare răsplătită pe merit cu îndelungate și repetate aplauze din partea auditoriului. Textul complet al acestei comunicări a fost următorul:
Introducere Hristos este „Lumina cea adevărată care luminează pe tot omul ce vine în lume”, iar după cum însemnează Sfântul Ioan Gură de Aur, „harul se sălășluiește în toți, neîntorcându-se … nici dinspre iudeu, nici dinspre elin, nici dinspre barbar, nici dinspre scit, nici dinspre liber, nici dinspre rob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce gazul natural are un preț „șocant” în România?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</guid>
      <description>Recent potrivit unui expert al Centrului pentru Studii Strategice Internaționale (CSIS) din Washington, România plătește un preț „șocant” de mare pentru gazele naturale de import din Rusia. Domnia sa menționează că probabil Gazprom are interesul să aplice asupra pieței regionale a gazului tactica „divide et impera”, din cauză că țările din regiune importatoare de gaz nu cooperează între ele și nu există o piață regională a gazului ci doar piețe naționale, ușor de speculat de companiile rusești de gaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>…Cu ce judecată veți judeca… (cu aceea veți fi judecați)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</guid>
      <description>În ianuarie 2005, ziarul Cotidianul a publicat extrase din „dosarul de Securitate” aflat la CNSAS, al Înalt Preasfinției Sale Teodosie, arhiepiscopul Tomisului. Intrigat de această situație, datorită faptului că nu a colaborat niciodată, în nici un fel, cu Securitatea, că nu știa să aibă vreun nume conspirativ și nici vreun dosar de Securitate, Înalt Preasfințitul face cerere către CNSAS pentru ca să-și vadă așa‑zisul dosar, respectiv copia acestuia. CNSAS-ul eliberează, conform legii, o copie, dar aceasta n-a ajuns niciodată la Înalt Preasfințitul Teodosie, ci a rămas în mâinile consilierilor lui, analiști sau juriști, care au studiat-o și i-au comunicat rezultatul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 13/01.07.2009 – 15.07.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5717 - 02.07.2009
Grup europarlamentar la Bruxelles În calitate de reprezentanți realeși, am dori să desfășurăm, în cadrul fracțiunii PPE, o activitate consecventă și eficientă. În baza experiențelor acumulate, am luat decizia de a înființa, în cadrul delegației române care activează în grupul europarlamentarilor PPE, grupul reprezentanților UDMR - se arată în scrisoarea adresată președintelui parlamentarilor PPE, Joseph Daul și care poartă semnăturile lui Winkler Gyula, Tokes Laszlo și Sogor Csaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Capul plecat sabia nu-l taie, dar cu umilință lanțu-l încovoaie...” S-a încheiat și penibilul episod al alegerilor anticipate. Cu o prezență de: 58,8% aceste alegeri sînt trîmbițate de către „patrioții” și „europenii” noștri ca un mare succes al opoziției (opoziție care, dacă facem un joc de cuvinte, nu înseamnă nimic mai mult decît o poziție în lanțul veneticului, egală valoric cu cea a comuniștilor), 58,8% nu înseamnă neamul întreg, iar cifrele pot fi cu ușurință falsificate pentru a da nuanța de legalitate „50 plus 1” atît de necesară construcției democratice, Cei ce vor avea de suferit sînt nu doar cei ce au votat, ci și „pasivii”(care nu vor să participe la batjocură și minciună), iar viitorul ne va arăta momentul căderii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gânduri muzicale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</guid>
      <description>Tot aflăm în fiecare zi lucruri de-a dreptul îmbucurătoare, Cel mai important este că, desigur, criza stă să treacă — nu se știe însă când; și în plus sunt unii oameni care se îndoiesc sincer că așa s-ar numi perioada de eurojaf și distrugere prin care trece țara. Aflăm cum că trebuie evitate „bisericile locale”, fiindcă acestea ar putea face „opinie separată” și în acest fel s-ar fărâma unitatea credinței creștine; așadar este necesar să „ne unim” cu celelalte creștinisme și să ne bucurăm de împlinirea unui concept din ce în ce mai des rostit: ecumenismul — de acest lucru suntem asigurați în diferite discursuri de neuitat dat și de neurmat, de către unii dintre mai marii Bisericii noastre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
