<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 41 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/</link>
    <description>Recent content in Axa 41 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2010 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comunismul liberal,</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</guid>
      <description>Nu e pentru prima oară când remarc că, de fapt, comunismul agresiv n-a fost inventat de epoca modernă, ci doar perfecționat, după Revoluția Franceză din 1789, de către „maeștrii” iluminato-liberalo-burghezi. Totdeauna, de când e lumea-lume, mai ales de când, vorba lui Rousseau, s-a trezit unul să înconjoare o bucată de pământ cu sârmă/sfoară și să proclame: „Asta e a mea! Feri, că dau cu parul” — șmecherii, numiți eleganto-savant: „conducători/cârmuitori/diriguitori de popoare”, au avut tendința cinică de a transforma neamuri dăruite de Dumnezeu, blânde și la locul lor, cu foarte diverse ocupații și gânduri în gloate stupide și nivelate pe creier, pe care să le manipuleze/cârmească/diriguiască într-o sigură direcție: „stupiditatea orientată politic”, adică prostirea cu rost și folos — atât de necesară unei „guvernări” (a se citi,„pre limba” cronicarului: „beliri a șapte piei de pre om”!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Îndatorarea externă a României. Eminescu împotriva F.M.I.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/indatorarea-externi-a-romaniei-eminescu-impotriva-fmi/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/indatorarea-externi-a-romaniei-eminescu-impotriva-fmi/</guid>
      <description>„Proprietarii adevărați și în perspectivă ai bunurilor ipotecate din țară sunt detentorii străini de titluri române.”&#xA;Mihai Eminescu, În numărul său din urmă…, Timpul, 1 decembrie 1882, în Opere, vol. XIII, Ediție critică întemeiată de Perpessicius, Editura Academiei Române, București, 1985, pag. 231&#xA;Seară rece. De iarnă. Discut cu directorul unei curajoase reviste culturale.&#xA;Mă-ntreabă: Poți face un articol despre Eminescu? Gândirea economică? Vreo patru pagini?&#xA;Ce pot surprinde-n patru pagini?</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la UE la România: inconsistența măsurilor anticriză!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/de-la-ue-la-romania-inconsistenta-masurilor-anticriza/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/de-la-ue-la-romania-inconsistenta-masurilor-anticriza/</guid>
      <description>Deși deunăzi dna cancelar german Angela Merkel ne avertiza că Uniunea Europeană este „pe marginea prăpastiei” în condițiile în care statele europene nu își reduc cheltuielile, riscând astfel prăbușirea euro, totuși ar trebui să avem în minte faptul că datoriile publice și deficitele bugetare ale multor state vest-europene și în perioadele de avânt economic nu se încadrau în limitele prevăzute de Tratatul de la Maastricht. Atunci oare, de ce vorbim abia acum, când majoritatea măsurilor fiscal-bugetare riscă să adâncească dezechilibrele macroeconomice, de restricționarea deficitelor și a datoriei publice…?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre dreapta politică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/despre-dreapta-politica/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/despre-dreapta-politica/</guid>
      <description>Deși perioada doctrinelor partidelor politice a fost depășită, acestea fiind înlocuite cu o pseudo-politică globalizantă, internațională — sau mai precis, suprastatală și îndreptată expres împotriva națiunilor, pe care le anulează în acest fel — cu scopurile declarate ale organizațiilor iudeo-francmasonice (o federație a Europei, o Europă unită comunizantă și comunizată ș.a.m.d.); deși, ca urmare, nu este operantă și nici operativă nici una dintre doctrinele politice afirmate ca definitorii pentru diversele partide politice din România (singura doctrină care nu are a face cu politica fiind aceea care se ordonează după cele două direcții pe care le cunoaște toată lumea românească contemporană: aceea a supunerii necondiționate și iresponsabile în fața puterilor străine atât ca origine, cât și ca interese; și aceea a interesului personal care se poate exprima mult mai simplu prin cuvântul „hoție”) așa încât este clar că politica nu este decât un paravan după care se petrec diverse lucruri fără legătură cu politica națională; deși, în această situație nici nu se pune problema găsirii unei soluții, atât timp cât sunt ascunse adevăratele probleme ale societății românești (ne referim aici, la perioada de după decembrie &#39;89); în cele din urmă, tocmai pentru a arăta că a existat, există și va exista o singură cale proprie poporului român — chiar dacă această cale este, în momentul de față, doar teoretică — am încercat în rândurile de mai jos să arăt câteva dintre motivele esențiale pentru care România se află în locul în care se află și, mai departe, am încercat să arăt punctele care definesc firescul, normalul drum al românilor în istorie.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
