<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 41 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/</link>
    <description>Recent content in Axa 41 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2010 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DOUĂ DOCUMENTE CUTREMURĂTOARE: „PLANUL ROȘU”(1967) ȘI „AURORA ROȘIE” (1985) CUNOSCUTE SUB NUMELE DE PROTOCOALELE DE LA TORONTO</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/doua-documente-cutremuratoare-planul-rosu-1967-si-aurora-rosie-1985-cunoscute-sub-numele-de-protocoalele-de-la-toronto/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/doua-documente-cutremuratoare-planul-rosu-1967-si-aurora-rosie-1985-cunoscute-sub-numele-de-protocoalele-de-la-toronto/</guid>
      <description>Sfârșitul lunii iunie 1967: la Montreal se deschide Expo &#39;67; la Ottawa au loc ultimele pregătiri ale „Centenarului Confederației”. În Statele Unite se declanșează contestarea Războiului din Vietnam și, prin toată țara, se desfășoară mișcarea „Flower Power”. Ne aflăm în preajma evenimentelor din mai 1968, din Franța, a exploziei naționaliste de la Quebec, a festivalului de la Woodstock în Statele Unite… Dar, în același timp, acest sfârșit al lunii iunie 1967, marchează ultimele preparative pentru punerea la punct a „planului căderii Națiunilor”, de către înaltele instanțe ale francmasoneriei anglo-saxone din Toronto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Războiul istoriei literaturii Române</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/razboiul-istoriei-literaturii-romane/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/razboiul-istoriei-literaturii-romane/</guid>
      <description>CRITIC, -Ă, critici, -ce, adj., subst. I. Adj. 1. Care apreciază calitățile și defectele (unor oameni, stări, fapte, opere etc.). Critică literară (și artistică) = ramură a științei literaturii care analizează, interpretează, apreciază și orientează fenomenul literar, artistic contemporan în lumina unei concepții estetice1.&#xA;Critică în numele cui? De aparențele și minciunile sistemului oficial ne-am săturat! A venit timpul ca noi, tinerii, să vedem cum ne sunt atacate icoanele, cum ne sunt atacați sfinții.</description>
    </item>
    <item>
      <title>13 iunie 1925 - Nunta Căpitanului Corneliu Zelea Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/nunta-capitanului-corneliu-zelea-codreanu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/nunta-capitanului-corneliu-zelea-codreanu/</guid>
      <description>„La 13 iunie, am plecat la Focșani cu mama mea, tatăl meu, frații, surorile, mireasa și socrii. Ajunși acolo, am fost găzduiți de Generalul Macridescu.&#xA;Acolo a venit, seara, comitetul de organizare al nunții și ne-a spus că totul este aranjat și că, din celelalte orașe, sosiseră peste 30.000 oameni, care fuseseră încartiruiți cu toții și că vor mai sosi în timpul nopții. Că toată lumea din Focșani primește cu plăcere să găzduiască pe oaspeți.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rugă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/ruga-de-nevrednic/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/ruga-de-nevrednic/</guid>
      <description>Aburește a pucioasă și a smoală&#xA;inima, cea plină de sminteală.&#xA;Că păcatul o îmbie, chiparoasă,&#xA;și ispitele din plăpumi de mătasă.&#xA;Piei, Satană! Pungile rotunde&#xA;zornăie-le, toarnă-le altunde.&#xA;Nu mai vicleni cu îmbiere,&#xA;cu vioara coapsei de muiere,&#xA;cu paharele umplute cu oglindă,&#xA;nici cu jocul crailor de ghindă…&#xA;Vreau să mi te-aprinzi dintre lalele,&#xA;Tu, Arhanghele, la glesne cu inele.&#xA;Beznele despică-mi-le`n două&#xA;cu tăișul Tău de cer și rouă.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cântec pentru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/cantec-pentru-slava-de-arhangheli/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/cantec-pentru-slava-de-arhangheli/</guid>
      <description>Ce Rarău, ce iezer, care cremeni&#xA;i-a rodit în pântec frați și gemeni?&#xA;Tânără furtună de lumină&#xA;i-a născut din coapsa ei mezină?&#xA;S’au desprins dintr’un iconostas&#xA;ori din șold de paloș de viteaz?&#xA;Poate-au pogorât din dimineață,&#xA;din azur, din pajuri, din sâneață,&#xA;Poate – auroră și aiazmă –&#xA;s’au fost rupt dintr’o catapeteazmă…&#xA;O sămânță de Arhanghel a căzut&#xA;și i-a îngerit pe ei, din lut.&#xA;Că pe fruntea lor ardea cunună</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalism și pseudo-nationaliști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/nationalism-si-pseudo-nationalisti/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/nationalism-si-pseudo-nationalisti/</guid>
      <description>Adevărul, pe cât de banal, pe-atât de răspicat, cade greu ca o sentință: naționalismul nu e o simplă doctrină de partid, după cum nu se poate limita numai la o chestiune electorală.&#xA;Naționalismul — naționalismul adevărat, nu parodia lui — e un fenomen istoric și spiritual. El e înălțarea de cuget a neamului, evoluând spre o unitate desăvârșită de spirit și de acțiune etnică.&#xA;Naționalismul nu e o livrescă speculație de idei și de programe, o preparate sintetică în retorte și eprubete, o combinație de ecuații cu viața doar în formule… Ci o trăire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istorie minunată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/istorie-minunata/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/istorie-minunata/</guid>
      <description>Poate este cam impropriu și chiar exagerat să spun „camarad de arme”, dar o fac pentru că îmi place cum sună și pentru că perioada serviciului militar a avut o însemnătate pentru relația noastră.&#xA;Are un nume care mi-e îmi sună princiar: Milan Dușan Filipovici. (Vorbesc la prezent, deoarece mi se pare îndreptățit sfatul fostului Mitropolit al Surojului, Părintele Antonie Bloom, ca să vorbim în felul acesta despre cei plecați la viața veșnică.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/memoria-luminii/</guid>
      <description>Din clipa în care am primit îndemnul și binecuvântarea de a scrie o asemenea lucrare, am (re)simțit cu tărie trei simțăminte diferite, dar deopotrivă de adânci, în ordinea lor firească, uimire, bucurie și responsabilitate: uimire, fiindcă cineva s-a gândit că am putea noi, nepricepuții și nevrednicii, să fim de vreun folos oarecare în reabordarea acestui subiect vast teologico-cultural, cu implicații profunde în viața oricărui om, credincios sau necredincios; bucurie, deoarece Sfinții Părinți și Marii Dascăli ai Ortodoxiei au tratat inspirat și pe deplin luminat, fiecare la vremea sa, cu deosebit discernământ duhovnicesc și intelectual, problemele subtile, delicate și hotărâtoare ale raporturilor reale dintre credința autentică și știința veritabilă; responsabilitate, pentru că ne-a obligat să recitim cu umilință și recunoștință Cuvântul lui Dumnezeu și al Sfinților Săi în această privință, precum și opiniile științifice, morale și culturale ale unor savanți, filosofi sau gânditori, credincioși și onești, pe cât posibil omenește, până la capăt în căutarea Adevărului.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 1 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/problema-divinitatii/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/problema-divinitatii/</guid>
      <description>Ultima problemă pe care am înfățișat-o a fost studierea particularităților cunoștinței religioase. Ați văzut că această cunoștință religioasă se sprijină pe ceea ce aș numi presupoziție obiectivistă, adică pe existența obiectivă a obiectului cunoașterii și pe posibilitatea cunoștinței de a prinde acest obiect prin determinări care nu sunt în conștiința noastră, ci prin determinări care sunt în însuși obiectul. Ați văzut că, în legătură cu această afirmație, eu am întreprins un fel de critică a criticismului kantian, încercând a stabili că funcțiunea sensibilității nu este de a ordona materialul haotic al impresiunilor din afară, ci pur și simplu de a alege din acest material, care nu este haotic și n-are nevoie de ordonare, anumite elemente care ne dau o anumită cunoaștere, cunoaștere științifică, ca un fel de reflex al realității, dar nu ca o reprezentantă a însușirilor calitative.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iarăși despre omul-zeu de la Roma</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/iarasi-despre-omul-zeu-de-la-roma/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/iarasi-despre-omul-zeu-de-la-roma/</guid>
      <description>Precum se vede, aici avem moneda de doi euro din Grecia, înfățișînd răpirea domnișoarei Europa de către taurul Zeus. Să ne amintim legenda, fiindcă, precum ne-a tot plictisit „tovarășa” în clasele mici, „orice legendă are un sîmbure de adevăr”. Întîi de toate, să zicem că etimologia numelui de „Europa” nu se cunoaște, unii zicînd că e semitică, alții că e celtică sau grecească. Ce se știe e că numele se află pentru întîia oară în mitologia elină, Hesiod zicînd (în veacul al VIII-lea înainte de Hristos) că Europa era ori una din cele trei mii de Oceanide1, ori fiica regelui Tyrului, răpită de Zeus, această poveste fiind și cea mai cunoscută.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunismul liberal,</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</guid>
      <description>Nu e pentru prima oară când remarc că, de fapt, comunismul agresiv n-a fost inventat de epoca modernă, ci doar perfecționat, după Revoluția Franceză din 1789, de către „maeștrii” iluminato-liberalo-burghezi. Totdeauna, de când e lumea-lume, mai ales de când, vorba lui Rousseau, s-a trezit unul să înconjoare o bucată de pământ cu sârmă/sfoară și să proclame: „Asta e a mea! Feri, că dau cu parul” — șmecherii, numiți eleganto-savant: „conducători/cârmuitori/diriguitori de popoare”, au avut tendința cinică de a transforma neamuri dăruite de Dumnezeu, blânde și la locul lor, cu foarte diverse ocupații și gânduri în gloate stupide și nivelate pe creier, pe care să le manipuleze/cârmească/diriguiască într-o sigură direcție: „stupiditatea orientată politic”, adică prostirea cu rost și folos — atât de necesară unei „guvernări” (a se citi,„pre limba” cronicarului: „beliri a șapte piei de pre om”!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Îndatorarea externă a României. Eminescu împotriva F.M.I.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/indatorarea-externi-a-romaniei-eminescu-impotriva-fmi/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/indatorarea-externi-a-romaniei-eminescu-impotriva-fmi/</guid>
      <description>„Proprietarii adevărați și în perspectivă ai bunurilor ipotecate din țară sunt detentorii străini de titluri române.”&#xA;Mihai Eminescu, În numărul său din urmă…, Timpul, 1 decembrie 1882, în Opere, vol. XIII, Ediție critică întemeiată de Perpessicius, Editura Academiei Române, București, 1985, pag. 231&#xA;Seară rece. De iarnă. Discut cu directorul unei curajoase reviste culturale.&#xA;Mă-ntreabă: Poți face un articol despre Eminescu? Gândirea economică? Vreo patru pagini?&#xA;Ce pot surprinde-n patru pagini?</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la UE la România: inconsistența măsurilor anticriză!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/de-la-ue-la-romania-inconsistenta-masurilor-anticriza/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/de-la-ue-la-romania-inconsistenta-masurilor-anticriza/</guid>
      <description>Deși deunăzi dna cancelar german Angela Merkel ne avertiza că Uniunea Europeană este „pe marginea prăpastiei” în condițiile în care statele europene nu își reduc cheltuielile, riscând astfel prăbușirea euro, totuși ar trebui să avem în minte faptul că datoriile publice și deficitele bugetare ale multor state vest-europene și în perioadele de avânt economic nu se încadrau în limitele prevăzute de Tratatul de la Maastricht. Atunci oare, de ce vorbim abia acum, când majoritatea măsurilor fiscal-bugetare riscă să adâncească dezechilibrele macroeconomice, de restricționarea deficitelor și a datoriei publice…?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre dreapta politică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/despre-dreapta-politica/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/despre-dreapta-politica/</guid>
      <description>Deși perioada doctrinelor partidelor politice a fost depășită, acestea fiind înlocuite cu o pseudo-politică globalizantă, internațională — sau mai precis, suprastatală și îndreptată expres împotriva națiunilor, pe care le anulează în acest fel — cu scopurile declarate ale organizațiilor iudeo-francmasonice (o federație a Europei, o Europă unită comunizantă și comunizată ș.a.m.d.); deși, ca urmare, nu este operantă și nici operativă nici una dintre doctrinele politice afirmate ca definitorii pentru diversele partide politice din România (singura doctrină care nu are a face cu politica fiind aceea care se ordonează după cele două direcții pe care le cunoaște toată lumea românească contemporană: aceea a supunerii necondiționate și iresponsabile în fața puterilor străine atât ca origine, cât și ca interese; și aceea a interesului personal care se poate exprima mult mai simplu prin cuvântul „hoție”) așa încât este clar că politica nu este decât un paravan după care se petrec diverse lucruri fără legătură cu politica națională; deși, în această situație nici nu se pune problema găsirii unei soluții, atât timp cât sunt ascunse adevăratele probleme ale societății românești (ne referim aici, la perioada de după decembrie &#39;89); în cele din urmă, tocmai pentru a arăta că a existat, există și va exista o singură cale proprie poporului român — chiar dacă această cale este, în momentul de față, doar teoretică — am încercat în rândurile de mai jos să arăt câteva dintre motivele esențiale pentru care România se află în locul în care se află și, mai departe, am încercat să arăt punctele care definesc firescul, normalul drum al românilor în istorie.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
