<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 12 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/</link>
    <description>Recent content in Axa 12 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Memoriile capitanului Cola Nicea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/memoriile-capitanului-cola-nicea/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/memoriile-capitanului-cola-nicea/</guid>
      <description>Sau despre istoricul formării cetelor de luptători români pentru emanciparea politică a românimii din Macedonia&#xA;partea a IV-a Acțiunea lui Iorgachi eșuând, propaganda grecească a închiriat un hotel în orașul Ghevgheli, unde antarții oblăduiți de autoritățile turcești își dădeau întâlnire și elaborau planuri. În ținutul Megleniei este Mănăstirea Sfântul Ilie. De foarte mulți ani slujba religioasă se făcea la această mănăstire în limba română. Sfătuite de antarți, autoritățile turcești au alungat pe călugării români și au adus în loc călugări greci.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testament politic. Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</guid>
      <description>În foarte puține cuvinte spus, consider că lucrarea Testamentul politic al lui Mihai Eminescu:&#xA;- este mesajul militant eminescian, alcătuit din înseși cuvintele lui Mihai Eminescu, așa cum le-a încredințat el eternității, prin scrisul său jurnalistic;&#xA;- constituie, deopotrivă, atât o analiză lucidă a vieții politice din România, cât și o mărturisire de credință făcută de Mihai Eminescu neamului său;&#xA;- dezvăluie, fără menajamente, bolile politice și economice care macină organismul țării și formulează direcții de acțiune realiste, menite să-l însănătoșească.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vremea noilor ciomăgași</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</guid>
      <description>Românii cunosc două feluri de ciomăgași. De primii își mai amintesc doar gei vârstnici, întrucât făceau deliciul manifestărilor electorale în perioada interbelică, dar fuseseră, deja, inventați încă din vremea lui Nenea Iancu, altfel nu i-ar fi introdus în scena antologică din celebra lui „O scrisoare pierdută”… Rolul lor, atunci și acum, era și este cât se poate de clar, anume să-i convingă cu mijloace contondente pe onor alegătorii să voteze așa cum trebuie și nu altfel.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
