<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 19 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/</link>
    <description>Recent content in Axa 19 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Codex alimentarius, legea care ne otrăvește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</guid>
      <description>Trei miliarde de oameni vor fi uciși de o lege împotriva umanității
Vă mai amintiți de bătrânii de la țară, care în ciuda vârstei erau voinici, surprinzându-i chiar și pe cei tineri? Omul viitorului va diferi complet. Grași, fără vlagă și fără speranța de a mai ajunge la o vârstă înaintată, acesta este portretul urmașilor noștri. Oricât de mult ne-am bate capul, tot nu am reuși să înțelegem de ce organizațiile fundamentale ale lumii moderne se căznesc de zor se ne impună un trai nesănătos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 9/01.05.2009 – 15.05.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Szekely hirmondo, nr. 17 – 01-07.05.2009
Și președintele statului a participat la congresul UDMR
Băsescu promite autonomie culturală
Semnează: Sycul Press În cuvântarea susținută la al IX-lea congres al UDMR, președintele Traian Băsescu a insistat asupra adoptării cât mai urgente, în parlament, a legii privind minoritățile, care include și autonomia culturală.
Președintele statului a declarat că susține fără rezerve descentralizarea, amplificarea autonomiei locale, ilustrând acest lucru prin mai multe exemple din domeniul învățământului, sănătății și agriculturii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Azi, când patimilor proprii muritorii toți sunt robi,
Gloria-i închipuirea ce o mie de neghiobi
Idolului lor închină, numind mare pe-un pitic
Ce-o beșică e de spumă, într&#39;un secol de nimic.” Mihai Eminescu, Scrisoarea II  Pamfletar din obligație Ce partituri mai cîntă potentații zilei în biata și oarba Basarabie? Din păcate, aceleași note false cu iz european sau rusofon, separate de un zid subțire de polietilenă, pe care oamenii de rînd îl văd însă ca pe unul foarte gros de piatră, situîndu-se de o parte sau alta a acestei baricade inexistente, fiind gata să-și dea și viața pentru așa-zisele „cauze nobile” ale celor 2 mari partide citate mai sus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre închinătorii la Stan și Bran și rugătorii la Marlyn Monroe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</guid>
      <description>Priviți cu atenție! Este chiar pe Calea Victoriei, în centrul Bucureștiului. Mai precis, și pe Calea Victoriei, fiindcă o mai puteți vedea pe strada Occidentului și în alte locuri, și nu doar în București. Fotografia de mai sus este reală — deși pare ireal ca în România creștin-ortodoxă să fie batjocorită, în stradă, tocmai ortodoxia. Sau poate nu este acesta credința noastră? Poate se va vota și acest „mic amănunt” în parlamentul european?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
