<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/stefan-plamadeala/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/stefan-plamadeala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Un nou început – mult așteptatul? Survolarea mirajului european continuă, vrem în UE cu toată tăria, sîntem oferiți sincer și necondiționat binevoitorilor și atotștiutorilor „frați” de la Bruxelles. Perseverența de care dau dovadă „autocrații” conducători ai destinului nostru politic merită remarcată, păcat că în alte domenii „satul arde și baba se piaptănă”.
Europa promite Chișinăului un nou început Ieri s-a desfășurat reuniunea a XI-a a Consiliului de Cooperare RM-UE. La Bruxelles, delegația RM a fost condusă de premierul Vlad Filat, avându-i alături pe ministrul Afacerilor Externe și Integrării Europene, Iurie Leancă, și pe viceministrul de Externe, Natalia Gherman, desemnată negociator-șef din partea Chișinăului a noului Acord de colaborare cu UE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>O democrație „de succes” Calificativul „de succes”, are sensul propriu doar pentru cei cîțiva aleși ai sorții, care (mai nou, de vreo cîțiva ani) se pretind aleșii poporului doar în urma unor jocuri murdare și în urma fraudei care, așa cum menționam în articolele anterioare, este votul. „Nu dați porcilor mărgăritare!” – îndemnul rămîne mereu actual și adevărat.
Ce este votul? Oamenii de rînd nu simt pulsul vieții sociale, politice și economice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Azi, când patimilor proprii muritorii toți sunt robi,
Gloria-i închipuirea ce o mie de neghiobi
Idolului lor închină, numind mare pe-un pitic
Ce-o beșică e de spumă, într&#39;un secol de nimic.” Mihai Eminescu, Scrisoarea II  Pamfletar din obligație Ce partituri mai cîntă potentații zilei în biata și oarba Basarabie? Din păcate, aceleași note false cu iz european sau rusofon, separate de un zid subțire de polietilenă, pe care oamenii de rînd îl văd însă ca pe unul foarte gros de piatră, situîndu-se de o parte sau alta a acestei baricade inexistente, fiind gata să-și dea și viața pentru așa-zisele „cauze nobile” ale celor 2 mari partide citate mai sus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Republica Moldova de după „revoluție” Ce a mai făcut părintele „moldovenilor și al moldovenismului”? A trecut cu fundul dintr-un fotoliu, cel de președinte al țării, în altul tot de președinte — al parlamentului. Curios însă că le păstrează pe ambele pînă în prezent, deci am putea spune că a suferit o operație de mărire de fund.
Vlad Filat încearcă o mică urechere a „eternului președinte” V. Voronin și îl amenință punîndu-i în față Constituția, crezînd poate că această cărțulie încălcată la fiecare pas de băieții deștepți, o să trezească sentimentul civic în inima „celui mai mare dintre moldoveni”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Această primăvară începuse frumos, mărțișoare la fiecare colț de stradă, lumina călduță a soarelui, primii boboci de floare, ce să mai vorbim – o primăvară de neuitat. Și așa a fost – memorabilă, însă din păcate nu prin frumusețea naturii sau mărțișoarele al căror roșu și alb ducea cu gîndul spre puritate și dragoste, ci prin coastele zdrelite, teatrul ieftin, și încă o dezamăgire trecută în contul sentimentelor românești. Au luat startul în această mascaradă electorală grupul „pseudo-patrioților” și cel al „pseudo-comuniștilor”, de fapt amîndouă grupuri fiind cele ale maniaco-posesivilor, al celor ce vor să domine fiind conștienți de puținătatea lor valorică ca oameni și de lipsa lor acută de intelect.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
