<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Naționalism on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/na%C8%9Bionalism/</link>
    <description>Recent content in Naționalism on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/na%C8%9Bionalism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ardealul – pământ românesc.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/ardealul-pamant-romanesc-pagini-alese-de-istorie-si-etica-politica/</guid>
      <description>Rândurile de față nu au decât rolul de a atrage atenția asupra unei lucrări de referință ce prezintă dovezi clare asupra modului cum s-a luptat secole de-a rândul împotriva drepturilor românilor din Transilvania. Un genocid cultural și deseori în sens propriu. În fața datelor istorice, sociale și culturale, nedumeririle ziaristului american, atunci când se referă la himerele maghiare revizioniste, sunt din nefericire de mare actualitate, dacă avem în vedere recentele atitudini sfidătoare și provocatoare la adresa românilor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Degetele din mânușă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</guid>
      <description>Deceniile comuniste pot fi pricepute doar atunci când sunt analizate dintr-o perspectivă duhovnicească. Revoluția comunistă – la fel ca multe alte măști – cade numai dacă este poziționată în contra Adevărului. De altminteri, acesta este cel mai sigur mod de a nu fi tras pe sfoară: punerea tuturor nedumeririlor în raport cu mântuirea. Aduși în această lumină, idolii se surpă, teoriile se stâlcesc, minciunile se topesc, adaosurile se arată a fi de prisos, iar suspiciunile mult prea adesea se adeveresc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalitatea e o nobilime</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</guid>
      <description>„Arareori s-a afirmat sentimentul de rasă, sentimentul național și geloasa apărare a drepturilor personalității atât de puternic ca în zilele noastre… Căci marea putere de atracție a tot ce este universul rezidă în slăbiciunea omenească. Omul cel tare se ferește de ea; el găsește în sânul său propriu, în propria sa familie, în propriul său popor nemărginite adâncuri sufletești de dezvoltare proprie – pe care el nu le-ar da pentru întregul cosmos cu stelele sale cele nenumărate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datoria vieții noastre (fragment)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</guid>
      <description>Care e sufletul cu care avem noi a lucra?&#xA;Desigur, înainte de toate sufletul țăranului daco-roman. Care sunt însă potențele acestui suflet?&#xA;Există o selecțiune naturală a inteligențelor naționale, pe baza luptei de adaptare pe care popoarele trebuie s-o dea, spre a birui dificultățile ridicate în calea lor de natură sau de om. Mintea se ascute din generație în generație în direcția biruirii cât mai ușoare a acestor obstacole. La popoarele prea chinuite de adversitățile istorice se formează un fel de carapace spirituală, în care sufletul se refugiază, spre a se păstra intact.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalismul la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</guid>
      <description>„Patriot poți să fii în mai multe țări la rând. Azi ești patriot aici, mâine în Germania, poimâine cine mai știe unde?… Dar ești patriot, căci odată cu cetățenia pe care ți-o acordă, legile oricărei țări te obligă să fii patriot. A fi patriot este o datorie cetățenească. A fi naționalist este o stare de grație. Nimeni nu-ți poate pretinde să fii naționalist, așa cum nu-ți poate cere să fii talentat sau genial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalist sau patriot - erou-martir sau victimă I</title>
      <link>https://axaneamului.ro/tv/nationalist-sau-patriot-erou-martir-sau-victima-i/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/tv/nationalist-sau-patriot-erou-martir-sau-victima-i/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de Tradiție. Naționalism vs. patriotism (2011)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/tv/curs-de-traditie-si-nationalism-vs-patriotism-2011/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/tv/curs-de-traditie-si-nationalism-vs-patriotism-2011/</guid>
      <description> </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
