<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025-04 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2025-04/</link>
    <description>Recent content in 2025-04 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2025-04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comemorare la 81 de ani de la bombardamentul asupra Bucureștiului din 4.4.1944. Recenzie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2025-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944-recenzie/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2025-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944-recenzie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doamne, ajută!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Un grup restrâns, dar profund dedicat de cetățeni, reprezentanți ai unor asociații civice și de veterani, au răspuns apelului Asociației 4 Aprilie de a comemora 81 de ani de la bombardamentul asupra Bucureștiului, din 4.4.1944, care s-a soldat cu peste 5.000 de victime, în marea lor majoritate civili.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În părțile anterioare am prezentat primele patru capitole ale cărții &lt;i&gt;Political Correctness: A Short History Of An Ideology&lt;/i&gt; (2004, Free Congress Foundation), coordonată de William S. Lind. Traducerea acesteia formează Partea I a lucrării &lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017), editura Reîntregirea, Alba Iulia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Capitolul V este dedicat unei teme de mare interes pentru societatea americană, în special în ultimele șase decenii: „Feminismul radical și corectitudinea politică”, semnat de Gerald L. Atkinson. Acesta face o comparație și o conexiune între feminismul apărut în America, în 1830, și feminismul radical de sorginte marxistă, manifestat cu multă forță începând din anii 1960. Feminismul de acum două secole a luat naștere în cadrul generației care trăia prima etapă a revoluției industriale, iar primele feministe au devenit nucleul mișcării „transcendentaliștilor idealiști”; printre adepți se numărau Ralph Waldo Emerson, Henry David Thoreau și mulți pastori unitarieni. Prin scrierile lor, susține Atkinson, transcendentaliștii au împins SUA într-un război civil. Ei au pledat pentru abolirea slaviei, drepturile femeilor, cumpătare, pacifism (exceptând cazul luptei împotriva sclaviei), însă erau în mod serios preocupați și de spiritism, misticism oriental și frenologie (cunoașterea personalității cuiva prin analizarea conformației craniului). Ceea ce atrage atenția este perfecta încadrare a acestor preocupări în mișcarea New Age de astăzi; transcendentaliștii au fost, deci, precursorii generației idealiste a „boomerilor”, cei născuți în timpul exploziei demografice din perioada 1946-1964. Adepții feminismului social din anii 1890 și de la începutul secolului XX militau pentru dreptul de vot al femeilor, dar și pentru întărirea familiei, trăsătură ce îi pune în evident contrast cu feminismul radical din prezent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
