<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/cancelaria-miscarii-conservatoare/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 05:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/cancelaria-miscarii-conservatoare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă a partidului politic „Mișcarea Conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>CĂTRE ROMÂNII DIN ROMÂNIA, CĂTRE ROMÂNII DIN ÎNTREAGA LUME, Democraţia este libertatea de a spune “NU” şi nu obligaţia de a zice “DA”.
Analizând situaţia de fapt a societăţii româneşti, în aceste momente, am ajuns la concluzia necesităţii atenţionării poporului român, oriunde s-ar afla acesta, cît şi a ierarhilor şi părinţilor duhovniceşti, asupra pericolului în care se află însăşi existenţa neamului românesc. Puterea politică în România comunistă şi neocomunistă nu are nici cea mai mică legătură cu structura intimă spirituală şi culturală a poporului român, ceea ce ne dă îndreptăţirea să afirmăm că des-fiinţarea statului român şi exterminarea poporului român au devenit politică “naţională de stat”, după cum urmează:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt al Mișcării Conservatoare către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 08:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</guid>
      <description>Implicaţi-vă în viaţa ţării - înfiinţaţi partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată. Înfiinţaţi asociaţii culturale, fundaţii, asociaţii civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare şi afirmare a adevărului – şi ţineţi mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România. Uitaţi tot ce se numeşte astăzi valoare, în toate planurile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
