<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/cancelaria-miscarii-conservatoare/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2008 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/cancelaria-miscarii-conservatoare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Principii doctrinare fundamentale ale Partidului „Mișcarea conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/principii-doctrinare-fundamentale-ale-partidului-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/principii-doctrinare-fundamentale-ale-partidului-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>Principiile doctrinare fundamentale ale „MIȘCĂRII CONSERVATOARE” sunt:
Principiul afirmării spirituale
Potrivit acestui principiu, fiecare generație are dreptul și datoria să-și definească direcția de afirmare, idealul istoric, îndatoririle față de Ființa spirituală a comunității și propria identitate. MIȘCAREA CONSERVATOARE a apărut spre a ilustra o nouă formă de afirmare: afirmarea prin lucrarea spirituală și implicarea conștientă în traseul existențial al umanității.
Principiul național
Națiunea este considerată spațiul spiritual și zic al autorecunoașterii individului și al grupurilor umane ca existențe distincte și concrete în ansamblul divers al umanității.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă a partidului politic „Mișcarea Conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>CĂTRE ROMÂNII DIN ROMÂNIA,
CĂTRE ROMÂNII DIN ÎNTREAGA LUME, Democrația este libertatea de a spune „NU” și nu obligația de a zice „DA”.
Analizând situația de fapt a societății românești, în aceste momente, am ajuns la concluzia necesității atenționării poporului român, oriunde s-ar afla acesta, cît și a ierarhilor și părinților duhovnicești, asupra pericolului în care se află însăși existența neamului românesc. Puterea politică în România comunistă și neocomunistă nu are nici cea mai mică legătură cu structura intimă spirituală și culturală a poporului român, ceea ce ne dă îndreptățirea să afirmăm că des-ființarea statului român și exterminarea poporului român au devenit politică „națională de stat”, după cum urmează:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt al Mișcării Conservatoare către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</guid>
      <description>Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată. Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului – și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România. Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
