<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sănătate on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/s%C4%83n%C4%83tate/</link>
    <description>Recent content in Sănătate on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2010 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/s%C4%83n%C4%83tate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Poate vizionarea tv afecta structural dezvoltarea creierului?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În cadrul unei conferințe naționale desfășurate în SUA, la care au participat peste 300 de profesori experimentați, majoritatea celor prezenți au afirmat că „durata pe care elevii sunt capabili să–și concentreze atenția este notabil mai mică; cititul, scrisul și capacitatea de comunicare orală se arată a fi în declin – chiar și în mediile cele mai bune”. (Healy, 1990) „Recentele rezultate ale Institutului Național de Evaluare a Progresului Educațional din America (NAEP) au indicat apariția unor importante deficiențe în ceea ce privește capacitățile cognitive de un nivel superior, mai cu seamă cele necesare pentru o înțelegere profundă a textului scris, în matematică și în științe. (…) Rezultatele la matematică, în conformitate cu cercetările NAEP, sunt foarte deprimante când studenților li se cere să–și concentreze atenția la probleme care necesită mai mult de o etapă. De exemplu, doar 44% dintre absolvenții de liceu pot calcula restul ce ar trebui să le revină de la 3$ care au fost plătiți pentru 2 articole comandate la o masă de prânz. (…) După Albert Shanker, președinte al Federației Americane a Profesorilor, doar 20% dintre tinerii de 20 de ani pot scrie în mod corect o cerere de angajare, doar 4% înțeleg o mostră de program de autobuze și doar 12% pot aranja 6 fracții comune în ordinea mărimii. Doar 20–25% dintre actualii elevi, arată dr. Shanker, pot învăța efectiv prin metodele tradiționale de predare. (…) Efectele acestor tendințe, universal observate, au început să devină evidente chiar și în cele mai bune colegii. Astfel că profesorii au găsit de cuviință să coboare nivelul sarcinilor pentru scris și citit, precum și așteptările în ceea ce privește gândirea analitică. Însă, în ciuda efortului depus de profesorii școlilor elementare și ai liceelor pentru îmbunătățirea programei, elevii nu arată vreun câștig vizibil în deprinderile de ordin superior.” (Healy, 1990)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Genocid pe farfurie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa-i că mereu v-ați întrebat de ce sunt americanii niște grăsani? Ei bine, omul modern este supus unor modificări fără precedent, în fața cărora organismul nu se poate adapta. Modificările alimentare din ultimii 70 de ani au fost într-atât de radicale, încât efectele asupra organismului uman s-au resimțit peste doar o singură generație. Constatăm în principal tulburări ale metabolismului, afecțiuni cu componente inflamatorii, dereglări ale tensiunii arteriale, nervozitate și stres. La acestea se mai adaugă o veritabilă explozie a cancerului. Dacă în trecut aceste afecțiuni erau considerate ca fiind boli ale bătrâneții, astăzi au devenit la fel de comune la orice vârstă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un atentat la viața umană: vaccinul împotriva gripei porcine. Nu faceți vaccinul și nu lăsați pe nimeni să-l facă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un virus pentru criza economică&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Gripa porcină” a fost inclusă la bolile cu evoluție „atipică”, ceea ce ridică întrebări cu privire la proveniența virusului H1N1. Ministrul sănătății din Indonezia, d-na Siti Fadillah Supari, a „recidivat”, declarând într-o conferință de presă că nu exclude posibilitatea ca virusul H1N1 să fi fost creat în laborator. Indonezia nu a raportat cazuri de gripă porcină, însă a fost afectată de gripa aviară, în 2003. În urmă cu câtva timp, Siti Fadillah a acuzat marile laboratoare de inginerie genetică din lume că fabrica virusuri pentru a spori profiturile companiilor farmaceutice, grav afectate de criza mondială. „Cert este că răspândirea gripei porcine pe glob a condus la creșterea bruscă a valorii acțiunilor marilor companii farmaceutice”, a subliniat ea. „Virusul prezintă o combinare de proprietăți care ne îndreptățește să credem că nu are o proveniență naturală”. „Învinuiții de serviciu” sunt statele occidentale și, în primul rând, SUA. Focare de gripă porcină au fost semnalate în mai multe țări, printre care Australia, Noua Zeelandă, Coreea de Sud, Austria, Liban, Israel și SUA, epicentrul fiind descoperit în satul La Gloria, unde se află una dintre cele mai mari crescătorii de porci din Mexic.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Codex alimentarius, legea care ne otrăvește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Trei miliarde de oameni vor fi uciși de o lege împotriva umanității&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vă mai amintiți de bătrânii de la țară, care în ciuda vârstei erau voinici, surprinzându-i chiar și pe cei tineri? Omul viitorului va diferi complet. Grași, fără vlagă și fără speranța de a mai ajunge la o vârstă înaintată, acesta este portretul urmașilor noștri. Oricât de mult ne-am bate capul, tot nu am reuși să înțelegem de ce organizațiile fundamentale ale lumii moderne se căznesc de zor se ne impună un trai nesănătos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
