<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-georgescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/nicolae-georgescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 februarie&lt;/strong&gt;: &lt;i&gt;„După expedierea epistolei lui Mihai către matale a venit doctorul Isac aducând o scrisoare de la d-nul Maiorescu adresată lui, rugându-l s-o deie lui Mihai în mână. Doctorul a pretextat că scrisoarea adresată lui personal a uitat-o acasă, făgăduindu-mi că îmi va arăta-o mai pe urmă. Cătră Mihai scrie relativ la tipărirea ediției a 3-a a poeziilor lui, cerându-i și ce a mai scris nou să trimeată la tipar. De scrisoarea doctorului însă nu pot să-ți spun nimic, până nu voi putea rămânea singură cu doctorul.”&lt;/i&gt; Se înțelege, în cele din urmă, că Titu Maiorescu a trimis două scrisori în același plic: una către poet și cealaltă către doctorul Isac. De ce va fi ales această cale, nu înțelegem; poate că nu prea are încredere în Henrietta — ceea ce este, însă, greu de presupus. Probabil a vrut să economisească banii de un timbru. La scrisoarea sa, poetul îi răspunde că „poezii nepublicate de intercalat în volum” nu are (și am atras atenția în altă parte asupra termenului: „de intercalat” — care se referă la structura ediției princeps, la ordinea poeziilor, etc. Titu Maiorescu a pierdut o coală de tipar, 16 pagini, la tipărire, în 1883, și vrea s-o reconstituie, să „intercaleze” poeziile lipsă în ordinea din acea coală editorială — iar Mihai Eminescu refuză colaborarea în acest sens). Faptul că Titu Maiorescu poartă corespondență privată cu doctorul Isac este, însă, în măsură să ne pună în alertă. Iarăși sub semnul probabilității vom afirma că, pentru că junimiștii au câștigat alegerile (într-o coaliție — de altfel, foarte fragilă), criticul vrea să știe starea sănătății lui Mihai Eminescu chiar de la doctor pentru eventualitatea că poetul îl va căuta la București. Amintim că, de acum înainte, Eminescu va merge la Titu Maiorescu doar în audiențe, cu mari emoții — și va fi primit foarte rece, refuzându-i-se piesa de teatru „Lais” la care lucrase poetul în Botoșani fără ca sora sa să știe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul 9)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;…(&lt;i&gt;definitive?&lt;/i&gt;) diagnosticul de sifilis susținut cu atâta fervoare și mercur de către doctorul Isac. Importanța lui vine din faptul că medicii numiți sunt mari personalități medicale și publice — între ei, un medic militar cu gradul de colonel. Ce bârfește doctorul botoșănean (cuvântul său din textul Henriettei nu este redat) despre Iuliano și Bogdan, medicii care l-au trimis în 1886 pe Eminescu la Mănăstirea Neamț, nu se potrivește de loc față cu acest colonel doctor ori cu profesorii universitari care-l însoțesc în diagnostic. „Consultația” lor este, de asemenea, publicată în cartea &lt;i&gt;Mihai Eminescu: Diverse&lt;/i&gt; — și ne amintim că cereau: &lt;i&gt;„1. Să se ducă /Eminescu/ într-o localitate apropiată de oraș, și anume în Tătăraș, spre a putea fi controlat cât se poate mai des de un medic; 2. Să se facă mai întâi un tratament local și după aceea să se reînceapă tratamentul anti-syphilitic”&lt;/i&gt; Boala este, deci, la picioare — nu la cap. Exclamația doctorului Isac: „cu rana ce o are la cap este espus a se paraliza creierul” — sună ca replica disperată a unui personaj de tragedie: „- Antidotul! — Antidotul!” Este, adică, nevoie urgentă de dezintoxicarea corpului care a fost scăldat până acum în mai bine de o jumătate de kilogram de mercur. Și totuși, ciudatul medic pensionar din Botoșani se ia după Eminescu la Viena având, poate, cine știe ce lucruri importante să le spună chiar și profesorilor de acolo, pe care-i cunoaște „pe toți” — sau pentru a-și susține propria teorie în privința bolii lui Eminescu și a vindecării sifilisului în general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Această specie de cerșetorie deghizată…”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lăsăm, deocamdată, deoparte această boală (de altfel, nici medicii nu prea iau în seamă observațiile fetei cu o inteligență nativă excepțională dar fără școală, cum spune singură despre ea: „&lt;i&gt;Pentru asta sunt de scuzat, cum n-am învățat decât abecedarul și din cauza boalei îmi lipsește chiar și aceea ce-ași fi putut câștiga umblând în societate cu persoane culte, adică cum zice românul, m-aș fi ros cu o oarecare știință.&lt;/i&gt;”, 29 ianuarie 1888, St. doc. lit., IV, p. 230; „&lt;i&gt;Când cetește (Mihai n.r.) ce scriu eu, apoi sute de greșeli îmi găsește, însă eu nu mă prea supăr, căci știu bine că orice lucru trebuie să-l înveți, pe când eu singura carte ce am învățat e abecedarul. Cât am învățat, atâta știu.&lt;/i&gt;”, 14/26 ianuarie 1888, Idem, p. 225) – și observăm ce se vede la prima vedere: aceste scrisori sunt un fel de raport pe care Henrietta se angajează să-l transmită din trei în trei zile („&lt;i&gt;Eu, sub oricare caz va fi, vă voi înștiința tot a treia zi&lt;/i&gt;”, 1 iunie 1887, p. 194, etc.), – dar sunt multe perioade mai lungi între ele. Chiar în deschiderea antologiei, în scrisoarea din 3/15 mai 1887 Henrietta transmite: „&lt;i&gt;De luni, când v-am scris, (Mihai n.r.) este mult mai bine. Cum v-am scris în scrisoarea de la 1 iunie, așa voi urma a vă scrie tot a treia zi.&lt;/i&gt;” Această scrisoare din 1 iunie încurcă lucrurile, pentru că suntem la 3/15 mai. Presupunem că este greșeală în text, și trebuie 1 mai, cu trei zile înainte de 3 mai. Ar fi fost foarte necesară această scrisoare, pentru că ne-ar fi dat informații asupra modului cum a ajuns Eminescu la sora sa, lucrurile nefiind tocmai clare, vezi mai jos. Scrisoarea următoare este din 12 mai și poetul este iarăși bine. Ar fi trebuit să mai existe o scrisoare pe 6 mai și alta pe 9 mai, ca să fie din trei în trei zile cum se convenise – dar, fiind vorba de scrisori liniștite și liniștitoare, editoarea – care este chiar Cornelia Emilian – nu le mai publică. Situația se repetă în iunie 1887 ca și în iulie, august, septembrie etc. – încât se poate deduce că scrisorile în care se descrie sănătatea poetului, sau, mă rog, starea lui mai bună, sunt date la o parte. Se caută doar cele alerte, panicate, spăimoase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mentalități</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/mentalitati/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/mentalitati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reportajul de la comemorarea din 30 iunie 1926, care urmează, este luat tot din &lt;i&gt;Universul&lt;/i&gt;, ziarul care a pregătit cel mai intens evenimentul. Reportaje similare se mai găsesc și în alte ziare, dar, întrucât informația concordă în cea mai mare parte, rămânem la cota unde ne-am fixat. Momentul în sine este cu totul deosebit pentru că ne arată cum și l-a asumat clasa politică românească pe Eminescu în perioada interbelică. Redăm textul și pentru discursurile consemnate (unele dintre ele, doar în rezumat) – dintre care atragem în mod deosebit atenția asupra aceluia al lui Zoltan Franyo, un mare iubitor al lui Eminescu dinspre cultura maghiară, cel care exprimă un punct de vedere extrem de bine cumpănit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peste groapă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/peste-groapa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/peste-groapa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E foarte dureros să scormonești amintiri ca acele pe care vreau să le dau aici în câteva linii; dar cred că lucrul merită să fie cunoscut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fusese dus meșterul în strada Plantelor; îl văzusem în ajunul „catastrofei” și vestea nenorocirei mă zdruncinase cu desăvârșire. M-am dus să-l văd.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mi s-a deschis o ușă și m-am aflat într-o sală lungă, în care erau cel puțin douăzeci de oameni, toți bolnavi: fiecare cu ticuri deosebite. Călcam pentru întâiași dată într-o asemenea casă și era firesc ca tabloul ce mi se desfășura sub ochi să-mi sporească emoțiunea. Tremuram, cu toată uniforma de soldat ce purtam în vremea aceea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O știre care înconjoară lumea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Textul este comentat imediat după publicare numai în &lt;i&gt;Viitorul&lt;/i&gt; (oficios liberal) din 4 iunie 1931, unde Petronius (pseudonimul lui Gr. Tăușan, filosof, comentatorul – și traducătorul în românește – al &lt;i&gt;„Eneadelor”&lt;/i&gt; lui Plotin – dar și editorialist aici) scrie, pe pagina I, sub titlul mare: „Moartea geniului”, o tabletă care ne dă pulsul liniștirii publice, triumfaliste desigur, în privința „asasinatului” comis în spital:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Într-o revistă de strictă specialitate medicală (&lt;i&gt;România medicală&lt;/i&gt;) printre alte articole interesante se găsește unul, în cel din urmă număr apărut, în care d. Dr. Vineș povestește, pe bază de documentare nouă, cum și de ce a murit Eminescu. Autorul acestui articol își întemeiază informațiile sale pe chiar notele medicale ce le-a redactat în calitate de medic la spitalul d-rului Șuțu – cunoscutul alienist – în cura căruia a fost Eminescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O zi din viața lui Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;EMINESCU INSURGENT&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;1. RELIEFUL INFORMATIEI&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O regulă nescrisă a cercetării este ca din când în când să-ți revezi construcția pentru consolidări, revizuiri, finisaje. Cu asta, în cercetarea literară te afli în metatext, adică scrii a doua sau a treia oară despre ce ai scris cândva — și, în această situație, te interesează mai mult relațiile decât punctele fixe, adică mersul demonstrației este prevalent. Revenind, în 2005, asupra cercetării mele privind ziua de 28 iunie 1883 în viața politică a lui Eminescu, am făcut-o pentru că s-a ivit prilejul (când cu serialul de la TVR1 despre „Mari români”); intervenind câteva elemente noi în discuție, resimt nevoia de a reconfigura unele părți ale demonstrației și de aceea accept o expunere mai liberă. Repet: mă interesează relațiile dintre personaje și ceea ce am numit „relieful informației”, adică cronologia ei. De pildă, episodul din Cafeneaua Capșa a fost consemnat în scris după moartea martorului, Grigore Ventura (prin 1911; refac din memorie reperele fixe) de către Al. Ciurcu în acest regim: „Să-l fi auzit pe Grigore Ventura povestind…”. Lucrurile erau, așadar, spuse, „vorbite” — lumea probabil le știa — dar nu le consemnase nimeni. Despre biletul soției lui Slavici prin care îi cerea lui Titu Maiorescu s-o scape de Eminescu pentru că a devenit foarte rău, a scris aluziv G.T. Kirileanu în 1902 (având acceptul lui Titu Maiorescu de a prelua date din „Însemnările zilnice” ale criticului), apoi Ioan Slavici însuși prin 1909, apoi tot el prin 1924 (spunând că, de fapt, el însuși a trimis acest bilet) — dar „Însemnările zilnice” ale lui Titu Maiorescu au fost publicate de I.A. Rădulescu-Pogoneanu abia în 1931. Procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu a ieșit la iveală prin anii &#39;50 ai secolului trecut, iar mențiunea furgonului care l-a ridicat pe Eminescu din Baia Mitrașewski a fost făcută de Vintilă Russu-Șirianu prin anii&#39;60. S-a zis că furgonul trebuie scos din discuție, pentru că Vintilă Russu-Șirianu povestește ce a auzit în familie de la bunicul său, Ion Russu-Șirianu, care spunea că a fost martor la evenimente — dar ulterior s-a dovedit că nici nu se afla în București. Nu văd rațiunea pentru care l-am crede pe Ciurcu povestind ce povestea Ventura — și nu l-am crede pe nepotul „ciobanului”. Nu văd, apoi, ce s-ar fi putut face cu un insurgent pus în cămașa de forță, cum îl aflăm pe Eminescu din procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
