<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010-07 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2010-07/</link>
    <description>Recent content in 2010-07 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2010-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare a profesorului Nae Ionescu către generalul Gheorghe Cantacuzino Grănicerul, șeful partidului „Totul pentru țară” (1937)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/scrisoare-a-profesorului-nae-ionescu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/scrisoare-a-profesorului-nae-ionescu/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;București Băneasa&lt;br&gt;&#xA;Tel. 4.80.40.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;text-center&#34;&gt;Stimate și scumpe Domnule General&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Terminați scrisoarea Dvs din 22-V-37, prilejuită de articolul meu din „Predania”, așa: „este vremea, cred, să ne gândim dacă este locul să păstrăm cu sfințenie proverbul cu iepurii, și dacă nu trebuie în lupta noastră, să confundăm pericolul iudaic cu cel catolic”.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În ce mă privește, eu m-am gândit deja și dacă asta vă interesează, vă pot spune imediat cam cum.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Părerea mea este că orice revoluție naționalistă sfârșește mai curând sau mai târziu, prin a mobiliza dușmăniile bisericii catolice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imnul Căpitanului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/imnul-capitanului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/imnul-capitanului/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;În țara cu mănoase lanuri&lt;br /&gt;&#xA;Restriști și caznă și blestem&lt;br /&gt;&#xA;Plâng triste păsările&#39;n ramuri&lt;br /&gt;&#xA;Codrii se frâng și șoapte gem.&lt;br /&gt;&#xA;Că&#39;n temnița cu ziduri grele&lt;br /&gt;&#xA;Stă Căpitanul ferecat&lt;br /&gt;&#xA;În ocna lui printre zăbrele&lt;br /&gt;&#xA;Nici cer, nici stele nu răzbat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Refren: Căpitane, Căpitane&lt;br /&gt;&#xA;Neamul plânge cu amar&lt;br /&gt;&#xA;Căpitane, Căpitane&lt;br /&gt;&#xA;Țara mi te cheamă iar.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Au tras la ușe drugi zăvoare&lt;br /&gt;&#xA;În beci de piatră sub pământ&lt;br /&gt;&#xA;Cuțit e gerul, lanțul doare&lt;br /&gt;&#xA;Și pare temnița mormânt.&lt;br /&gt;&#xA;Stă în nedreaptă, grea osândă&lt;br /&gt;&#xA;Drag Căpitan de legionari&lt;br /&gt;&#xA;Vin temnicerii răi la pândă&lt;br /&gt;&#xA;Și îl cheamă ca pe tâlhari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gânduri despre despătimire, de la Sfinții Părinți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/ganduri-despre-despatimire-de-la-sfintii-parinti/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/ganduri-despre-despatimire-de-la-sfintii-parinti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potrivit învățăturii Sfinților Părinți, și binele și răul pe care-l facem noi, oamenii, se datorează felului cum lucrăm cu cele trei puteri ale sufletului nostru: rațiunea, pofta (sentimentul) și mânia (voința). Iată ce spune în acest sens Sfântul Isihie Sinaitul ale cărui scrieri le găsim în &lt;i&gt;Filocalia&lt;/i&gt; IV:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;„Suntem datori să mișcăm cele trei părți ale sufletului în chip cuvenit și potrivit cu firea, cum au fost zidite de Dumnezeu: mânia împotriva omului nostru din afară și a șarpelui satana. Mâniați-vă, zice, împotriva păcatului, adică mâniați-vă asupra voastră înșivă și a diavolului. Mâniați-vă ca să nu păcătuiți împotriva lui Dumnezeu. Pofta trebuie să o mișcăm spre Dumnezeu și fapta bună, iar rațiunea să o punem în fruntea acestora amândouă cu înțelepciune și cu știință spre a porunci, a sfătui, a pedepsi și a stăpâni cum stăpânește împăratul peste robi; și atunci rațiunea din noi le cârmuiește pe acestea după Dumnezeu. Iar dacă patimile se răscoală împotriva rațiunii și vor să o conducă, să punem rațiunea peste ele. Căci zice Iacov fratele Domnului: «Dacă nu greșește cineva în cuvânt, acela e bărbat desăvârșit, puternic să înfrâneze și întreg trupul…» (&lt;i&gt;Iacov&lt;/i&gt; 3:2). Fiindcă, vorbind adevărat, toată nelegiuirea și păcatul se săvârșesc prin acestea trei, precum toată fapta bună și dreptatea se susțin iarăși prin acestea trei.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colportajul bisericesc, vitrină a stării duhovnicești a unei comunități</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/colportajul-bisericesc-vitrina-a-starii-duhovnicesti-a-unei-comunitati/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/colportajul-bisericesc-vitrina-a-starii-duhovnicesti-a-unei-comunitati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În urmă cu câteva zile, am fost chemat la Alba Iulia pentru a participa la lansarea cărții pictorului Horea Paștina &lt;i&gt;Ascult și privesc&lt;/i&gt;, în fapt teza sa de doctorat, publicată la Editura Reîntregirea. La lansare a luat parte, cu cunoscuta-i blândețe, deschidere și bună„voință, și Înalt Preasfințitul părinte Andrei, Arhiepiscopul Alba-Iuliei. După lansare, la&#xA;catedrală, la sfârșitul vecerniei, Înalt preasfințitul părinte arhiepiscop i-a decernat lui Horea Paștina, care este fiu al municipiului Alba Iulia prin nașterea sa acolo, Crucea care reprezintă distincția arhiepiscopală. A fost un gest frumos, nobil, duhovnicesc, mărturisind despre deschiderea ierarhului locului față de faptele stimabile ale fiilor săi duhovnicești și despre știința de a le marca „cu binecuvântarea sa, încrustându-le în cununa de bune făptuiri ale Bisericii. (Cel mai adesea, dintre mireni, cei care aduc foloase materiale se bucură de astfel de distincții!) “Evenimentele au fost, de altfel, redate generos de postul Trinitas TV.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O, OM, CE MARI RĂSPUNDERI AI&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dar să ne reîntoarcem la granițele științei. &lt;i&gt;„Oare până unde se vor retrage limitele imposibilului în toate domeniile științei? (…) Deși trebuie să recunoaștem, că nici după ce-am coborât, ca acum, treptele succesive ce duc „spre infinitul mic al vieții, și nici după ce am ajuns în răspântia la care acesta se confundă cu infinitul mic al materiei neînsuflețite n-am aflat cine știe ce. Căci viața este totuși altceva decât niște simple jocuri de electroni, și ne putem întreba, ca și Szent-Gyorgyi, citat de Ștefan Lupașcu, în ce fel astfel de jocuri «creează viață, cum este transportată energia lor în forme variate de muncă… fie ele mecanice, electrice, osmotice…»&lt;/i&gt; (…)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 8 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/structura-determinarilor-secundare-ale-divinului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/structura-determinarilor-secundare-ale-divinului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Care sunt calitățile esențiale sau atributele fundamentale ale divinității, am văzut în explicațiile de până acum și ne mărgineam la existența absolută, adică divinitatea, și la caracterul de sanctitate, din care aproape deducem, ca consecință imediată, caracterul sau proprietatea de acțiune continuă și prin sine.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Toate aceste atribute, aceste calități fundamentale ale divinității constituie un anumit plan de realități, aș zice, adică sunt oarecum de sine stătătoare și caracteristice, în sensul că ele nu pot să fie deduse din altele, nu pot să fie deduse din experiența noastră sensibilă și nici pe calea unor raționamente logice. Problema divinității este - cum am accentuat de atâtea ori - de o structură specială, raportându-se la realități de altă natură, atât sub raportul cunoștinței, cât și sub raportul existenței, decât obiectele din realitatea sensibilă. Aceasta însemnează că actele religioase în generalitatea lor sunt fundamentale, cum ați văzut, nu numai pentru trăirea, dar si pentru existența - aș zice mai ales după lecția trecută - acestor realități deosebite; actele religioase constituie o lume a lor, aparte, o anumită ierarhie proprie de valori, ireductibilă la toate celelalte ierarhii de valori și valorificări posibile. Vasăzică, actele religioase constituie un univers de sine stătător, alături de universul sensibil. Aceasta este oarecum gruparea mare a faptelor în domeniul general al existenței sau al metafizicei: faptele religioase constituie un domeniu de sine stătător, ireductibil la alte fapte secundare și nedeductibile din altă experiență a noastră.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proorociile Apocalipsei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/proorociile-apocalipsei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/proorociile-apocalipsei/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Urmăm astăzi cu tîlcuirea unor locuri din cartea Apocalipsei care au fost și sînt pietre de poticnire nu numai pentru Iudeii cei necredincioși și rău-credincioșii eretici protestanți sau papistași, dar și pentru cei mai mulți ortodocși, care înțeleg Scriptura după cum le spune „cugetul” lor înșelat, iar nu după învățătura Sfinților Părinți.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;CAPITOLUL VI: Dezlegarea peceții a șasea, care închipuie bătăile ce vor veni la sfîrșitul lumii&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Stihurile 12, 13: &lt;strong&gt;Și m-am uitat cînd [îngerul] a deschis pecetea a șasea, și s-a făcut cutremur mare, soarele s-a făcut negru ca un sac de păr și luna întreagă s-a făcut ca sîngele. Și stelele cerului au căzut pe pămînt, precum smochinul își leapădă smochinele sale verzi cînd este zguduit de vijelie.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;Moto: „Monahul este un om care se întristează și plânge din toată inima pentru durerea lumii”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(extras din „Taina iubirii”, de Antonie Suroj - monah din Mănăstirea Valaam)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu multă timiditate folosindu-mă mai mult de cuvintele „cu duh” ale unor mari personalități ale creștinismului ortodox, am încercat să compun „o axă” din fapte bune și rele ale istoriei pământului, care să ne arate exact, cine și unde, a intervenit vreodată cu fățărnicie pentru a devia Ortodoxia de la menirea ei pe pământ… aceea de a conduce OMUL PE SINGURA CALE A ADEVĂRULUI.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MONITORIZAREA NE TREBUIE! …CĂ SISTEM AVEM …LA PĂMÂNT!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/monitorizarea-ne-trebuie-ca-sistem-avem-la-pamant/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/monitorizarea-ne-trebuie-ca-sistem-avem-la-pamant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși în aceste săptămâni involuția economică ne dă mari bătăi de cap, se pare că altele sunt problemele pentru „mult stimabilul” nostru premier… Astfel, am descoperit, printre numeroase știri de presă, una cu siguranță mai relevantă, aceea potrivit căreia ne lipsesc din sistemul de sănătate carduri electronice de sănătate, fișe electronice și rețete electronice, iar sistemul merge perfect, totul este sublim, dar cardurile nu ne pot lipsi!!! Acest sistem cică, musai, musai, trebuie implementat până la sfârșitul anului 2011, că doar nu poate dormi liniștită noapte sublima Uniune Europeană de dorul sănătății poporului nostru!!! Desigur, ați spune dumneavoastră, așa cum spun și eu, cum ar putea să aducă aceste noi carduri economii la buget (potrivit premierului, de 300 de milioane de lei!!!??? După ce calcule???) și cum ar putea salva aceste carduri sistemul nostru de sănătate? Evident că o monitorizare mai atentă a rețetelor emise și o urmărire a istoricului bolilor unui pacient pare o soluție modernă de flexibilizare a sistemului de sănătate, în care accesul la informație, pentru personalul medical, se face mai rapid și cu costuri mult mai scăzute de timp și bani și că poate elimina anumite fraude și inadvertențe din sistemul medical, dar, cu toate acestea, domnul prim-ministru uită să menționeze dezavantajele. Dezavantajele ar fi că sunteți monitorizați mai atent de sistem, că poate „din greșeală”, și mai ales daca sunteți incomozi, dacă ați spus sau ați făcut ceva „ne la locul lui”, puteți ajunge liniștiți bolnavi de alte boli decât cele din fișa dvs. medicală… și brusc să muriți pe masa de operație sau chiar atunci când vă veți lua pe rețetă de la farmacie alte medicamente decât cele necesare suferinței dvs. Cum orice om zdravăn la cap știe că sistemul informatic este destul de ușor de spart sau manipulat, chiar și cu protocoale de securitate foarte ridicate, fiind suficient ca un hacker psihopat, sau chiar un medic „neatent” să introducă alte informații și brusc deveniți buni… de un drum în lumea cealaltă, …vă puteți întreba la ce servește această nouă găselniță!!! Mai mult, puteți deveni ținta unor oameni suficient de influenți ce au nevoie, regăsind la dvs. compatibilitatea necesară, de organele dvs. și așa să dispăreți cu totul din sistem, tot „din greșeala”, fiind găsiți eviscerați cine știe pe unde și când… așa cum s-a mai întâmplat cu oamenii fără adăpost și cu copiii sau tinerii răpiți. Știu, ați spune că lucrurile par forțate, că este un scenariu aberant, demn de Science Fiction, dar cu toate acestea, și mai ales în această țară, unde totul poate fi posibil, nu putem exclude, în nici un fel, acest lucru!!! Cred că prima întrebare ce ne apare firesc, ar fi să ne gândim cui servește această nouă marotă scoasă la rampă de premier? A cui afacere este și câți bani sunt de „tocat” pentru o urmărire (la propriu!) a cetățenilor acestei țări? Banii, ni spune chiar împricinatul, domnul premier, 50 de milioane de euro, bani europeni, dar pentru ce, este greu de intuit din moment ce dai afară din sistem medici și asistente bune (doar de dragul reducerii de personal!!!). Practic, vei avea un nou card ce nu-ți va folosi la nimic, căci vei ajunge întru-un spital în care, din lipsă de medicamente, aparatură și medici buni, să poți muri liniștit!!! În plus, cine ne garantează această securitate a datelor, cine va administra baza de date și cine o va putea accesa? O altă întrebare ar fi de ce am avea nevoie de un card, când ar fi simplu ca în sistemul medical să existe o bază de date la care, pe bază de parolă, cod sau CNP, orice medic poate consulta, în regim de urgență, fișa oricărui asigurat… și deci pentru ce ar fi nevoie de un dispozitiv de urmărire la cetățean??? Pentru ce anume ne trebuie card, asta este întrebarea cheie? …Și de ce cele 50 de milioane de euro, din fonduri europene, nu sunt direcționate pentru scoaterea sistemului din colaps, pentru renovarea spitalelor și dotarea cu aparatură, pentru plata adecvată a personalului medical? Din moment ce tot ce trebuie să știe doctorul despre tine se află pe card, oare atunci când cade curentul prin spitale… (inclusiv din lipsa plății facturilor la utilități… că de… este criză!) mai poți oare să primești vreun tratament??? …Răspunsul este evident: NU! Vei fi complet la mâna sistemului…!!! Firește că te întrebi care este scopul… scopul este simplu…o monitorizare deplină… că doar ne pregătim de dictatură…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspunsul Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș față de afirmațiile iresponsabile și provocatoare ale pastorului László Tőkés referitoare la obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa-zisului „ținut secuiesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Față de noile declarații iresponsabile și provocatoare, de incitare a populației de etnie maghiară din Arcul Intracarpatic de a obține prin forță autonomia teritorială a așa-zisului „ținut secuiesc”, formulate recent de pastorul László Tőkés la Tușnad, Consiliul Director al Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș îi transmite europarlamentarului „român” următorul răspuns:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Situația din zona Covasna, Harghita, Mureș nu are nimic comun cu cea din Kosovo, nici din punct de vedere istoric, nici al poziției geografice, sau al implicațiilor geopolitice, nici al structurii etnice și confesionale a locuitorilor, ca să nu mai vorbim de cadrul legislativ și instituțional al asigurării drepturilor persoanelor aparținând minorităților naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A apus un haiduc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/a-apus-un-haiduc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/a-apus-un-haiduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De data aceasta haiducului nu-i mai arde de politică. E prea neînsemnată și pălește sub puterea unei stele care, deși apune, e tot mai luminoasă. Mereu m-am gândit cu teamă la ziua în care nu vom mai avea eroi. Și de fiecare dată când câte unul dintre ei apune, România își plânge tăcut fiii. Cu lacrimi ascunse și un plâns mut de durere, țara rămâne orfană de tot ce a putut să ne dea mai bun. Am avut norocul de a cunoaște un haiduc veritabil, Gheorghe Ionescu. Acum, s-a dus în Legiunea Cerească, senin, drept și demn, așa cum a trăit. Pentru tinerii naționaliști, casa lui devenise un loc unde găseau mereu răspunsuri și primeau o ciudată energie moralizatoare. Și niciodată nu mi-am putut explica cum, după fiecare întâlnire cu „Domnul Ionescu”, plecam încărcat cu noi daruri spirituale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 12/15.06.2010 – 30.06.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solidaritate românească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/solidaritate-romaneasca/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/solidaritate-romaneasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Demersurile întreprinse de Forumul Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș adresate membrilor Senatului și Președintelui României, domnului Traian Băsescu, pentru modificarea articolelor din proiectul Legii Educației Naționale referitoare la predarea Istoriei Românilor și Geografiei României în limba minorităților, schimbarea unor denumiri de străzi din Sf. Gheorghe, stoparea tendințelor separatiste și de enclavizare etnică a Arcului Intracarpatic au găsit un larg ecou în cadrul societății civile românești, a partidelor politice — cu excepția celor din arcul guvernamental, a unor personalități ale vieții publice românești din țară și străinătate. Din rândul acestora amintim: Asociațiunea Transilvană pentru Literatura Română și Cultura Poporului Român (ASTRA) cu toate despărțămintele sale din țară și străinătate; World Romanian Congress; Consiliul Mondial Român; Consiliul Româno-American; Fundația Națională pentru Românii de Pretutindeni; UNIFERO); Sindicatului Liber European al Românilor din Italia; Asociația „Noi Românii” Covasna; Asociația „Țara Iancului — Iubirea Mea” Deva; Federația Națională a Românilor Persecutați Etnic „PRO MEMORIA 1940-1945&#34;; Agenția de știri Romanian Global News a românilor de pretutindeni; publicațiile Jurnalul Național, Națiunea, AXA, Tricolorul (București), Clipa (SUA), Curierul (SUA), DACOROMÂNIA (Alba Iulia), Revista Română (Iași), Viața Transilvaniei (ClujNapoca), Foaia poporului (Sibiu) ș.a.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să nădăjduim, in ciuda diavolului…!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sa-nadajduim-in-ciuda-diavolului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sa-nadajduim-in-ciuda-diavolului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Priveam, la televizor, marți dimineața (29 iunie 2010), pe la ora 11, două,„seturi” de imagini:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Pe de o parte, în josul ecranului, parlamentarii (cică „români”!) se păruiau pentru „buricul pământului”: CINE SĂ FIE DIRECTOR LA SRR ȘI LA SRTV! După ce oftaseră satisfăcuți, în urma votului UNANIM!, prin care tăiaseră gâtul bugetarilor, prin reducerea salariilor cu 25% și „săltarea” TVA-ului, de la 19 la 24% - mai apoi, Sebastianul Vlădesc&#39; al Finanțelor glumea și se hlizea, libidinos și slinos, cu ziariștii, într-o conferință de presă (măcelarul cu măcelăriții!) - de-ți era mai mare greața!!! (după care, parlamentarii s-au păruit pentru &lt;strong&gt;&lt;i&gt;cine să facă parte din „grupul de prietenie cu Republica Iraq”&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, pentru care &lt;strong&gt;&lt;i&gt;„prietenie”&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, „domniile lor idioții” suplimentează, an de an, trupele de slugoi, aserviți crimei ambulante, care sunt SUA! — &lt;strong&gt;DEMENȚĂ TOTALĂ, DESĂVÂRȘITĂ!&lt;/strong&gt;);&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica și sectele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/biserica-si-sectele-conspiratia-iudeo-masoneriei-contra-bisericii-crestine-demascarea-teosofiei/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/biserica-si-sectele-conspiratia-iudeo-masoneriei-contra-bisericii-crestine-demascarea-teosofiei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Trebuie să descreștinăm omenirea.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Tigrotto&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Acestea sunt cuvintele de ordine ale francmasoneriei universale, fixate de francmasonul Tigrotto, unul dintre șefii acoperiți ai supremului consiliu din Italia, la 1882 (Onclair, &lt;i&gt;La Franc-maconnerie contemporaine&lt;/i&gt;, pag. 71).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ca să fie mai eficace această acțiune de descreștinare a lumii, iudaismul a inventat pentru intelectuali diferite secte, botezate „filozofico-religioase” ca: Francmasoneria, Spiritismul, Teosofia, Antroposofia, Știința Creștină și alte curente „neospiritualiste”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru marile masse populare a creat secte religioase, un fel de masonerie populară, cu același obiectiv final, de descreștinare a poporului. Lupta dintre Biserică și sinagogă e angajată mai de mult, chiar dela începutul apariției creștinismului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O ruină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/o-ruina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/o-ruina/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;1935, &lt;i&gt;Cuvântul Argeșului&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 style=&#34;text-align: center&#34;&gt;&lt;u&gt;„O ruină”&lt;/u&gt;&lt;br&gt;Ruina&lt;/h1&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nu este om care să aibă ochi și care să nu vadă că Țara aceasta bogată a ajuns o &lt;strong&gt;ruină&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ruină gospodăria țăranului&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;ruină&lt;/strong&gt; satul (o mână de oameni necăjiți care se vaită), &lt;strong&gt;ruină comuna, ruină județul, ruină munții văduviți, ruină câmpurile&lt;/strong&gt; părăginite care nu mai aduc nimica &lt;strong&gt;bietului plugar, ruină bugetul statului, ruină țara&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Și pe deasupra acestor ruine întinse cât tine pământul românesc&lt;/strong&gt;, o ceată de mișei, o ceată de imbecili, o ceată de tâlhari fără rușine și-au ridicat palate în sfidarea țării, care geme de durere și spre pălmuirea suferinței tale, țăran român.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada celor trei haiduci</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/balada-celor-trei-haiduci/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/balada-celor-trei-haiduci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Slugi, jigodii, măscărici,&lt;br&gt;&#xA;târfe, cutre, venetici,&lt;br&gt;&#xA;vifleim de păpușari,&lt;br&gt;&#xA;lipitori, sforari, grăjdari,,&lt;br&gt;&#xA;tot scursori de prin fanar,&lt;br&gt;&#xA;și lingăi și cațaoni&lt;br&gt;&#xA;unși la țarigrad cuconi&lt;br&gt;&#xA;se umflară beizadele&lt;br&gt;&#xA;sub valahul cer de stele.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;„Beizadea, lepădătură,&lt;br&gt;&#xA;cu trei rafturi de untură&lt;br&gt;&#xA;„cocoțat în scaun, ca să&lt;br&gt;&#xA;stea pe perini de mătasă,&lt;br&gt;&#xA;de mătasă diafană&lt;br&gt;&#xA;și să soarbă filigeană.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Iar în țară e scrie` n buchii,&lt;br&gt;&#xA;arnăuții ca păduchii&lt;br&gt;&#xA;„bici, urgii, zaveră, jaf.&lt;br&gt;&#xA;rumînească frunte` n praf&lt;br&gt;&#xA;„cu spinarea răbojită&lt;br&gt;&#xA;stă românul ca o vită.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfânta Rusie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfanta-rusie-pogorata-la-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfanta-rusie-pogorata-la-paris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Afișe de diferite mărimi, unele uriașe, au împânzit Parisul spre începutul lunii martie. &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Sfânta Rusie. Arta rusă de la începuturi până la Petru cel Mare&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, iată titlul expoziției pe care, înfățișând o icoană a Sfinților Boris și Gleb, o vesteau acestea și pe care Pavilionul Napoleon al Muzeului Luvru a găzduit-o anul acesta („Anul Rusiei în Franța”!), între 5 martie și 24 mai. Expoziția a fost gândită cu 8 secțiuni mari: &lt;i&gt;Convertirea&lt;/i&gt; (secolul al X-lea — mijlocul secolului al XI-lea; subsecțiuni: &lt;i&gt;Înainte de conversiune&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Conversiunea&lt;/i&gt;), &lt;i&gt;Prima înflorire creștină&lt;/i&gt; (mijlocul secolului al XI-lea - începutul secolului al XIII-lea; subsecțiuni: &lt;i&gt;Rusia kieviană:  moștenirea greacă, Rusia kieviană și Occidentul&lt;/i&gt;), &lt;i&gt;Timpul mongolilor&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Marele centre ale Evului Mediu&lt;/i&gt; (secolul al XIV-lea - secolul al XV-lea; subsecțiuni: &lt;i&gt;„Republica” de la Novgorod în secolele al XIV-lea și al XV-lea&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Marile centre ale Rusiei medievale&lt;/i&gt;), &lt;i&gt;Apariția Moscovei&lt;/i&gt; (secolul al XIV-lea - secolul al XV-lea; subsecțiuni: &lt;i&gt;Apariția Moscovei&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Sfântul Serghie de Radonej și reînnoirea monastică&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Avântul Moscovei sub Ivan al III-lea cel Mare&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Moscova: „Marele atelier”&lt;/i&gt;), &lt;i&gt;Moscova — „a treia Romă”&lt;/i&gt; (1502-1598), &lt;i&gt;Vremuri tulburi&lt;/i&gt; (1598-1613), &lt;i&gt;De la Mihail Romanov la Petru cel Mare&lt;/i&gt; (subsecțiuni: &lt;i&gt;Domnia lui Mihail I-ul&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Atelierele și pictorii lui Stroganov&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Contradicțiile secolului al XVII-lea&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Primele prefaceri sub Petru cel Mare&lt;/i&gt;). Au fost prezentate realizări de prim rang ale tuturor centrelor culturale care au însemnat ceva pentru cultura „Sfintei Rusii” de-a lungul unor veacuri cu istorie statală și bisericească destul de convulsionată: Kiev, Cernigov, Novgorod, Pskov, Vladimir, Suzdal, Tver, Moscova…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;Universul nu conține nimic întâmplător&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Disecând fără milă materia și încăpățânându-ne să tăiem firul în patru, am sperat multă vreme că natura se compune dintr-un număr mic de «materiale», în căutarea cărora ne-am și avântat. Dar iată că, în ciuda așteptărilor noastre, evantaiul acestor «materiale» în loc să se strângă, s-a lărgit și mai mult. Astfel ne găsim acum în fața unui roi de «oni» efemeri, cu masă variată, și ne este foarte greu să știm care dintre ei contează, într-adevăr, în arhitectura lucrurilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 2 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/caracterul-de-sanctitate-al-divinului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/caracterul-de-sanctitate-al-divinului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În analiza problemei divinității, am stabilit două caractere particulare ale acestei realități: existența absolută și activitatea, acțiunea continuă și necondiționată.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În opozițiune cu existența absolută și cu acțiunea continuă, caractere pe care noi le stabileam ca fiind nu cunoscute propriu-zis, ci revelate, se creează în conștiința religioasă individuală două situațiuni pe care le aminteam ieri, denumindu-le: unul, sentimentul nimicniciei personale, și al doilea, sentimentul creațiunii, adică omul se simte mic și mărginit în fața lui Dumnezeu și omul se simte creat de către Dumnezeu. Aceasta ar fi, vasăzică, un fel de corelat obiectiv individual al celor două caractere fundamentale ale divinității, reacțiune care este provocată propriu-zis nu de voința individului, ci este pur și simplu un caracter al constituirii, al facturii divinității. Aceasta dă propriu-zis caracterul conștiinței religioase, și sentimentul acesta al nimicniciei, ca și sentimentul de dependență continuă nu sunt rezultat al unei cunoașteri a noastră, nu sunt pur și simplu stări de conștiință pe care noi le trăim, nu sunt puncte de plecare pentru un eventual raționament sau deducțiune a noastră, ci sunt stări trăite, ca reflexe ale unei stări interioare trăite, care este trăirea pură și simplă a lui Dumnezeu. Acum, este evident că și sentimentul acesta de nimicnicie, ca și sentimentul dependenței continue, nu sunt pe același plan de realități, nici nu sunt concomitente, în legătura aceasta de la om la Dumnezeu, adică atunci când individul trăiește divinitatea, primul sentiment este acela al nimicniciei. Vasăzică, în primul rând se face opoziție între existența relativă, individul, și existența absolută, Dumnezeu; ens a se, Dumnezeu, cum spune metafizica, ens ab alio, individul, contingența. Numai în momentul când acest caracter, ens ab alio, devine conștiință pentru individ, numai atunci intervine și cea de-a doua situație psihologică religioasă, aceea a sentimentului de creație. Propriu-zis, sentimentul de creație, aș spune mai exact încă, se naște în momentul în care se precizează conștiința relativității noastre, pentru că ens ab alio și dependența sunt unul și același lucru; dar vedeți că genetic este absolut necesar ca conștiința dependenței mele să urmeze conștiinței independenței existenței absolute. Aceasta este, prin urmare, gradarea — aș zice — pe care o urmează aceste două sentimente fundamentale. Se înțelege, desigur, în ce spirit întrebuințez cuvântul „sentiment“ aci: două stări, două structuri fundamentale, care caracterizează fața subiectivă a actului religios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfîntul Dionysie Areopagitul, ucenic al Sfîntului Apostol Pavel și scriitor bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfintul-dionysie-areopagitul-ucenic-al-sfintului-apostol-pavel-si-scriitor-bisericesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sfintul-dionysie-areopagitul-ucenic-al-sfintului-apostol-pavel-si-scriitor-bisericesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Peisajul intelectual general în acest moment este dureros pentru cei ce ajung să îl cunoască, și impresia pe care lumea intelectuală o lasă cuiva din afară este mai degrabă aceea de sanatoriu de boli sufletești și mintale fără doctori. Este trist să vezi cît de diferite pot fi opiniile unor întregi, una față de alta, ori tabere partizane, sau, iarăși, de prea multe ori, chiar indivizi ca atare pe perioade scurte de timp cu privire la anumite subiecte. Creaționismul și evoluționismul, geocentrismul și heliocentrismul, data Nașterii Mîntuitorului Hristos, data prăznuirii Paștilor la Creștini sau la Iudei, autenticitatea giulgiului de la Torino sau a Sfintei Lumini de la Ierusalim, autenticitatea textului Byzantin al Noului Testament și multe altele sînt subiecte care împart lumea intelectuală creștină.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proorociile Apocalipsei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/proorociile-apocalipsei/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/proorociile-apocalipsei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diavolul înșelător al neamului omenesc folosește nenumărate metode&#xA;pentru a ne amăgi, între care două de căpetenie: cea dintîi este de a ne face să credem că el și lucrarea lui sînt doar plăsmuiri ale minții noastre, neavînd așadar ființă de sine (pentru aceasta, vezi tot materialismul ateu, care propovăduiește atît lipsa lui Dumnezeu cît și a potrivnicului Satana); pe de altă parte, tot el își propovăduiește (prin slujitorii săi) ființa și lucrarea, dar în chip mincinos și strîmb. Și vedem bine că satanismul înflorește în formele cele mai nebunești și mai dezgustătoare, smintindu-i desăvîrșit pe cei gata smintiți prin patimile lor peste fire și împotriva firii. Adevărata primejdie stă însă în încercarea celui rău și viclean de a-i sminti, de va fi cu putință, pe cei aleși (&lt;i&gt;Matei&lt;/i&gt; 24:24), adică pe Creștini, pe cei care au primit, prin botez, darul cunoștinței adevărului. Și cum face aceasta vrăjmașul nostru? Răspîndind - prin toate mijlocele ce-i sînt la îndemână: cărți, presa scrisă, televiziune, filme — otrava mincinoaselor tîlcuiri ale &lt;i&gt;Bibliei&lt;/i&gt;, și mai ales a cărții &lt;i&gt;Apocalipsei&lt;/i&gt;. Aici este marea înșelare, fiindcă cea mai desăvârșită minciună este aceea care se sprijină pe adevăr. Iar răul cel mai rău este că noi, Ortodocșii, avem adevăratele tîlcuiri insuflate Sfinților Părinți ai Bisericii de Însuși Dumnezeu-Duhul Sfînt, dar nu ne folosim de ele, și astfel ne facem mai necredincioși decît păgînii, care nu au primit aceste daruri minunate, și hulim pronia dumnezeiască.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Catedrala Mântuirii Neamului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/catedrala-mantuirii-neamului-intre-implinire-dileme-morale-si-deziluzie/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/catedrala-mantuirii-neamului-intre-implinire-dileme-morale-si-deziluzie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Soluția hristică — atitudine duhovnicească împotriva crizei&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comunicatul de presă al Patriarhiei Române, referitor la mulțumirile aduse credincioșilor pentru susținerea financiară a Bisericilor în construcție&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; arată clar că principalii contribuabili sunt credincioșii, iar Statul susține, pe alocuri, cu sume simbolice comparativ cu contribuția filantropică proprie a BOR&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; pentru cetățenii acestei țări, precum și prin parteneriatul social-diaconal încheiat cu Statul, conform art. 29 din Constituție și a Legii nr. 489/2006.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a semnat România comunistă acordul din 1972 cu FMI (România este membru fondator al FMI!)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/cum-a-semnat-romania-comunista-acordul-din-1972-cu-fmi-romania-este-membru-fondator-al-fmi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/cum-a-semnat-romania-comunista-acordul-din-1972-cu-fmi-romania-este-membru-fondator-al-fmi/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Noi care am trăit etapa industrializării României știm ce eforturi uriașe au fost făcute pentru ca România să intre în rândul țărilor dezvoltate. Ca unul care am participat la negocieri cu FMI știu cum s-a derulat colaborarea cu acest organism și cu Banca Mondială. Erau interesați dar și satisfăcuți că banii obținuți se utilizau pentru dezvoltarea economiei și o spuneau deschis. Atunci când încercau să impună măsuri care dezavantajau economia, cum a fost cazul creșterii dobânzilor la credite, li s-a explicat consecințele în economie și au cedat. Desigur, unele solicitări se acceptau cum a fost cazul cu creșterea prețului petrolului la gura sondei de la cca 450 lei tona la 1600 lei tona. Generația de atunci era mândră că România se va ridica pe treapta pe care o merită și a făcut eforturi supra omenești pentru industrializarea țării și asigurarea unui nivel de trai decent al populației. Această dezvoltare economică deranja însă țările care cuceriseră piețele mondiale și doreau să domine piața. O primă încercare de a distruge economia României au făcut-o în anul 1980 când au regizat intrarea în încetare de plăți a României. Pentru cei care ne-am ocupat de aceste probleme ne-a surprins că datoria externă a României de 12,5 miliarde dolari era de trei ori mai mică decât a Ungariei și de șase ori decât a Poloniei. Până în 1989 n-au reușit să distrugă industria și agricultura României. În țară se producea și din valorificarea produselor industriale și agricole la export s-a reușit achitarea datoriei. Desigur cu eforturi supra omenești. Momentul le-a devenit favorabil după 1989 când au găsit trădători și hoți puși în fruntea țării, care pentru comisioanele încasate și îmbogățirea lor și a mafiei din care au făcut parte, au organizat distrugerea industriei și a agriculturii și vânzarea obiectivelor strategice către cercurile de afaceri străine interesate. România a rămas în sapă de lemn. Consecințele le vedem acum și viitorul este și mai sumbru. Este curios că nu s-a găsit o minte luminată care să curme acest jaf. Este un blestem al acestui popor român să fie ocupat de străini și umilit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trauma ca realitate permanentă în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/trauma-ca-realitate-permanenta-in-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/trauma-ca-realitate-permanenta-in-romania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din zecile sau chiar sutele de mesaje care ajung zilnic în presa electronică personală, un material nesemnat mi-a atras atenția. Acesta, deși privit din perspectiva psiho-socio-culturală, conține numeroase referiri la aspecte economice, fără însă a intra în detaliu asupra lor. Subiectul principal al articolului respectiv se referea la traumă ca stare permanentă de „fapta societății românești, iar în contextul tematicii acestui număr - „Sfinții închisorilor” discuția despre traumă se potrivește perfect. Nu de puține ori, m-am întrebat de ce în fața răului și a inechităților economice, sociale sau politice românii nu mai reacționează sau reacționează tardiv, neuniform, fără dorința autentică de „a tăia răul de la rădăcină”. Răspunsul pe care îl intuiam demult, pare confirmat extrem de elocvent de micuțul material amintit. &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Starea de permanentă traumă este realitatea în care societatea românească este menținută de clasa politică.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; În momentul în care, unei traume personale îi mai adaugi una socială (pierderea locului de muncă, pierderea locuinței în urma inundațiilor etc.) și la aceasta una economică (tăierea abuzivă a salariilor cu 25%, otova… indiferent dacă acel salariat este la limita inferioară sau a mediei salarizării&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; sau are un salariu „nesimțit”), iar la acestea două, cumulezi și alte traume, mai mărunte sau mai mari, rezultatul de ansamblu poate fi extrem de apăsător, aducând nu pe puțini în pragul nebuniei. Dacă în timpul comunismului, românii nu prea aveau alternative în a combate traumele ce le măcinau existența (lipsa libertății de expresii, sărăcia, munca înrobitoare&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; adesea până la îndobitocire, în ture nesfârșite și fără weekenduri, imposibilitatea de a-ți manifesta dreptul de proprietate etc.), aceștia erau oarecum protejași de stat, care i-a menținut la un statut de sclavi supravegheați și relativ bine întreținuți&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Răspunderea românului era limitată, căci statul îi asigura o parte din condițiile esențiale ale vieții, o casă și un loc de muncă garantat, singurul lucru pe care trebuia să-l facă era să muncească și să slujească partidului unic. Totuși, trauma pierderii libertății și a temerii permanente, turnătoria și lașitatea i-au afectat grav și profund conștiința — autoprotecția nu mai funcționa, iar românul de rând s-a complăcut într-o duplicitatate și dualitate existențială, un om pentru sine și cei apropiați, iar altul pentru societatea comunistă. Puțini au fost cei care s-au opus regimului și au suportat consecințele, cu toate traumele anexate ei (pușcărie, bătăi, amenințări, exil etc.), însă cu marea împlinire de a-și fi salvat conștiința. Revoluția ar fi trebuit să fie o salvare, o revelației a milei lui Dumnezeu, însă cei mai mulți au profitat de această libertate gândindu-se doar la înavuțire și la prosperitate materială, la libertinaj în loc de libertate — Dumnezeu și cele din jurul românului erau prea puțin importante, iar răspunderea, fie individuală fie colectivă, profesionalismul și corectitudinea aproape ca au dispărut cu desăvârșire. Apoi, nimeni nu încercat să „trateze” trauma și nici nu a încercat să predea cursuri de moralitate și integritate acestui popor, nici măcat biserica, poate și pentru faptul că în timpul comunismului, acesta a renunțat atât de ușor la ele și și-a negat propria structură identitară (generozitatea, blândețea, omenia, cinstea, munca, credința în mai bine și în Dumnezeu), supunându-se unui regim inuman de opresiv. Azi, la mai bine de 20 de ani de la revoluție, românul nu a revenit de la starea de traumă ci s-a complăcut în ea și a perpetuat-o, iar fenomenul vindecării este aproape imposibil, în condițiile în care pare complet incapabil să vadă unde și care sunt problemele reale, de ce s-a ajuns aici și ce trebuie el să facă pentru a ieși din această situație. &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Victimizarea permanentă a fiecărui cetățean pare rezolvarea teoretică a tuturor problemelor și dilemelor sociale politice și economice în țara noastră… sau cel puțin o scuză acceptabilă.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; Chiar și președintele și guvernul de azi suferă de sindromul victimizării atunci cât trebuie să-și justifice incompetența: - măsurile luate sunt cea mai bună soluție, continuă ei să susțină, deși toată lumea vede că sunt proaste sau chiar extrem de proaste, iar problemele, nu ei, ci alții, dinaintea lor, le-au generat. Chiar și lipsa de inconsecvență demonstrează imaturitatea și iresponsabilitatea politică a decidenților de azi. &lt;strong&gt;&lt;i&gt;În orice alt stat, este drept, democratic, orice inconsecvență de genul: mărim azi TVA, mâine îl scădem, s-ar fi soldat cu demisia în bloc a guvernului… iar intrarea în salariul funcționarului cu greve nesfârșite de stradă.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; Însă noi nu mai suntem demult un stat democratic. De fapt, de foarte multă vreme nu suntem așa… sau poate că nu am fost niciodată. Putem cataloga perioada curentă ca neodictatură sau neocomunsim și ne îndreptăm către dictatură în toată puterea cuvântului, o dictatură de tip nazist. Afirmația pare dură, dar starea de fapt și cea a mentalului colectiv actual al poporului justifică aprecierea conform căreia s-a menținut o perpetuă dictatură în România, cu o scurtă perioadă, de fix 20 de ani, de semidemocrație. Comunismul a reușit să zdrobească toată elita intelectuală a României, iar cea care a scăpat traumei comuniste s-a văzut proiectată într-un prezent construit pe lăcomie, minciună, lașitate, duplicitate și victimizare imaginară a celor care nu au fost niciodată altceva decât opresori. Vindecarea socială, umană, economică și redarea normalității acestui popor a scăpat atenției pseudoreformei post-decembriste. Și oare cum ai putea să te vindeci ca popor de rănile trecutului dacă fundamentul actual e construit pe minciună și hoție generalizată? Recent, un raport al CE afirmă că, din totalul cazurilor de fraudă cu fonduri de pre-aderare din 2009, cele din România și Bulgaria reprezintă 81%, acoperind o proporție de 93% din totalul sumei fraudate&lt;a id=&#34;note_4&#34; href=&#34;#note_def_4&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Astfel, se pare că hoția din bugetul public și cele locale nu era suficientă și că tentaculele mafiei corupției publice politice românești s-a extins cu repeziciune și asupra fondurilor europene. Cum poți oare, ca guvern, să bagi mâinile în buzunarele populației și a firmelor și să impui taxe și poveri fiscale, care mai de care, și să tai salarii când este ușor de demonstrat că o bună parte din înavuțirea ta este furt calificat, minciună și fraudă iar aparatul bugetar este controlat în totalitate de clasa politică, neavând nici un fel de autonomie reală?! Cum poți oare, cu cea mai mare nesimțire, să bagi mâinile în buzunarele celor care îți educă copii sau își salvează viața prin spitale și sa numești asta reformă și restructurare bugetară, iar colosul domeniu ministerial cu zeci și sute de consilieri și alte căpușe și beizadele să scape neatins??? Cât tupeu și nesimțire trebuie să ai??? Oare aceasta nu este o formă avansată de demență a celor care ne conduc??? Și tot noi poporul truditor suntem grași??? Cum poți, când nu ai nici un criteriu de valoare și nici cea mai mică umbră de profesionalism și credibilitate, să-i pui în funcții ministeriale cheie în domeniul financiar și economic al României, orice altceva decât economiști și asta în condiții le unei țări aflate în criză??? Cum poți menține un guvern ale cărui măsuri, măcar parțial, s-au dovedid neconstituționale? Cum poți să vorbești de tăierea pensiilor și a salariilor, anunțându-le în locul guvernului și călcând constituția în picioare după bunul plac, și să mai și râzi??? Cum??? Câtă dublă personalitate poți să ai să conduci o țară de oameni deștepți și muncitori și să-i tratezi pe toți ca pe niște proști? De ce s-a ajuns aici, care este cauza și care sunt soluțiile le voi prezenta, pe scurt în continuare. Cauza este pierderea valorii morale, a integrității ca neam, indiferența și lașitatea, într-un cuvânt lipsa de răspundere generalizată la toate nivelurile. Mai mult, valoarea a fost înlocuită cu o formă agresivă de non-valoare, de negare a elitelor ba chiar de denigrare și exilare a lor, iar specialiștii adevărați au fost ignorați, combătuți și alungați de oriunde ar fi putut să-și exercite pozitiv influența, răul s-a substituit binelui, iar corectitudii ia luat locul hoția instituționalizată, proprietatea a revenit celui mai puternic financiar și nu celui îndrituit să o aibă prin moștenire, accesul la muncă a devenit un lux, mulți aflându-se de mult timp în șomaj, iar relația dintre cetățeni și instituții s-a deteriorat permanent. Practic o dată cu comunismul până în prezent se încearcă înnebunirea și intimidarea cetățenilor, iar trauma colectivă pare o foarte bună formă de control. La conducerea țării ai învățat să minți, să învrăjbești, să tergiversezi reformele reale și necesare ale societății, să iei decizii de capul tău fără a te consulta cu parlamentul și cetățenii acestei țări, cu grupurile sociale și profesionale — România este azi o dictatură nazistă de cea mai proastă calitate, condusă de incompetenți de prim rang, a căror pseudovaloare nu poate rezolva nici una din problemele reale ale țării. Acum nu mai merge cu duplicitateal!!… ori știi ce să faci ori nu! Este cumplit să-ți bați joc de cetățenii acestei țări, dar atâta timp cât ai putut lua decizii proaste și nu ai fost tras la răspundere… de ce să nu poți face asta în continuare??? Acesta este motto-ul celor ce azi de la conducerea țării, care se joacă la propriu cu viața noastră! Nu ei… și nici tiranul Ceaușescu și acum Băsescu sunt de vină… ci &lt;strong&gt;&lt;i&gt;noi toți învățați cu traumele … am uitat să reacționăm… nu știm cum… și pe deasupra nu ne-a spus nimeni că ar trebui să o facem!!!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; De fapt ne complăcem în situația această fără măcar să încercăm să schimbăm câte ceva acolo unde suntem, la locul nostru! Acceptăm ușor că suntem prost plătiți, că personalul din instituțiile publice, care ar trebui să servească cetățeanul, este arogant și indiferent, că ne mișcăm într-un cadrul legislativ neclar și dubios în multe aspecte ale vieții noastre pe care acesta le legiferează, că suntem slugarnici și că dăm mită, că trebuie să fim ai cuiva ca să putem reuși în viață, că guvernul îți poate băga mâna în buzunar și îți poate tăia salariul… nenorocindu-ți nu numai venitul curent, ci și pe cel viitor, contribuind la pensie cu mai puțin, deși muncind a fel, acceptăm cu ușurința ca guvernul să-și bată joc de salariați și pensionari după bunul plac, jucându-se de-a reforma pe viața și sănătatea noastră, totul este permis, inclusiv hoția celor ce ne conduc, iar debandada și lipsa de răspundere domnește pretutindeni… într-un cuvânt acceptăm disfuncționalitatea ca pe o stare reală de fapt și nu facem nimic să schimbăm asta… nici măcar generația tânără!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
