<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sfânta Tradiție on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/sf%C3%A2nta-tradi%C8%9Bie/</link>
    <description>Recent content in Sfânta Tradiție on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/sf%C3%A2nta-tradi%C8%9Bie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rugăciunea pentru neam a Părintelui Gheorghe Calciu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/rugaciunea-pentru-neam-a-parintelui-gheorghe-calciu/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/rugaciunea-pentru-neam-a-parintelui-gheorghe-calciu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stăpâne Doamne, Dumnezeul nostru, Părinte, Fiule și Duhule Sfinte venim la tine, Doamne, cu pocăință și durere în inimi, să ne rugăm pentru poporul nostru românesc. Ascultă cererea noastră, intră Doamne, ca un împărat ceresc în țara noastră și în neamul nostru și-l scapă Iisuse, de uneltirile vrăjmașilor văzuți și nevăzuți. Că prigonește vrăjmașul sufletul neamului românesc și viața lui o calcă în picioare. Făcutu-l-a să locuiască în întuneric ca morții cei din veacuri, și sufletul lui este mâhnit de moarte. Că l-au trădat cei puși de Tine să-l conducă și au uitat că Tu ai spus ca cel ce vrea să fie întâiul, să slujească tuturor. și ei au știut acest lucru, dar s-au trufit, au uitat de poporul Tău, l-au asuprit și l-au jefuit, l-au vândut altor neamuri și au călcat poruncile Tale, iar pământul acesta, pe care l-ai dat neamului românesc pe veci, l-au înstrăinat. Dar poporul acesta Te slăvește, Doamne, nu numai cu buzele ci și cu inima.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demnitatea Ortodoxiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Cine e nedrept, să nedreptățească înainte. Cine e spurcat, să se spurce încă. Cine este drept, să facă dreptate mai departe. Cine este sfânt, să se sfințească încă. Iată, vin curând și plata Mea este cu Mine, ca să dau fiecăruia după cum este fapta lui. Eu sunt Alfa și Omega, cel dintâi și cel de pe urmă, începutul și sfârșitul.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Apocalipsa 22 – 11,12&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Demnitatea Ortodoxiei este dintotdeauna echivalentă cu intensitatea, puritatea și autenticitatea trăirii duhovnicești!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sacru și sfânt în folclorul românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deseori se consideră că termenii &lt;i&gt;sacru&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;sfânt&lt;/i&gt; au aceeași semnificație, eroare ce poate fi explicată prin utilizarea frecventă a primului atunci când se vorbește despre spiritualitate în general. În folclor, elementele de sacru și sfânt interferează, dar prin aceasta, calitatea a ceea ce este sfânt este de obicei compromisă, pentru că avem de-a face doar cu utilizarea acestor elemente într-un scop străin de cel care privește apelul la ceea ce este sfânt. Sacralitatea în genere presupune relația cu un spațiu de dincolo, inițierea în ceea ce nu este accesibil oamenilor „obișnuiți”, „profani”. Prin opoziție cu sacrul, profanul se referă la spațiul comun care se află în afara centrului sacru al lumii, acest „spațiu” incluzând locuri, credințe, obiceiuri, persoane, ființe, obiecte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palma binecuvântată a Sfântului Nicolae</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  &lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Icoana se află la mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.&#34; src=&#34;images/0.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Această scenă este un fragment dintr-o frescă ce reprezintă primul Sinod Ecumenic de la Niceea, aflată la Mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.&lt;br&gt;Sursa: &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://doxologia.ro/liturgica/iconografie/palmuirea-lui-arie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;doxologia.ro&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Mă rog întotdeauna cu mare dragoste la Sfântul Nicolae. Și simt cum Sfântul mă acoperă, în permanență, cu marea lui dragoste de oameni. Îi citesc zilnic Acatistul, este sfântul meu ocrotitor, al cărui nume îl port cu mare cinste și evlavie, deși sunt nevrednic și păcătos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unde umbrește darul Tău Mihaile, Arhanghelule,&lt;br&gt;&#xA;De acolo se izgonește puterea diavolului.&lt;br&gt;&#xA;Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.&lt;br&gt;&#xA;Săgețile lui cel de foc purtătoare,&lt;br&gt;&#xA;Cele pornite cu vicleșug împotriva noastră&lt;br&gt;&#xA;Stingele cu mijlocirea Ta&lt;br&gt;&#xA;Și ne apără pe noi de toată vrăjmășia și sminteala lui&lt;br&gt;&#xA;Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;&lt;i&gt;“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata&lt;br&gt;&#xA;  casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
