<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/traian-popescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2010 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/traian-popescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Experimentul Pitești</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Sabia de foc&#34; src=&#34;images/2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Experimentul Pitești&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Înainte de a face analiza celor petrecute în închisorile Pitești, Gherla, Târgu-Ocna, țin să fac următoarele precizări. Sunt unul dintre cei 3 sau 4 supraviețuitori care, trecând prin &lt;i&gt;demascări&lt;/i&gt; și așa-zisa &lt;i&gt;reeducare&lt;/i&gt;, poate aduce precizări și în ceea ce privește ultima înscenare a Securității, din 1957, cu care s-a încheiat acest lung șir de crime, printr-un așa-zis proces al &lt;i&gt;autorilor morali ai reeducării&lt;/i&gt;. De asemenea, pentru o mai clară înțelegere a dimensiunii acțiunilor din închisorile amintite, am tratat această problemă în modul cum a fost abordat comunismul în volumele &lt;i&gt;Holocaustul Roșu&lt;/i&gt; (1992 și 1998) ale domnului Dr. Florin Mătrescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greva studenților români din București mai 1946</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</guid>
      <description>&lt;p&gt;August 1944 cvasidătător de speranțe pentru unii, conținea totuși suficiente elemente din care să se întrezărească intrarea neamului nostru într-o eclipsă, așa cum s-a și întâmplat de fapt, neprevăzându-se că ea va acoperi aproape o jumătate de secol.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Convulsiile au început foarte repede, devenind din ce în ce mai incisive, din partea acelei mâini de oameni care se voiau exponenți ai clasei muncitoare, și care, în pofida numărului de câteva sute, în care erau incluși și simpatizanții, prietenii sau vecinii, participau la guvernarea țării. Această guvernare trebuia să devină foarte repede, prin înlăturarea celor care făcuseră actul de la 23 august, și prin girul partidului muncitoresc român (alias comunist), o guvernare ce de fapt constituia legitimizarea ocupației sovietice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
