<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/year/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lansare de carte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-lansare-de-carte/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-lansare-de-carte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vă invităm joi, 4 aprilie 2024, ora 19:00, la lansarea albumului de fotografie &lt;i&gt;„Bombardamentul din 4 aprilie 1944. O tragedie bucureșteană”&lt;/i&gt;, ce va avea loc la &lt;a href=&#34;https://maps.app.goo.gl/Wu21R94dTEPSedKS9&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Librăria Humanitas Kretzulescu&lt;/a&gt;, din Calea Victoriei nr. 45. Autorul albumului este dl &lt;a href=&#34;https://carturesti.ro/autor/alexandru_arma&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Alexandru Armă&lt;/a&gt;, cercetător consacrat al istoriei aviației și autor al unui număr impresionant de cărți, studii și comunicări în reviste de specialitate.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;De asemenea, vă reamintim și de invitația noastră din &lt;a href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;articolul precedent&lt;/a&gt;, referitoare la slujba de pomenire, ce va avea loc în aceeași zi:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă adresată tuturor instituțiilor și autorităților statului român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sunt Cristina-Mărioara Iorga, văduva scriitorului, regizorului, etnografului, ministrului secretar de stat pentru românii de pretutindeni, profesorului, Mugurel Vasile Vasiliu cunoscut public sub numele &lt;strong&gt;Mugur Vasiliu, persoană grav vătămată în urma represiunilor violente ale autorităților statului din 14 iunie 1990&lt;/strong&gt; - parte în dosarul „Mineriada” - dosar care nu se judecă nici astăzi. Suferința lui este mărturisită public în articolul &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/ziua-in-care-nu-am-murit&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ZIUA ÎN CARE NU AM MURIT sau DESFĂȘURAREA CRIMELOR GENOCID DIN 13-16 IUNIE 1990 PENTRU CARE NIMENI NU SE FACE VINOVAT PÂNĂ ASTĂZI ȘI DESCOPERIREA CELOR CARE AU TRĂDAT IDEALURILE ROMÂNILOR&lt;/a&gt;. A suportat vătămări grave la nivelul capului. Ultima sa acțiune publică a fost în iunie 2016, &lt;strong&gt;când a făcut greva foamei în Piața Universității, împreună cu alte persoane vătămate în 13-15 iunie 1990, pentru redeschiderea dosarului „Mineriada”&lt;/strong&gt; și punerea pe rol a acestuia, adresând o scrisoare deschisă președintelui României, urmând ca acest dosar, împreună cu cel al „Revoluției din 1989”, să se repună în discuție în 2017. Dosarul „Mineriada” nu a trecut de camera preliminară și în decembrie 2020 s-a reîntors la Parchetul Militar pentru refacerea cercetării penale și a rechizitoriului. O altă crimă în formulă continuată din partea Statului Român – direct răspunzător și vinovat conform legislației naționale și internaționale. În mai 2017 el a decedat în urma unui anevrism/avc, la vârsta de 52 de ani, loviturile primite afectându-i sănătatea începând chiar de atunci, din iunie 1990. &lt;strong&gt;Trupul său a fost depus, în semn de onoare și recunoaștere a luptei sale pentru români, românism și limba română, în cimitirul Mânăstirii „Sfinții Arhangheli Mihail și Gavril”&lt;/strong&gt; din loc. Petru Vodă - jud. Neamț, &lt;strong&gt;alături de alte personalități marcante ale istoriei, culturii și credinței creștine a românilor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalitatea e o nobilime</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalitatea-e-nobilime/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Arareori s-a afirmat sentimentul de rasă, sentimentul național și geloasa apărare a drepturilor personalității atât de puternic ca în zilele noastre… Căci marea putere de atracție a tot ce este universul rezidă în slăbiciunea omenească. Omul cel tare se ferește de ea; el găsește în sânul său propriu, în propria sa familie, în propriul său popor nemărginite adâncuri sufletești de dezvoltare proprie – pe care el nu le-ar da pentru întregul cosmos cu stelele sale cele nenumărate.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datoria vieții noastre (fragment)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Care e sufletul cu care avem noi a lucra?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desigur, înainte de toate sufletul țăranului daco-roman. Care sunt însă potențele acestui suflet?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Există o selecțiune naturală a inteligențelor naționale, pe baza luptei de adaptare pe care popoarele trebuie s-o dea, spre a birui dificultățile ridicate în calea lor de natură sau de om. Mintea se ascute din generație în generație în direcția biruirii cât mai ușoare a acestor obstacole. La popoarele prea chinuite de adversitățile istorice  se formează un fel de &lt;i&gt;carapace spirituală&lt;/i&gt;, în care sufletul se refugiază, spre a se păstra intact.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalismul la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Patriot poți să fii în mai multe țări la rând. Azi ești patriot aici, mâine în Germania, poimâine cine mai știe unde?… Dar ești patriot, căci odată cu cetățenia pe care ți-o acordă, legile oricărei țări te obligă să fii patriot. A fi patriot este o datorie cetățenească. A fi naționalist este o stare de grație. Nimeni nu-ți poate pretinde să fii naționalist, așa cum nu-ți poate cere să fii talentat sau genial. A fi naționalist este un noroc, pe care nu-l au prea mulți.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AXA Neamului &amp; Grupul de acțiune împotriva abuzului Primăriei Capitalei - taxa OXIGEN/MANIFEST</title>
      <link>https://axaneamului.ro/tv/axa-neamului-si-grupul-de-actiune-impotriva-abuzului-primariei-capitalei-taxa-oxigen-manifest/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/tv/axa-neamului-si-grupul-de-actiune-impotriva-abuzului-primariei-capitalei-taxa-oxigen-manifest/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/pSOyhM6fsPk?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&#xA;      &gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feminismul și politica</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/feminismul-si-politica/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Să nu te blăsteme cineva: s-ajungi slugă la cai albi și stăpân femeie s-aibi!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Anton Pann&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În Parlamentul României există, de ceva timp, un proiect de lege care așteaptă să fie aprobat și care își propune să ofere femeilor o mai mare reprezentativitate în politica &lt;i&gt;din România&lt;/i&gt; (că „românească” nu mai e de multă vreme!).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Concret, prezența femeilor pe listele electorale pentru Parlament ar trebui să fie, &lt;i&gt;în mod obligatoriu&lt;/i&gt;, de cel puțin 33%.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ziua în care nu am murit sau desfășurarea crimelor genocid din 13-16 iunie 1990 pentru care nimeni nu se face vinovat până astăzi.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/ziua-in-care-nu-am-murit/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/ziua-in-care-nu-am-murit/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Preambul – cum s-au întâmplat lucrurile până în data de 13 iunie 1990&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În anul 1987 am fost admis la Facultatea de Filologie București. Încă din primul an, am format un grup, nucleul fiind de 7 studenți: Marian Munteanu, Teodor Mitu, Mircea Gherbovăț, Mihai Gheorghiu, Florin Stuparu, Gabriel Hanganu și eu. Am înființat „Cercul de Folclor&#34; în Universitatea București în 1988 având ca scop cunoașterea valorilor tradiționale românești. Unul din profesori Ion Coja, în 1988 ne-a propus să plimbăm un bătrân periodic în Cișmigiu. Cinci colegi, din acest grup mai puțin Florin Stuparu și Gabriel Hanganu nu au participat la aceste plimbări. Inițial nu am știut despre cine este vorba, iar când am aflat și ulterior cunoscut pe cel fiind Petre țuțea. Am fost fascinați și foarte interesați de întâlnirile cu el. În perioada următoare am realizat că Petre țuțea era în atenția Securității atât datorită opiniilor sale dar și datorită trecutului. Acest fapt deci s-a confirmat în vara anului 1989 când eu, cu Mircea Gherbovăț și Mihai Gheorghiu am fost anchetați de Miliție la etajul 6 al sediului Miliției de pe strada Eforie. Aceștia ne-au anchetat pe motiv că împreună cu Petre țuțea eram un &#34;Cuib de Legionari&#34;. Am fost foarte surprinși că Marian Munteanu nu a fost nici citat, nici anchetat odată cu noi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Străinul nu te crește, oricare ar fi el</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pornind de la înțelepciunea românului vechi și a celui nou nerisipit pot spune că agresiunea asupra românilor continuă și îmi mențin permanent gândul că marele rău al românilor nu vine de la români, ci de la alții a căror vrere nu am înțeles-o în mod structural și nu am digerat-o pentru că se bazează doar pe cotropire, tâlhărire și alte practici de supunere a altora, eminamente antihristice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În zilele acestea, când atacul asupra noastră vine și din vest și din est cu complicitatea celor care zic că ne conduc, este mai evident ca niciodată că nimeni nu ne este prieten, ceea ce am spus de nenumărate ori, așa cum au spus-o și Sfinții noștri Părinți. Noi românii îl avem pe Dumnezeu prieten, pe Hristos sau altfel spus: România mai funcționează doar cu autorizație de la Dumnezeu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AXA merge înainte…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:01:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Revista Axa, fondată și coordonată de regretatul scriitor Mugur Vasiliu, își reia activitatea după o pauză de aproximativ 12 ani.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În aceste vremuri tulburi, când ființa națională a românului e amenințată din toate părțile, considerăm acest demers ca o necesitate pregnantă de a transmite tuturor românilor un mesaj de importanță vitală pentru existența lor (a noastră) ca neam.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Axa își propune, așa cum a făcut-o încă de la prima sa apariție, să-i ajute pe români să ajungă la o cât mai completă și adâncă cunoaștere de sine, prin abordarea unor teme fundamentale ale românismului, având ca scop declarat &lt;i&gt;redeșteptarea conștiinței naționale la români&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
