<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>România Sub Asediu on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/rom%C3%A2nia-sub-asediu/</link>
    <description>Recent content in România Sub Asediu on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2010 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/rom%C3%A2nia-sub-asediu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De ce ne aflăm unde ne aflăm. Învățământul românesc la raport!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/de-ce-ne-aflam-unde-ne-aflam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/de-ce-ne-aflam-unde-ne-aflam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși ne place să credem că românii sunt extrem de capabili și inteligenți, urmărind numărul mare al tinerilor supradotați și olimpici, totuși acest lucru nu este valabil pentru sistemul de învățământ românesc. La baza acestei realități nefaste se află două categorii majore de probleme: - prima categorie se referă la deficiențe grave de structură, de fond, iar a doua categorie se referă la probleme de ordin financiar, de context macroeconomic național și chiar regional. Din cadrul primei categorii putem puncta: volumul mare de informații și cunoștințe generale, gradul scăzut de relevanță a acestora, atât pentru momentul acumulării, cât mai ales ulterior, în momentul integrării tinerilor în cadrul pieței muncii și nu în ultimul rând modalitatea precară a predării materiilor, adică fără a implica pe lângă profesionalismul profesorilor și un înalt simț pedagogic, adică dragoste și aplecare către elev sau student. În mod normal, sistemul de învățământ, pentru a fi competitiv, trebuie să fie capabil să dezvolte capacitățile tinerilor în direcția descoperirii și încurajării abilităților, a inteligenței, a creativității, a responsabilității, a inițiativei, a originalității, a moralității și a simțului civic și social, însă aceste aspecte sunt neglijate total de „mecaniciștii” gestionari ai acestui sistem în România. Dacă asupra primei categorii de probleme, lucrurile se pot desfășura mai repede în sensul unei reforme reale a sistemului de învățământ prin: restructurarea sau, mai bine spus, prin simplificarea programelor școlare, o selecție mai atentă a cadrelor didactice și o mai mare atenție spre perfecționarea acestora, inclusiv privitor la aspectul pedagogic, în legătură cu problemele de ordin financiar acestea se pot rezolva mult mai greu. Un exemplu în acest sens este nivelul cheltuielilor publice cu instituțiile de învățământ, ca pondere în PIB, care la nivelul anului 2005 pentru România se situa la 3,3% din PIB, în timp ce la nivelul Uniunii Europene cu 27 de membrii (UE27) atingea 4,7% din PIB&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. În condițiile în care pentru țări precum Belgia, Danemarca, Suedia, Finlanda, Marea Britanie, Franța, Austria, Portugalia, Cipru, Malta, Ungaria, Polonia,  Slovenia  același indicator depășea cu ușurință 5% din PIB, nu ar trebui să ne mire de ce ne aflăm într-o asemenea stare de fapt. Dacă am menționa că, la nivelul aceluiași an (2005), cheltuielile anuale aferente instituțiilor de învățământ pe elev/student, exprimate în paritatea puterii de cumpărare se situau la cel mai scăzut nivel din întreagă Europă (inclusiv în urma Bulgariei!!!), fiind de aproape 6 ori mai scăzute în raport cu nivelul Austriei, chiar ar fi foarte greu să condamnăm lipsa de performanță din acest sistem. Chiar dacă pentru anul trecut, ponderea cheltuielilor publice cu sistemul de învățământ a fost proiectat la 6% din PIB iar pentru anul 2010 se promite cel puțin aceeași pondere în PIB, totuși, în condițiile crizei, cu o creștere economică extrem de modestă pentru anul curent, acest lucru nu este tocmai îmbucurător pentru sistemul educațional românesc. Deși, în ultimii doi ani, fondurile alocate sistemului de educație s-au dublat comparativ cu nivelul anului 2004, rezultatele nu sunt nici pe departe cele așteptate. Astfel, gradul de promovabilitate la examenul de capacitate și bacalaureat a scăzut sistematic, rezultatele obținute la olimpiadele internaționale sunt mai slabe comparativ cu anii trecuți iar infracționalitatea în școli este în creștere. Într-o asemenea realitate, în  absența unui program coerent de reforme de fond, a stimulentelor materiale pentru menținerea și creșterea performanțelor școlare dar și a unui mediu propice instruirii, formării profesionale și cercetării, nu ar trebui să ne mire nici continuul exod al „vârfurilor” școlii românești  în căutare de oportunități la nivel internațional și nici „abisul” în care pare că se scufundă sistemul educațional național.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
