<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Monahii din Kosovo sunt gata să-și jertfească viața pentru Ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/monahii-din-kosovo-sunt-gata-sa-si-jertfeasca-si-viata-pentru-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/monahii-din-kosovo-sunt-gata-sa-si-jertfeasca-si-viata-pentru-ortodoxie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Vom păzi Credința Ortodoxă!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În Sfânta Mănăstire a Râului Negru din Episcopia de Rașka și Prizren (ERP) din Kosovo, ieri, 3.05.2010, după Dumnezeiasca Liturghie, la care au participat și credincioși din toate părțile Serbiei și din satele din împrejurimi, monahii au părăsit mănăstirea. Noul lor loc monastic va fi o regiune din Serbia centrală, pe valea satului Loznica la Cacak. Trei monahi au rămas în mănăstire până în momentul în care o vor preda locțiitorului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strechea filocatolică a Arhiepiscopului Ciprului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/strechea-filocatolica-a-arhiepiscopului-ciprului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/strechea-filocatolica-a-arhiepiscopului-ciprului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întregul interviu al Arhiepiscopului Ciprului dat &lt;i&gt;Agenției de Știri Ateniene&lt;/i&gt; este plin de opinii personale, care nu corespund duhului și învățăturii Bisericii Ortodoxe. Poate cel mai grav din toate este răspunsul pe care îl dă la întrebarea: Papa este ereziarh sau căpetenie a unui eres? Zice arhiepiscopul:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Papa este un întâistătător al Bisericii și acest lucru nu este opinia mea personală, e poziția întregii Biserici Ortodoxe. Ortodoxia acceptă că Biserica Romano-Catolică este soră și întreține cu ea un dialog teologic, la care participăm și noi, cu scopul de a ajunge la unitatea primului mileniu după Hristos. Deci, Biserica Ortodoxă recunoaște pe cea Romano-Catolică drept Biserică și pe întâistătătorul ei ca episcop canonic al Romei celei Vechi. Când schimbăm epistole de sărbători și alte scrisori, îl numim pe papa «Sanctitate, Papă al Romei celei Vechi și iubit frate».&#34;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interviul Mitropolitului Atanasie de Lemesou a ajuns până în Italia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/interviul-mitropolitului-atanasie-de-lemesou-a-ajuns-pana-in-italia/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/interviul-mitropolitului-atanasie-de-lemesou-a-ajuns-pana-in-italia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De o mare răspândire în afara Ciprului a beneficiat interviul acordat «Φ» de Mitropolitul Atanasie de Lemesou. Un reportaj asupra interviului și a reacției Arhiepiscopului a fost publicat între timp în cunoscutul ziar italian &lt;i&gt;La Stamba&lt;/i&gt;, pe care îl semnează ziaristul autorizat Mario Tossati despre temele Vaticanului. De altfel, interviul Mitropolitului de Lemesou a fost publicat integral și sumar pe multe site-uri și bloguri pe internet. Cu toate acestea, din Roma, o sursă autorizată ne-a declarat că Vaticanul nu pare să fie preocupat în mod deosebit de împotrivirile sau reacțiile ierarhilor ciprioți la vizita papei. „Reacții sau împotriviri, dar și manifestări pașnice de protest sunt un fenomen obișnuit”, a subliniat aceeași sursă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Umbra papei bântuie prin Europa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/umbra-papei-bantuie-prin-europa/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/umbra-papei-bantuie-prin-europa/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Am refuzat să fiu prezent la manifestările primirii lui”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Mitropolitul Athanasios de Lemesou&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Interviu luat de Antigona Solomonidou Drousiotou&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;p-first-word&#34;&gt;M&lt;/span&gt;itropolitul Athanasios de Lemesou își delimitează poziția sa de poziția oficială a Bisericii Cipriote referitoare la vizita papei Benedict în Cipru. Declară cu curaj că este împotrivă, argumentând că papismul este o erezie și că această vizită a întâistătătorului Bisericii Catolice va scandaliza sufletele nevinovaților creștini binecredincioși. În același timp, subliniază că nu trebuie să aibă loc nicio necuviință, nicio grosolănie, niciun comportament urât. Cu toate acestea, el însuși declară că nu va fi prezent la manifestațiile primirii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ca Dumnezeu, și patria-mamă este una singură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/ca-dumnezeu-si-patria-mama-este-una-singura/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/ca-dumnezeu-si-patria-mama-este-una-singura/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Fie ca Dumnezeu să binecuvânteze țara mea și pe oamenii mei, care au fost, sunt și vor fi ortodocși.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Patriarhul Ilie al Georgiei&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;POPORUL CREDINCIOS ESTE DISPREȚUIT&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;POPOR CREDINCIOS, LUPTĂ-TE PENTRU CREDINȚA TA!&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cincisprezece mii de semnături, adunate doar în câteva zile, sunt disprețuite de către patriarhul sârb Irineu! Nu acceptă nici el, nici vreun alt ierarh din Sinod să le preia. Sunt foc și se teme să nu-l ardă!!!  Banii poporului credincios îi dorește, însă părerea și semnătura lui nu le vrea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arhiepiscopul Ciprului către toți aceia care se opun vizitei papei: „Orice preot care va face vreo «necuviință» va fi pedepsit fără milă”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/arhiepiscopul-ciprului-catre-toti-aceia-care-se-opun-vizitei-papei-orice-preot-care-va-face-vreo-necuviinta-va-fi-pedepsit-fara-mila/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/arhiepiscopul-ciprului-catre-toti-aceia-care-se-opun-vizitei-papei-orice-preot-care-va-face-vreo-necuviinta-va-fi-pedepsit-fara-mila/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arhiepiscopul Hrisostomos a trimis ieri din Constantinopol un mesaj clar tuturor acelora care se opun sau reacționează într-un fel la vizita apropiată a papei în Cipru din 4 iunie. La întrebarea Agenției de Știri Bisericești Amen.gr despre vocile care își exprimă opoziția față de călătoria papei, Hrisostomos al Ciprului le-a caracterizat „disonanțe&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;” și a anticipat că „orice preot care va face vreo „necuviință” va fi pedepsit fără milă”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Întâistătătorul Bisericii Ciprului amenință că „nu voi ierta pe nimeni” și amintește că toți membrii Bisericii sunt datori să facă ascultare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace. Am vrut să-mi răspundă la câteva întrebări, îndoieli, nesiguranțe…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală! Iată marea diferență. […] Și vă întreb: De la astfel de episcopi (vlădici), care au intrat nu pe ușă, ci pe fereastră, printre cărămizi, poți să aștepți altceva? Pentru că pentru a deveni cineva episcop (vlădică) trebuie să fie chemat de Dumnezeu sau chemat de popor. Pe aceștia nici Dumnezeu nu i-a chemat, nici poporul nu i-a ales! Și, în general, astăzi, în Biserica noastră, pe episcopi nici Dumnezeu nu-i cheamă, nici poporul nu-i alege. […]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4&gt;PRIMUL DOCUMENT&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Universitatea aristotelică Tesalonic&lt;br&gt;&#xA;Facultatea de teologie&lt;br&gt;&#xA;Catedra de teologie pastorală și socială&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Comunicat&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr. 186 din 19-1-1996, în urma informațiilor cum că profesori ai Facultăților de Teologie Ortodoxă întrețin contacte de strânsă colaborare cu mișcarea coreanului San Miung Moon, întemeietorul auto-intitulatei „Biserici Unioniste”, care a fost caracterizat de către Biserică drept ereziarh, exprimă profunda ei întristare pentru aceste acțiuni ale anumitor confrați și condamnă orice inițiativă de participare activă în mișcările parareligioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei): „Declarația lui Elton John reprezintă o blasfemie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iată mai jos reacția puternică pe care a exprimat-o mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei) față de declarațiile provocatoare ale compozitorului de muzică pop Elton John pe care acesta le-a făcut într-un interviu în ziarul „Parade” din Statele Unite ale Americii.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Declarația provocatoare a lui Elton John spune următoarele: „Cred că Iisus a fost un gay milostiv, un homosexual foarte deștept care a înțeles problemele oamenilor”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reacția mitropolitului Nicolae din Filipupoleos a apărut imediat, caracterizînd declarația lui Elton John ca fiind: Blasfemie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: arhierei din Makedonia (Elada) îi terorizează pe preoți și îi calomniază pe luptătorii pentru ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Filocatolicii nu se neliniștesc. Planul se aplică.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toți aceia care au planificat și aplică subjugarea ortodocșilor față de papă aveau până acum toate motivele să fie mulțumiți, pentru că vedeau că, în ciuda existenței anumitor reacții, planul înainta și sperau că la o nouă Ferrara-Florența vor reuși acceptarea și semnarea unui nou „horos” (hotărâre) unionist, a unei noi uniații.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comparativ cu vechiul sinod de la Ferrara-Florența (1438-1439), acum condițiile sunt mai prielnice. Multă lume necatehizată și neinformată în temele credinței a fost narcotizată de agapologhia ipocrită și mincinoasă, care se potrivește spiritului globalizării și ștergerii diferențelor și particularităților. În biserici, predicile te sufocă prin analize sociale și exaltări patriotice sau cu pietisme superficiale și ipocrite. Rar se dezvoltă temele credinței cu referire la erezii și la eretici, în mod deosebit la erezia papismului și la panerezia ecumenismului. Prin urmare, nu există teama dezaprobării și reacției poporului la cele uneltite, cum s-a întâmplat la vechea Ferrara-Florența, pentru că acum poporul ignoră cele ale credinței și a fost supus unei spălări a creierului sub falsul iubirism (ἀγαπισμοῦ) new-age-ist și împotriva Iubirii împletite cu Adevărul, împotriva adevăratei iubiri, care nu ascunde înșelarea și minciuna, ci le denunță, pentru a-i păzi mai dinainte pe credincioși.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: „Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu, în mijlocul Bisericii, a făcut ceea ce trebuiau să facă de mult timp toți episcopii noștri:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În cadrul slujbei Sinodiconului Ortodoxiei, ieri, Duminica Ortodoxiei 2010, Mitropolitul Serafim de Pireu a rostit &lt;strong&gt;&lt;i&gt;anatema&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; Părinților Bisericii asupra papistașilor, protestanților, dar a și tovarășilor lor ecumeniști.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;„Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”,&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;au fost cuvintele care au ieșit de pe buzele mărturisitorului ierarh și s-au auzit în toată lumea prin postul radiofonic al Bisericii de Pireu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Inadmisibilă hotărârea Bisericii Serbiei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profundă amărăciune a exprimat astăzi Mitropolitul Serafim de Pireu, în ceea ce privește hotărârea Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care a disponibilizat pe Episcopul Artemie de Rașca și Prizren. De semnalat că Agenția de Știri Bisericești „Romfea.gr” a scris despre ancheta judiciară încă de duminică, 14 februarie 2010.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu despre Episcopul Artemie:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu profundă amărăciune, întristare și durere am aflat despre hotărârea din ziua de 13 a lunii în curs a.c. a Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care s-a întrunit sub președinția nou-alesului patriarh, Preafericitul Irineu al Serbiei, despre disponibilizarea și în esență îndepărtarea de la îndatoririle lui canonice a Preasfințitului Episcop Artemie de Rașca și Prizren, bărbat împodobit cu virtuți apostolice, luptător pentru Credință și mărturisitor al Ei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: presiuni pentru apostazie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unul dintre cele mai importante evenimente din sfera bisericească a fost Sinaxa preoților și monahilor ortodocși, care s-a ținut în Volos februarie 2010. Principalii vorbitori au fost părintele Theodoros Zisis, părintele Gheorghios Metalinos, părintele Iosif, starețul mănăstirii Xiropotamu. Au fost reprezentanți sau stareți ai mănăstirilor, schiturilor și chiliilor din Sfântul Munte Athos, cât și ai mănăstirilor de pe teritoriul Greciei, protoprezbiteri și preoți din toate eparhiile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iată care sunt punctele principale expuse în Sinaxă:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: către o nouă Ferrara – Florența</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O omilie de mare importanță, caracterizată de curaj și cu duh mărturisitor a ținut luni, 25 ianuarie 2010, în sala plină de credincioși a Uniunii Ortodoxe Panelenice (Kaningos 10, Tesalonic, Grecia), protoprezbiterul, profesorul emerit al Universității Aristotelice din Tesalonic și unul din protagoniștii luptei împotriva ecumenismului și a papismului, părintele Theodoros Zisis. Tema omiliei a fost: „Către o nouă Ferrara – Florența. Este ignorat sau răstălmăcit Sfântul Marcu Evghenicul?”. Pe vorbitor l-a precedat vicepreședintele Uniunii Ortodoxe Panelenice, domnul Ioannis Karatzenis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Kirilos Katerelos de Avidos: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Centrul Interortodox al Bisericii Eladei, a avut loc în ziua de pomenire a celui între sfinți părintelui nostru Fotie, patriarhul Constantinopolului, obișnuita consfătuire a membrilor Sfântului Sinod cu profesorii și ceilalți dascăli ai Facultăților de Teologie din cadrul Universităților din Atena și Tesalonic. &lt;strong&gt;Tema consfătuirii pe anul acesta a fost: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”&lt;/strong&gt;. A vorbit profesorul Catedrei de Teologie Socială a Facultății de Teologie a Universității din Atena, Preasfințitul Kirilos (Katerelos), episcop de Avidos. Vorbitorul, luând pretext din întrunirile Comisiilor Teologice Mixte de Dialog, semnalează: „Este într-adevăr impresionant că într-unul din textele care au fost emise de către Comisia Teologică Mixtă de Dialog dintre Biserica romano-catolică și Bisericile Ortodoxe, în cadrul celei de-a IV–a întruniri generale a acestei Comisii la Bari, în Italia (1987), în paragraful final, după ce mai întâi se accentuează că nu este posibilă comuniunea sacramentală fără comuniunea în credință, se face trimitere la una dintre hotărârile sinodului care s-a întrunit în anii 879-880 la Constantinopol. Acest sinod, după o perioadă bisericească foarte tulbure și dureroasă pentru Răsărit, l-a recunoscut pe Sfântul Fotie drept patriarh ecumenic, a interzis orice adaos la Simbolul de credință și printre altele a hotărât că fiecare tron poate să își păstreze vechile obiceiuri și tradiții.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premizele biblice ale erorilor papalității</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu există premize biblice ale erorilor papalității, așa cum nu există acoperire revelațională obiectiv valabilă pentru greșelile ereziarhilor tuturor vremurilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Afirmația aceasta este ortodoxă și formularea ei, absolut corectă. Biserica noastră nu poate renunța la nicio iotă și nicio cirtă din ea, fără să se expună primejdiei de a aluneca pe povîrnișurile prăpăstioase ale căilor bătătorite de eterodocși, fără a cădea în ireparabila greșeală de a consimți să cadă la tranzacții oneroase asupra depozitului de credință pe care l-a moștenit de la Mîntuitorul Hristos, și pe care l-a formulat (definit), conservat și apărat cu atîta înțelepciune și dîrzenie vreme de aproape două milenii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum ne închinăm în timpul Sfintei Liturghii?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De obicei, la sărbătorile Sfintei Cruci vorbim și despre taina Crucii lui Hristos și despre semnul crucii și importanța lui în viața noastră creștină. Cineva mi-a cerut să vorbesc despre asta acum și m-am hotărât să fac ascultare. Așadar, rețineți:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Semnul crucii făcut corect aduce binecuvântarea lui Dumnezeu. Semnul crucii făcut indiferent, oricum, incorect îndepărtează binecuvântarea lui Dumnezeu și atrage „binecuvântarea” celuilalt, care se bucură, râde și se îmbolnăvește de râs; așa spunea părintele Cleopa: râde dracul de se îmbolnăvește, intră în spital, săracul… De ce? De crucea ta! Deci crucea niciodată nu se îndoaie, adică niciodată crucea nu se face în poziția încovoiată a trupului, ci în poziție de drepți. După ce ai dus mâna pe umărul stâng, aici, să o vadă și cel din spatele tău - să vadă mâna pe umărul stâng, pentru că aici e cea mai mare ispită, unii o duc în jos, unii o duc doar până la jumătate sau pe piept, sau sub piept, (deci pe umărul stâng), abia după aceea faci închinăciunea sau metania. Toți trebuie să ne corectăm. Deci, păcătoșilor asemenea mie, pocăiți-vă și nu mai strâmbați crucea lui Hristos. Faceți una și bună decât o mie și strâmbe, una și corectă decât o mie și rele! Crucea lui Hristos este armă asupra diavolului, cum auziți la Sfântul Maslu cântându-se: „Doamne, armă asupra diavolului crucea Ta ai dat-o nouă, că se îngrozește și se cutremură, se scutură, nesuferind a căuta spre puterea ei”. Ea e armă și e putere numai atunci când se face corect și cu evlavie. Deci una și bună și apoi puteți trece și la a doua și bună, și la a treia și bună, și la a mia cruce și bună. Dar nu o mie și rele. Decât o mie și rele mai bine una și bună; că cele o mie și rele nu sunt nici armă împotriva diavolului, nici putere a lui Dumnezeu mântuitoare. Deci nu mai strâmbați crucea! Nici măcar cu capul în piept sau cu capul plecat nu se face crucea. Crucea se face în poziție de drepți. Cum sunt soldații în armată în poziție de drepți, așa se face crucea, pentru că ea e armă de biruință și steag sau stindard biruitor. Steagul nu se pune sub obroc, se ține la înălțime, se atârnă pe catarg. La fel și crucea lui Hristos - care este îngerilor bucurie și diavolilor rană de nesuferit - nu se ascunde de un trup încovoiat. Se face în poziția de drepți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul cuvios Macarie Makris, paradigma teologului în dialog</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În contextul reîntâlnirii Comisiei Mixte Internaționale de Dialog Teologic dintre ortodocși și catolici, ce se va întruni în septembrie la Viena pentru a dezbate ultima parte a materialului „Rolul Episcopului Romei în comuniunea Bisericilor din primul mileniu”, propunem spre reflexie participanților, observatorilor, celor foarte entuziaști și celor foarte reticenți, celor moderați, ca și tuturor celor interesați modelul unui sfânt mai puțin cunoscut, pe care tocmai l-a pomenit Biserica noastră Ortodoxă pe 8 ianuarie — SFÂNTUL MACARIE MAKRIS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul unui sfânt: Marcu Evghenicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O figură harismatică, care și-a lăsat o adâncă și luminoasă pecete pe istoria Bisericii, este impusă cu o deosebită actualitate de către calendarul sărbătorilor acestei luni. Este Sfântul Marcu Evghenicul, antiunionistul. În zilele noastre, în care mișcarea ecumenică l-a neliniștit până și pe cel mai simplu om și se prezintă de-acum nu numai în haină bisericească, ci și într-una surprinzător de socială, nimic nu este mai interesant, dar și mai credibil decât să ascultăm mesajul celui care a fost odată  protagonist în aceste evenimente și căruia după veacuri i s-a dat dreptate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lectura apostolică de duminică, 13 decembrie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/lectura-apostolica-de-duminica-13-decembrie/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/lectura-apostolica-de-duminica-13-decembrie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Cuvânt al Arhimamdritului Ioil Konstantaros.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Există oameni care cred că este posibil să împletească două moduri de viață diametral opuse. Viața lui Hristos și viața lumii îndepărtare de Dumnezeu, adică viața păcatului pe care o insuflă diavolul cel ucigaș de oameni.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Însă cât de inacceptabilă și rătăcită este această teorie, ne-o proclamă Sfântul Duh prin Apostolul Pavel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este atât de semnificativ cuvântul apostolului, încât nu ne lasă locuri de răstălmăcire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dumnezeu ne cheamă la cină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/dumnezeu-ne-cheam%C4%83-la-cina/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/dumnezeu-ne-cheam%C4%83-la-cina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Omilie a Mitropolitului de Florina, părintele Augustin Kantiotis în sfânta biserică a Sfântului Ioan din Ptelemaida, 13.12.1981.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;„Un om oarecare a făcut cină mare și a chemat pe mulți” (&lt;i&gt;Luca&lt;/i&gt; 14, 16)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iubiții mei, învățătura Domnului nostru Iisus Hristos în Sfânta Scriptură este simplă. Atât de simplă, încât să poată fi înțeleasă și de copiii din școala primară și de țăranii analfabeți. Însă deși este simplă, conține înțelesuri atât de adânci, încât și mari oameni de știință și mari înțelepți rămân înmărmuriți înaintea măreției ei. Acesta este un lucru de mirare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ecumeniștii sunt coresponsabili pentru falsificarea evangheliei și pierzarea eterodocșilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/ecumenistii-sunt-coresponsabili-pentru-falsificarea-evangheliei-si-pierzarea-eterodocsilor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/ecumenistii-sunt-coresponsabili-pentru-falsificarea-evangheliei-si-pierzarea-eterodocsilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Protopresbiterul Theodoros Zisis, &lt;i&gt;profesor universitar emerit din Tesalonic&lt;/i&gt;. sursa: &lt;i&gt;Orthodoxos Typos&lt;/i&gt;, 20.11.2009.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;1. Papismul și protestantismul au falsificat Evanghelia&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ultima vreme mulți membri ai pleromei Bisericii se neliniștesc pentru evoluția destructivă și violentă a așa numitelor relații intercreștine dintre Ortodoxie și cele două mari erezii ale Occidentului - papismul și protestantismul. Această neliniște s-a exprimat în mai multe feluri, iar anul acesta prin redactarea cunoscutei „Mărturisiri de Credință împotriva ecumenismului”, care, răspândită și semnată de mulți, pentru prima dată a deranjat și a tulburat pe cei liniștiți care se lăudau cu succesele lor ecumeniste.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Augustin de Florina: campania ateilor împotriva Bisericii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Omilie rostită de Mitropolitul Augustin de Florina în Sfânta Biserică a Sf. Nicolae — Ydrousa, Florina, 29.12.1976 și transcrisă după o înregistrare.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trăim, iubiții mei, într-o epocă dificilă, în anii necredinței. Necredința domină. Altădată nu îndrăznea vreun om să blasfemieze cele dumnezeiești în public. Nimeni. Dacă vreodată cineva ar fi îndrăznit, mii de mâini se ridicau să-l lovească. Nu putea să reziste. Și dacă vreodată apărea vreunul și spunea că nu există Dumnezeu, Hristos, Maica Domnului, că nu există iad și rai, îi închideau poarta. Până și femeia îl izgonea. Însă după cum astăzi oamenii se feresc de un bolnav cu o boală contagioasă, așa se fereau odată de omul care era cuprins de cea mai rea boală, de ateism și de necredință. În acei ani hulitorul și ateul nu erau tolerați.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Ambrozie de Kalavrite și Eghialia (Elada) - O declarație inadmisibilă a Papei de la Roma la Ierusalim</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;NU SUNTEM DE ACORD!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sanctitatea Sa, Papa Benedict al Romei, Întâistătătorul Bisericii Romano-Catolice, în martie trecut a vizitat țara Sfântă a Ierusalimului și s-a întâlnit cu Patriarhul Ortodox al Ierusalimului, Preafericitul Teofilos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La asemenea evenimente au loc luări de cuvânt alternative și se fac declarații oficiale. Așadar, după cum am citit în știrea respectivă, Papa se pare că a spus printre altele și următoarele: „Doresc ca întâlnirea noastră de astăzi să dea un nou impuls lucrărilor pentru Dialogul Teologic dintre Biserica Romano-Catolică și Bisericile Ortodoxe” (16 mai 2009).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monahi și clerici au fost pedepsiți pentru incidentele din Pafos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sfântul Sinod al Bisericii din Cipru s-a întrunit pe 4 și 5 noiembrie într-o adunare extraordinară de două zile sub președinția Arhiepiscopului Hrisostomos al Ciprului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sfântul Sinod al Bisericii Cipriote, în această adunare extraordinară de două zile, a continuat examinarea la număr a noului proiect al Cărții Statutare a Bisericii Ciprului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De asemenea, de semnalat că Sfântul Sinod a fost informat despre anchetele întreprinse de mitropoliții de Kitios și Trimitunda pentru monahii și clericii care au luat parte la evenimentele din Pafos pe perioada dialogului dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre recunoașterea primatului universal al Papei de la Roma în primul mileniu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Sfântul Munte, 22 septembrie 2009&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comisia Mixtă Internațională de Dialog Teologic între ortodocși și romano-catolici se întâlnește în Cipru în octombrie viitor pentru a discuta tema: „Rolul Papei Romei în comuniunea Bisericilor în primul mileniu”. Chestiunea a fost propusă chiar de către Comisie în cunoscutul Text de la Ravenna (2007) și se rezumă la întrebarea: Care era rolul episcopului Romei în primul mileniu, când exista comuniunea Bisericilor din Răsărit și Apus și cum trebuie să fie înțeleasă învățătura Conciliilor I și II Vatican despre primatul papal universal? (paragraful 45).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Planul textului care se va semna în Cipru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/planul-textului-care-se-va-semna-in-cipru/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/planul-textului-care-se-va-semna-in-cipru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicăm de pe site-ul &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://orthodoxia.gr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;orthodoxia.gr&lt;/a&gt; planul textului care va fi semnat în Cipru de către Comisia Mixtă de Dialog dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Expunem în exclusivitate planul dezbaterilor care se desfășoară în Pafos spre informarea cititorilor în traducerea membrilor Uniunii Filo-Ortodoxe „Kosmas Flamiatos”, plan pe care am reușit să-l sustragem de la participanți.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Planul textului oficial care va fi semnat în cadrul întrunirii comisiei mixte pentru dialogul dintre ortodocși și catolici în Cipru&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Rolul episcopului Romei în comuniunea Bisericii din primul mileniu&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4&gt;Introducere&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. În textul de la Ravenna „Consecințe eclesiologice și canonice ale naturii sacramentale a Bisericii. Comuniune eclesială, sinodalitate și autoritate”, catolicii și ortodocșii au recunoscut legătura neîntreruptă dintre sinodalitate și primat la toate nivelurile vieții Bisericii. „Primatul și sinodalitatea sunt interdependente reciproc. De aceea la toate nivelurile vieții Bisericii — local, regional și universal — primatul trebuie întotdeauna privit în contextul sinodalității, iar sinodalitatea în contextul primatului (Ravenna, § 43). De asemenea, sunt de acord că „în vremea Bisericii nedespărțite această ordine canonică (taxis) era recunoscută de toți. Mai sunt de acord că Roma, Biserica care „prezidează în iubire”, potrivit expresiei Sfântului Ignatie al Antiohiei (Către Romani, prolog), ocupă primul loc în această taxis și, prin urmare, episcopul Romei era protos‑ul între patriarhi” (Ravenna, § 40 și 41). Textul se referă la rolul activ și la privilegiile episcopului Romei ca „întâiul între patriarhi”, „primul în Scaun peste episcopii mari?” (Ravenna, § 41, 42, 44) și conchide că „rolul episcopului Romei în comuniunea tuturor Bisericilor” trebuie „să fie studiat într-o mai mare profunzime”. Care anume e funcția specifică a episcopului „primului scaun” în ecleziologia de comuniune (koinonia)? (Ravenna, § 45).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hristos este capul Bisericii și nu papa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/hristos-este-capul-bisericii-si-nu-papa/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/hristos-este-capul-bisericii-si-nu-papa/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Comunicatul Ierarhiei Bisericii Greciei referitor la dialoguri și la „Mărturisirea de credință”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ierarhia Bisericii Greciei în ședința ei din după-amiaza zilei de 15 octombrie a.c., ca și în prima parte a ședinței de astăzi, la propunerea Preafericitului Ieronim, Arhiepiscopul Atenei și a toată Grecia, a dezbătut tema dialogului dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La început s-a citit Scrisoarea Patriarhului Ecumenic Kir Bartolomeu referitoare la așa-numita „Mărturisire de Credință”, care a fost semnată de clerici, monahi și laici, după care s-au citit de asemenea și scrisorile Înaltpreasfințiților Mitropoliți către Sfântul Sinod, în care cereau informații referitoare la textul care s-a semnat la Ravenna și la planul care se va dezbate în zilele următoare în Cipru referitor la primatul papal în timpul primului mileniu. Asupra temelor acestora s-a discutat și în Permanența Sfântului Sinod încă din luna septembrie a anului trecut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoarea Mitropolitului Serafim de Pireu către Arhiepiscopul Greciei despre „infailibilitatea” papei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scrisoarea-mitropolitului-serafim-de-pireu-catre-arhiepiscopul-greciei-despre-infailibilitatea-papei/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scrisoarea-mitropolitului-serafim-de-pireu-catre-arhiepiscopul-greciei-despre-infailibilitatea-papei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către Arhiepiscopul Ieronim al Atenei și a toată Grecia cu pretextul întrunirii Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialogul „Teologic dintre ortodocși și romano-catolici”, cu tema „Rolul episcopului Romei în comuniunea Bisericilor primului mileniu”, ce va avea loc în Cipru.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mitropolitul de Pireu, în scrisoarea sa către Arhiepiscopul Ieronim, referindu-se la rolul episcopului Romei subliniază: „Este un adevăr istoric imbatabil că niciodată Biserica în primul mileniu nu a recunoscut episcopului Romei vreun primat de autoritate și de jurisdicție în plan universal. Autoritatea supremă în Biserica Universală a fost exercitată întotdeauna numai de către Sinoadele Ecumenice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schimb de scrisori cu puțin înainte de Dialogul dintre ortodocși și catolici din Cipru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/schimb-de-scrisori-cu-putin-inainte-de-dialogul-dintre-ortodocsi-si-catolici-din-cipru/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/schimb-de-scrisori-cu-putin-inainte-de-dialogul-dintre-ortodocsi-si-catolici-din-cipru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Multe scrisori văd lumina publicității zilele acestea, toate referindu-se la Dialogul dintre ortodocși și catolici care va avea loc în Cipru.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De o parte, avem &lt;strong&gt;scrisorile Mitropoliților de Konița și Pireu&lt;/strong&gt; către Arhiepiscopul Greciei, în care se cere expunerea problematicii dialogului Ierarhiei (ce se întruni acum în octombrie) și trasarea unor linii directoare reprezentantului Bisericii Greciei la Dialog - Mitropolitul Hrisostomos de Messinia. În același moment, scrisori cu un conținut foarte important referitor la această temă a trimis atât Sinodului Bisericii Greciei, cât și Sfântului Munte profesorul Tselenghidis. Aceste scrisori sunt, după părerea noastră, expresia teologiei ortodoxe și vor trebui tratate cu maximă seriozitate de către mitropoliți și de către monahii athoniți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfânta Chinotită a Sfântului Munte despre Dialogul cu romano-catolicii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfanta-chinotita-a-sfantului-munte-despre-dialogul-cu-romano-catolicii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfanta-chinotita-a-sfantului-munte-despre-dialogul-cu-romano-catolicii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sfânta Chinotită a Sfântului Munte Athos a adoptat astăzi o poziție oficială cu privire la întrunirea Comisiei Mixte de Dialog între ortodocși și romano-catolici în Cipru. Sfânta Chinotită a hotărât următoarele:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Sfântul Munte, de-a lungul veacurilor, rămâne prin harul lui Hristos păzitor credincios al Sfintei Credințe Ortodoxe, pe care de Dumnezeu propovăduitorii Apostoli au predat-o Bisericii și de Dumnezeu purtătorii noștri Părinți, prin Sfintele Sinoade Ecumenice au păstrat-o de-a lungul veacurilor nefalsificată. Această Predanie au păzit-o cu fidelitate și părinții aghioriți dinaintea noastră.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apel la semnarea mărturisirii de credință împotriva ecumenismului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-la-semnarea-marturisirii-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-la-semnarea-marturisirii-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Cei ce au semnat „mărturisirea de credință împotriva ecumenismului” sunt peste 8600&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Conform ultimei actualizări (7/10/2009), postate de Sfânta Mănăstire Pantocrator – Melissohori, credincioșii care au semnat „mărturisirea de credință împotriva ecumenismului” sunt peste 8600, iar zi de zi se înmulțesc semnatarii dintre clerici și laici.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lista cu numele semnatarilor, deja actualizată, o puteți vedea făcând click pe: &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;http://www.Impantokratoros.Gr/abf82395.El.Aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://www.Impantokratoros.Gr/abf82395.El.Aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Îi chemăm pe toți cititorii acestor rânduri să semneze „mărturisirea de credință împotriva ecumenismului”, ca o mică contribuție a lor la lupta anti-ecumenistă la care trebuie să participăm toți, fiecare în felul și în măsura în care poate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vizita papei în Cipru și dialogul dintre ortodocși și romano-catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/vizita-papei-in-cipru-si-dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/vizita-papei-in-cipru-si-dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Λευκωσία, του Αριστείδη Βικέτου&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu aproape o lună în urmă Arhiepiscopul Hrisostomos al II-lea a fost informat despre vizita papei Benedict al XVI-lea în Cipru în luna iunie, vizită care a fost comunicată ieri printr-un comunicat guvernamental oficial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Conform informațiilor Preafericitul a fost informat despre aceasta de către nunțiul Vaticanului în Ierusalim, care este acreditat și în Cipru. De semnalat că papa va vizita Cipru în calitate de șef de stat, răspunzând invitației președintelui Hristofia, și nu în calitate de șef al Bisericii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poporul credincios așteaptă de la ierarhii Greciei un răspuns patristic către Patriarhul Bartolomeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/poporul-credincios-asteapta-de-la-ierarhii-greciei-un-raspuns-patristic-catre-patriarhul-bartolomeu/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/poporul-credincios-asteapta-de-la-ierarhii-greciei-un-raspuns-patristic-catre-patriarhul-bartolomeu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După scrisoarea Patriarhului Bartolomeu către Arhiepiscopul Ieronim referitoare la „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului” și scrisoarea Mitropolitului Pergamului (Ioannis Zizioulas) către toți ceilalți mitropoliți, Ierarhia Bisericii Greciei va trebui în mod obligatoriu să ia o poziție și niște hotărâri față de deschiderile filocatolice și ecumeniste ale patriarhului și ale celor dimpreună cu el.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Poporul credincios așteaptă un puternic răspuns de împotrivire întemeiat pe Sfinții Părinți la amenințările patriarhale și o poziție clară și lipsită de ambiguitate a ierarhilor Greciei referitoare la dialogul cu catolicii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Întâlnirea din Cipru - o amenințare pentru unitatea ortodoxă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/intalnirea-din-cipru-o-amenintare-pentru-unitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/intalnirea-din-cipru-o-amenintare-pentru-unitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este deja o convingere comună că întrunirea în Cipru a Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialog Teologic dintre ortodocși și romano-catolici, cu tema „&lt;i&gt;Rolul episcopului Romei în comuniunea Bisericilor în primul mileniu&lt;/i&gt;”, constituie o amenințare vizibilă pentru unitatea interioară a Bisericii Ortodoxe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De-a lungul istoriei, Biserica a apărat unitatea ei interioară prin sistemul ei sinodal, atât în ceea ce privește temele dogmatice, cât și în ceea ce privește cele canonice și morale, așa încât să salveze drumul soteriologic al credinciosului către nădejdea mântuirii lui în Hristos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dialogul dintre ortodocși și romano-catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Către Sfânta Chinotită a Sfântului Munte&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Urmărind cu un profund sentiment de responsabilitate situația bisericească din epoca noastră ca simplu credincios, dar și ca profesor universitar de Teologie Dogmatică a Bisericii, aș vrea să mă adresez Dumneavoastră cu evlavie în legătură cu o temă teologică foarte serioasă.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În luna octombrie a anului în curs va avea loc în Cipru, după cum se știe, poate cea mai critică până acum Întrunire a Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialogul Teologic dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mărturisire la împlinirea a 10 ani de la vizita papei în România (1999-2009)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;ȘI ÎNTÂMPINARE ORTODOXĂ DISCUTATEI VIZITE A ACTUALULUI PAPĂ ÎN ROMÂNIA ORTODOXĂ&lt;/h1&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;EPISCOPUL AUGUSTIN KANDIOTUL, MITROPOLIT DE FLORINA (GRECIA):&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre Înalt Prea Sfințitul Augustin, fost Mitropolit de Florina, Prespon și Eordea (acum la venerabila vârstă de 102 ani), Preacuviosul Arhimandrit Iustin Popovici, Profesor al Facultății de Teologie din Belgrad a mărturisit:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic fw-bold&#34;&gt;„Voi nu aveți nevoie în Elada, pentru că aveți un Kantiotis, care vă va arăta drumul pe care trebuie să pășească Biserica… Am dori și noi să avem un Episcop care să spună adevărul ca Mitropolitul Florinei – Augustin Kantiotis”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Hiper-Ortodoxul” Stareț Paisie despre rugăciunile în comun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</guid>
      <description>„Astăzi, din păcate, a intrat politețea europeană și vor să arate că fac binele. Vor să arate superioritatea, dar în cele din urmă merg înspre a se închina diavolului celui cu doua coarne. „Să existe o religie” – îți spun, și le nivelează pe toate. Au venit și la mine unii și mi-au spus: „Toți cei care credem in Hristos, să facem o religie”. „Asta este ca și cum am lua aur și aramă, aur de atâtea carate și toate cele ce au fost separate de el, și să le amestecăm din nou și să facem una. Este corect să le amestecăm iarăși? Întrebați un aurar: E bine să amestecăm zgura cu aurul? S-a dus atâta luptă, ca să strălucească dogma”. Sfinții Părinți au știut ceva atunci când au interzis legăturile cu cel eretic. Dar astăzi spun: „&lt;strong&gt;Nu numai cu cel eretic, dar și cu budistul și cu închinătorul la foc și cu închinătorul la diavol să ne rugăm. Trebuie ca și ortodocșii să se afle la rugăciunile și conferințele lor. Este o prezență.” Ce prezență? Le rezolvă toate cu rațiunea și justifică cele ce nu se pot justifica.&lt;/strong&gt; Duhul european crede că și problemele duhovnicești pot intra în Piața Comună. &lt;p&gt;Unii dintre ortodocși, ușori la minte, și care vor să facă proiecte, „misiune”, convoacă conferințe cu eterodocșii, ca să facă zgomot și cred că astfel vor scoate în față Ortodoxia, prin a deveni adică o salată împreună cu cei răi slăvitori.&lt;/strong&gt; După aceea ultra-zelotiștii încep și apucă cealaltă extremă. Spun și hule despre Tainele celor de pe stil nou, etc. și smintesc greu suflete care au evlavie și sensibilitate ortodoxă. &lt;strong&gt;Eterodocșii, pe de altă parte, vin la conferințe, fac pe dascălul, iau tot materialul duhovnicesc bun ce-l află la ortodocși, il trec prin atelierul lor, pun vopseaua și firma lor și-l prezintă ca prototip.&lt;/strong&gt; Și lumea ciudată de azi este mișcată de astfel de lucruri ciudate, după care se distruge duhovnicește. Dar Domnul, atunci când va trebui, va ridica pe &lt;i&gt;Marcii Evghenicii și Grigorii Palama, care vor aduna pe toți frații noștri cei smintiți, ca să mărturisească (ca noi talibani precum erau și aceia – notă &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;http://egolpio.wordpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://egolpio.wordpress.com/&lt;/a&gt;) credința ortodoxă și să întărească tradiția și să dea bucurie mare Maicii noastre Biserica”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Patriarhia ecumenică pregătește un „răspuns corespunzător” către cei care au semnat „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru prima oară Patriarhul Bartolomeu s-a referit clar la „Mărturisirea de Credință” spunând că semnatarii sunt „hiper-ortodocși”, „sunt însuflețiți de un zel exagerat” și că „în curând vor primi răspunsul corespunzător din partea Patriarhiei Ecumenice, pentru că aceste lucruri sunt inadmisibile”. Desigur că Patriarhul încearcă să dea o autoritate panortodoxă tacticei dialogurilor și actelor și practicilor ecumeniste. Redăm aici întregul reportaj cu pricina de pe amen.gr și apoi vom face un prim și scurt comentariu:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mărturisirea de Credință” a veselit pe ortodocși și a rușinat pe kakodocși</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Primită cu entuziasm de către credincioși.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”, care a fost redactată de „Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși”, după ce a fost publicată în „Presa ortodoxă”, în diferite pagini de pe Internet, iar acum și în periodicul „Theodromia”, continuă să se afle în centrul interesului teologic. A fost tipărită în mii de exemplare și se împarte credincioșilor, care se grăbesc nu doar cu osârdie, ci și cu entuziasm și cu simțăminte de ușurare să semneze conținutul ei. Mulți clerici o retipăresc pe cheltuiala lor și înmulțesc circulația ei. A fost tradusă în engleză și în română la inițiativa personală a credincioșilor. Imediat, și episcopul sârb de Rașka și Prizren, Artemie, etnarhul cu totul ortodox și mărturisitorul din Kossovo, a tipărit-o într-un număr special și a pus-o în circulație în limba sârbă. În scurtele comentarii și însemnări, pe care le trimit împreună cu semnătura lor, mulți scriu: „În sfârșit începe reacția ortodoxă”; „Ați întârziat mult, dar slavă lui Dumnezeu: mai bine mai târziu, decât niciodată!”, și multe altele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să semnăm cu toții mărturisirea de credință împotriva ecumenismului! Până acum au semnat-o opt episcopi, cinci egumeni athoniți și peste 4250 de clerici, monahi și laici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De-a lungul întregii istorii a Bisericii, atunci când Ortodoxia era amenințată de erezii, Dumnezeu arăta pe apărătorii și mărturisitorii credinței, pe Părinții de-Dumnezeu-purtători, care se adunau în Sinoade și defineau adevărul de credință cu precădere în punctele atacate de ereticii care denaturau adevărul, alcătuind Mărturisiri de Credință.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Mărturisire de Credință, prezentă în viața de fiecare zi a creștinilor râvnitori, este „Crezul” sau Simbolul de Credință Niceo-Constantinopolitan, care se rostește la fiecare Sfântă Liturghie și în rânduielile de rugăciune particulară. Mărturisirea de Credință precede Botezul și, implicit, Mirungerea, precede Spovedania și Euharistia, precede Taina Hirotoniei, iar prin faptul că Taina Cununiei și Taina Sfântului Maslu reclamă din partea primitorului mărturisirea păcatelor în Taina Pocăinței, putem spune că și acestea se administrează în urma Mărturisirii de Credință. Deci „sfințirea întru adevăr” despre care vorbește Domnul în Sfânta Evanghelie după Ioan (Ioan 17,17 și 17,19) trebuie să fie anticipată de mărturisirea adevărului dreptei-slăviri, pentru că „Duhul Adevărului” (vezi rugăciunea „Împărate ceresc”) nu vine și nu se sălășluiește în cei ce nu mărturisesc ortodox, adică nu se pogoară să curățească, să sfințească și să mântuiască în spațiul minciunii și al rătăcirii sau al înșelării duhovnicești.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Către o recunoaștere a primatului papal?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întrunirea Comisiei Mixte pentru Dialog Teologic între ortodocși și catolici în Cipru, în octombrie anul acesta creează o neliniște explicabilă credincioșilor ortodocși, care au deja o rea experiență în urma textelor semnate în trecut de către membrii ortodocși ai Comisiei Mixte alături de catolici. Clerici și teologi remarcabili și apreciați și-au exprimat clar rezervele lor pentru Dialogul în desfășurare și au atenționat asupra mulțimii de devieri ecumeniste care se află în textele care au fost semnate împreună în urma întrunirii Comisiei Mixce.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: o rătăcire comună: zelotismul radical și ecumenismul sincretist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Înalt preasfințitul Mitropolit explică de ce nu întrerupe pomenirea ecumeniștilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către domnul Dimitrios Harzinikolaos, profesor suplinitor în Științe Economice la Universitatea din Ioannina, prin care îi răspunde asupra conținutului scrisorii, care a fost publicată în „Orthodoxos Typos” („Presa Ortodoxă”), despre „Calendarului Strămoșesc”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În această scrisoare, Mitropolitul de Pireu susține că: ecumenismul sincretist și zelotismul radical constituie două fețe ale aceleiași monede de rătăcire. Paralel, Mitropolitul de Pireu explică de ce nu întrerupe pomenirea (la Sfânta Liturghie a) ecumeniștilor, în timp ce justifică parțial comportamentul Patriarhiei Ecumenice (în ciuda faptului că nu este de acord cu el), care se află în robia închisului stat kemalic și caută sprijin la forurile internaționale. Întregul text al scrisorii are următorul conținut:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
