<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2009 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dialogul dintre ortodocși și romano-catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</guid>
      <description>Către Sfânta Chinotită a Sfântului Munte Urmărind cu un profund sentiment de responsabilitate situația bisericească din epoca noastră ca simplu credincios, dar și ca profesor universitar de Teologie Dogmatică a Bisericii, aș vrea să mă adresez Dumneavoastră cu evlavie în legătură cu o temă teologică foarte serioasă.
În luna octombrie a anului în curs va avea loc în Cipru, după cum se știe, poate cea mai critică până acum Întrunire a Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialogul Teologic dintre ortodocși și romano-catolici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mărturisire la împlinirea a 10 ani de la vizita papei în România (1999-2009)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</guid>
      <description>ȘI ÎNTÂMPINARE ORTODOXĂ DISCUTATEI VIZITE A ACTUALULUI PAPĂ ÎN ROMÂNIA ORTODOXĂ EPISCOPUL AUGUSTIN KANDIOTUL, MITROPOLIT DE FLORINA (GRECIA): Despre Înalt Prea Sfințitul Augustin, fost Mitropolit de Florina, Prespon și Eordea (acum la venerabila vârstă de 102 ani), Preacuviosul Arhimandrit Iustin Popovici, Profesor al Facultății de Teologie din Belgrad a mărturisit:
„Voi nu aveți nevoie în Elada, pentru că aveți un Kantiotis, care vă va arăta drumul pe care trebuie să pășească Biserica… Am dori și noi să avem un Episcop care să spună adevărul ca Mitropolitul Florinei – Augustin Kantiotis”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Hiper-Ortodoxul” Stareț Paisie despre rugăciunile în comun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</guid>
      <description>„Astăzi, din păcate, a intrat politețea europeană și vor să arate că fac binele. Vor să arate superioritatea, dar în cele din urmă merg înspre a se închina diavolului celui cu doua coarne. „Să existe o religie” – îți spun, și le nivelează pe toate. Au venit și la mine unii și mi-au spus: „Toți cei care credem in Hristos, să facem o religie”. „Asta este ca și cum am lua aur și aramă, aur de atâtea carate și toate cele ce au fost separate de el, și să le amestecăm din nou și să facem una.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patriarhia ecumenică pregătește un „răspuns corespunzător” către cei care au semnat „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>Pentru prima oară Patriarhul Bartolomeu s-a referit clar la „Mărturisirea de Credință” spunând că semnatarii sunt „hiper-ortodocși”, „sunt însuflețiți de un zel exagerat” și că „în curând vor primi răspunsul corespunzător din partea Patriarhiei Ecumenice, pentru că aceste lucruri sunt inadmisibile”. Desigur că Patriarhul încearcă să dea o autoritate panortodoxă tacticei dialogurilor și actelor și practicilor ecumeniste. Redăm aici întregul reportaj cu pricina de pe amen.gr și apoi vom face un prim și scurt comentariu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Mărturisirea de Credință” a veselit pe ortodocși și a rușinat pe kakodocși</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</guid>
      <description>1. Primită cu entuziasm de către credincioși. „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”, care a fost redactată de „Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși”, după ce a fost publicată în „Presa ortodoxă”, în diferite pagini de pe Internet, iar acum și în periodicul „Theodromia”, continuă să se afle în centrul interesului teologic. A fost tipărită în mii de exemplare și se împarte credincioșilor, care se grăbesc nu doar cu osârdie, ci și cu entuziasm și cu simțăminte de ușurare să semneze conținutul ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Să semnăm cu toții mărturisirea de credință împotriva ecumenismului! Până acum au semnat-o opt episcopi, cinci egumeni athoniți și peste 4250 de clerici, monahi și laici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>De-a lungul întregii istorii a Bisericii, atunci când Ortodoxia era amenințată de erezii, Dumnezeu arăta pe apărătorii și mărturisitorii credinței, pe Părinții de-Dumnezeu-purtători, care se adunau în Sinoade și defineau adevărul de credință cu precădere în punctele atacate de ereticii care denaturau adevărul, alcătuind Mărturisiri de Credință.
O Mărturisire de Credință, prezentă în viața de fiecare zi a creștinilor râvnitori, este „Crezul” sau Simbolul de Credință Niceo-Constantinopolitan, care se rostește la fiecare Sfântă Liturghie și în rânduielile de rugăciune particulară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Către o recunoaștere a primatului papal?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</guid>
      <description>Întrunirea Comisiei Mixte pentru Dialog Teologic între ortodocși și catolici în Cipru, în octombrie anul acesta creează o neliniște explicabilă credincioșilor ortodocși, care au deja o rea experiență în urma textelor semnate în trecut de către membrii ortodocși ai Comisiei Mixte alături de catolici. Clerici și teologi remarcabili și apreciați și-au exprimat clar rezervele lor pentru Dialogul în desfășurare și au atenționat asupra mulțimii de devieri ecumeniste care se află în textele care au fost semnate împreună în urma întrunirii Comisiei Mixce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: o rătăcire comună: zelotismul radical și ecumenismul sincretist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</guid>
      <description>Înalt preasfințitul Mitropolit explică de ce nu întrerupe pomenirea ecumeniștilor.
Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către domnul Dimitrios Harzinikolaos, profesor suplinitor în Științe Economice la Universitatea din Ioannina, prin care îi răspunde asupra conținutului scrisorii, care a fost publicată în „Orthodoxos Typos” („Presa Ortodoxă”), despre „Calendarului Strămoșesc”.
În această scrisoare, Mitropolitul de Pireu susține că: ecumenismul sincretist și zelotismul radical constituie două fețe ale aceleiași monede de rătăcire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
