<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2009 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Să semnăm cu toții mărturisirea de credință împotriva ecumenismului! Până acum au semnat-o opt episcopi, cinci egumeni athoniți și peste 4250 de clerici, monahi și laici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>De-a lungul întregii istorii a Bisericii, atunci când Ortodoxia era amenințată de erezii, Dumnezeu arăta pe apărătorii și mărturisitorii credinței, pe Părinții de-Dumnezeu-purtători, care se adunau în Sinoade și defineau adevărul de credință cu precădere în punctele atacate de ereticii care denaturau adevărul, alcătuind Mărturisiri de Credință.
O Mărturisire de Credință, prezentă în viața de fiecare zi a creștinilor râvnitori, este „Crezul” sau Simbolul de Credință Niceo-Constantinopolitan, care se rostește la fiecare Sfântă Liturghie și în rânduielile de rugăciune particulară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Către o recunoaștere a primatului papal?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</guid>
      <description>Întrunirea Comisiei Mixte pentru Dialog Teologic între ortodocși și catolici în Cipru, în octombrie anul acesta creează o neliniște explicabilă credincioșilor ortodocși, care au deja o rea experiență în urma textelor semnate în trecut de către membrii ortodocși ai Comisiei Mixte alături de catolici. Clerici și teologi remarcabili și apreciați și-au exprimat clar rezervele lor pentru Dialogul în desfășurare și au atenționat asupra mulțimii de devieri ecumeniste care se află în textele care au fost semnate împreună în urma întrunirii Comisiei Mixce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: o rătăcire comună: zelotismul radical și ecumenismul sincretist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</guid>
      <description>Înalt preasfințitul Mitropolit explică de ce nu întrerupe pomenirea ecumeniștilor.
Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către domnul Dimitrios Harzinikolaos, profesor suplinitor în Științe Economice la Universitatea din Ioannina, prin care îi răspunde asupra conținutului scrisorii, care a fost publicată în „Orthodoxos Typos” („Presa Ortodoxă”), despre „Calendarului Strămoșesc”.
În această scrisoare, Mitropolitul de Pireu susține că: ecumenismul sincretist și zelotismul radical constituie două fețe ale aceleiași monede de rătăcire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
