<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jurnal de Front on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/jurnal-de-front/</link>
    <description>Recent content in Jurnal de Front on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/jurnal-de-front/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre circum -, re - și in - voluțiunile contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</guid>
      <description>Vorbeam zilele trecute cu un prieten despre optimizarea site-ului nostru și îmi zicea duios despre „target”1 și „strategii” de promovare. Nu știu exact care ar putea fi acest „target”, însă știu că orice Român este, la fel ca și noi, sătul de tot, detot.
Sau poate mă înșel. Pentru că deunăzi, iar s-au scumpit cele necesare pentru a putea fi cât de cât liber. Adică s-au scumpit benzina, motorina și GPL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sînt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!” Astăzi, cuvînt pentru C. A. Rosetti</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</guid>
      <description>Statuia lui C.A. Rosetti din Piața C.A. Rosetti / București „Ceea ce se cuvine a constata este că la `48, cînd rumînii munteni rupseră un minut jugul strein, rumînii și israeliții se uniră și deschiseră împreună inimile lor la speranța unui viitor fericit pentru toți. Dar adevărul, dreptatea și fericirea israeliților mă silește a spune că Constituția de la 1848 era vătămătoare lor. Frații noștri israeliți nu trebuie să ținte la dobîndirea unei libertăți civile acordate lor ca la niște fii ai României, ci la dobîndirea drepturilor legitime ca corp de nație.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azi, despre Spiru Haret, „Luminătorul”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</guid>
      <description>Motto: „Ca și soarele, el [Marele Arhitect, Lucifer, Satana] își răspîndește energia spirituală pretutindeni. Și – după cum aici, pe pămînt, există multe locuri întunecate, în care lumina nu poate pătrunde – așa sînt și nenumărate suflete incapabile să primească și să asimileze această energie spirituală divină. Cu ajutorul oglinzilor, se poate aduce lumina solară în fundul unei grote; ca și ele, omul poate să îndrepte lumina spiritului asupra acestor suflete întunecate și – cine știe?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statuia lui Al. I. Cuza din fața Patriarhiei BOR</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</guid>
      <description>Statuia lui Alexandru Ioan Cuza care pare să-l întruchipeze pe înaintemergătorul BOR Pe Dealul Patriarhiei, așezată central, se ridică falnic o statuie. E o operă nouă. Te-ai aștepta să fie Sfântul Martir Constantin Brâncoveanu, sau poate Matei Voievod sau Mircea sau Mihai… Nu e nici unul dintre Domnitorii Țării Românești care au luptat pentru Hristos și pentru neamul nostru. În fața Patriarhiei BOR este statuia celui care a inițiat și deschis oficial, pentru prima dată în istoria românilor și în mod manifest, lupta împotriva lui Hristos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
