<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jurnal De Front on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/jurnal-de-front/</link>
    <description>Recent content in Jurnal De Front on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2010 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/jurnal-de-front/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Este Paul Goma un Soljenițân român?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/este-paul-goma-un-soljenitan-roman/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/este-paul-goma-un-soljenitan-roman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Citesc târziu cele trei volume ale &lt;i&gt;Jurnalului&lt;/i&gt; semnat de Paul Goma&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, incitat de valul de reacții negative care continuă și la un an de la apariție. În materie de „jurnale”, două au ținut capul de afiș, anul trecut: cel al lui Goma și cel al lui Mihail Sebastian. Este demn de subliniat modul cum au fost ele receptate: în vreme ce &lt;i&gt;Jurnalul&lt;/i&gt; lui Mihail Sebastian a fost supralicitat prin intervenții admirative, în majoritatea cazurilor, cel al lui Paul Goma a scandalizat, pur și simplu. De o parte, un eveniment &lt;i&gt;fast&lt;/i&gt;, de cealaltă unul &lt;i&gt;nefast&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspunsul Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș față de afirmațiile iresponsabile și provocatoare ale pastorului László Tőkés referitoare la obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa-zisului „ținut secuiesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Față de noile declarații iresponsabile și provocatoare, de incitare a populației de etnie maghiară din Arcul Intracarpatic de a obține prin forță autonomia teritorială a așa-zisului „ținut secuiesc”, formulate recent de pastorul László Tőkés la Tușnad, Consiliul Director al Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș îi transmite europarlamentarului „român” următorul răspuns:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Situația din zona Covasna, Harghita, Mureș nu are nimic comun cu cea din Kosovo, nici din punct de vedere istoric, nici al poziției geografice, sau al implicațiilor geopolitice, nici al structurii etnice și confesionale a locuitorilor, ca să nu mai vorbim de cadrul legislativ și instituțional al asigurării drepturilor persoanelor aparținând minorităților naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre dreapta politică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/despre-dreapta-politica/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/despre-dreapta-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși perioada doctrinelor partidelor politice a fost depășită, acestea fiind înlocuite cu o pseudo-politică globalizantă, internațională — sau mai precis, suprastatală și îndreptată expres împotriva națiunilor, pe care le anulează în acest fel — cu scopurile declarate ale organizațiilor iudeo-francmasonice (o federație a Europei, o Europă unită comunizantă și comunizată ș.a.m.d.); deși, ca urmare, nu este operantă și nici operativă nici una dintre doctrinele politice afirmate ca definitorii pentru diversele partide politice din România (singura doctrină care nu are a face cu politica fiind aceea care se ordonează după cele două direcții pe care le cunoaște toată lumea românească contemporană: aceea a supunerii necondiționate și iresponsabile în fața puterilor străine atât ca origine, cât și ca interese; și aceea a interesului personal care se poate exprima mult mai simplu prin cuvântul „hoție”) așa încât este clar că politica nu este decât un paravan după care se petrec diverse lucruri fără legătură cu politica națională; deși, în această situație nici nu se pune problema găsirii unei soluții, atât timp cât sunt ascunse adevăratele probleme ale societății românești (ne referim aici, la perioada de după decembrie &#39;89); în cele din urmă, tocmai pentru a arăta că a existat, există și va exista o singură cale proprie poporului român — chiar dacă această cale este, în momentul de față, doar teoretică — am încercat în rândurile de mai jos să arăt câteva dintre motivele esențiale pentru care România se află în locul în care se află și, mai departe, am încercat să arăt punctele care definesc firescul, normalul drum al românilor în istorie. Cu alte cuvinte interesul rândurilor de mai jos este de a arăta că relația dintre politic (politică) și felul de a fi al românilor nu este una organică și de a descrie clasa conducătoare românească atât din punct de vedere politic doctrinar, cât și din perspectiva actelor pe care le săvârșește.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să ne întemeiem viața doar pe învățătura Sfinților Părinți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/sa-ne-intemeiem-viata-doar-pe-invatatura-sfintilor-parinti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/sa-ne-intemeiem-viata-doar-pe-invatatura-sfintilor-parinti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sînt unele lucruri cu care suntem de acord, cei mai mulți dintre cei puțini, care mai vor să creadă în Dumnezeu. Așa, de pildă, suntem de acord cu faptul că apostazia generală se adâncește tot mai mult; imoralitatea susținută de toate patimile, și mai ales cele ce țin de desfrânare, i-a cuprins aproape pe toți; iar înghițirea tuturor credincioșilor Ortodocși într-o singură „religie”, avându-l drept căpetenie supremă pe papa, nu este prea departe în timp, din nefericire. De asemenea, izbucnirea unui al treilea război mondial este și ea aproape. Într-un cuvânt, pregătirea venirii lui Antihrist se face cu multă râvnă de către toți închinătorii la idolii lumii acesteia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>După 20 de ani</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/dupa-20-de-ani/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/dupa-20-de-ani/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Despre un loc și nu numai: Piața Universității&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;De curând am realizat că, despre lucrurile pe care le credeam cunoscute și despre care vorbeam ca despre niște puncte comune, trebuie să vorbesc cu totul altfel. Fiindcă ele nu mai sunt nici cunoscute, nici puncte comune pentru cei de astăzi. Situația mi-a creat un oarecare discomfort, fiindcă a trebuit să admit că vremea s-a așternut atât peste ele cât și peste mine însumi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sunt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!”. Astăzi, cuvânt pentru Mihail Kogălniceanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Citim în dicționar: „KOGĂLNICEANU, MIHAIL (1817-1891): om politic, istoric, scriitor, ziarist și orator” și pricepem că omul a fost prea mare pentru a-l cuprinde o foaie de gazetă. Căci, într-adevăr, nu s-a întîmplat dezastru în veacul al XIX-lea românesc la care tot mai venerabilul să nu fie puitor la cale și căpetenie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Drept e că a și început de tînăr, numaidecît ce a primit „lumina” în Loja „Atheneul Străinilor” (de la Paris, firește). Și așa, luminat, anul masonic 1848 îl prinde pe baricadele jalnicei revoluții din Moldova (mai caraghioasă decît cea muntenească). Dar ce să scriem noi multe? Să-l lăsăm a grăi pe însuși acest titan al culturii și politicii noastre moderne! Căci iată ce proclamațiuni mesianice (iudaic vorbind) și într-aripate scria patriotul nostru, cuprins de sfînta mînie ciocoiască:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre circum -, re - și in - voluțiunile contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vorbeam zilele trecute cu un prieten despre optimizarea site-ului nostru și îmi zicea duios despre „target”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; și „strategii” de promovare. Nu știu exact care ar putea fi acest „target”, însă știu că orice Român este, la fel ca și noi, sătul de tot, detot.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sau poate mă înșel. Pentru că deunăzi, iar s-au scumpit cele necesare pentru a putea fi cât de cât liber. Adică s-au scumpit benzina, motorina și GPL. Vreo reacție? Sigur, același praf în ochi, transportatorii, producătorii, talk-show-urile plictisitoare și obositoare, etc. Rezultatul? Niciunul. Cineva la televizor spunea că la re-voluție&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; ne-am câștigat atât „libertatea” cât și responsabilitățile aferente. Deci, vina pentru tot ceea ce se întâmplă în „economia” țării o poartă poporul din lipsa de responsabilitate pentru gestionarea acestei „libertăți”! Sunt profund impresionat de această afirmație și de această lecție de viață. Numai că, să nu uităm, dintre cei ieșiți atunci în stradă, 98% dintre re-voluționari, voiau doar să scape de „tiran” și de „tirană”. Nu întrevedeau niciun program politic, fiind doar masă de manevră pentru legitimarea loviturii de stat. Exact cum spune autorul&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; „…apoi veni calmul. / Frontul rage la TV: / „Stop! Nu se mai trage. / Armata-i cu noi, / Cei doi bătrâni morți, / Emblemele jos, / Gata! Suntem democrați, toți!””. Știu că este revoltător să îți spună un „tinerel” care avea 3 ani la „evenimentele din `89” așa ceva. Știu că este dureros să realizezi că ai schimbat un aparat opresiv care lucra „pe față” cu un aparat opresiv care lucrează „pe la spate”, dar așa este! Cum altfel? Consider că trebuie să fim realiști și să analizăm ce s-a schimbat de fapt! Să enumerăm:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sînt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!” Astăzi, cuvînt pentru C. A. Rosetti</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  &lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Statuia lui C.A. Rosetti din Piața C.A. Rosetti / București&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Statuia lui C.A. Rosetti din Piața C.A. Rosetti / București&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Ceea ce se cuvine a constata este că la `48, cînd rumînii munteni rupseră un minut jugul strein, rumînii și israeliții se uniră și deschiseră împreună inimile lor la speranța unui viitor fericit pentru toți. Dar adevărul, dreptatea și fericirea israeliților mă silește a spune că Constituția de la 1848 era vătămătoare lor. Frații noștri israeliți nu trebuie să ținte la dobîndirea unei libertăți civile acordate lor ca la niște fii ai României, ci la dobîndirea drepturilor legitime ca corp de nație. Ce priveliște mai sublimă și unică decît a cestor doi populi trăind seculi întregi numai pe temelia nestrămutată a legii? Israil pe Decalog, Roma pe cele 12 table. Ce priveliște mai sfîntă, admirată de lumea întreagă, decît rumînii de la Dunăre păstrînd viața și credința lor printre năvăliri secularii, precum și israeliții printre izgoniri și chinuri de tot felul?”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Azi, despre Spiru Haret, „Luminătorul”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;Motto: „Ca și soarele, el [Marele Arhitect, Lucifer, Satana] își răspîndește energia spirituală pretutindeni. Și – după cum aici, pe pămînt, există multe locuri întunecate, în care lumina nu poate pătrunde – așa sînt și nenumărate suflete incapabile să primească și să asimileze această energie spirituală divină. Cu ajutorul oglinzilor, se poate aduce lumina solară în fundul unei grote; ca și ele, omul poate să îndrepte lumina spiritului asupra acestor suflete întunecate și – cine știe? – s-o reflecte într-un fel care să le ajute s-o primească și s-o folosească.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Școala românească și democrația. Anchetă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-o societate românească în care, de vreo 20 ani, se tot pretinde, în mod demagogic, că există sau se construiește &lt;strong&gt;democrația – dar nu există nici o relevanță real-democratică, nici o continuitate a ființei spiritului democratic autentic&lt;/strong&gt; – e firesc ca la întrebarea: „&lt;i&gt;Ce este democrația?&lt;/i&gt;” – tineretul studios preuniversitar, primul lovit de inexistența cadrului democratic real, să refuze să răspundă. Și totuși, la Colegiul Tehnic  „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Gheorghe Balș&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;”-Adjud, 173 de tineri au răspuns, în faza pregătitoare a testului – dar răspunsul lor, în proporție de cca. 60%, a fost unul adecvat societăților și realităților de tip anarhic, unei societăți românești conduse, mai curând de legile mafiotice, de junglă etc. – decât de legile moralei creștine: „&lt;strong&gt;Democrația înseamnă să fii liber să faci ce vrei&lt;/strong&gt;”. Da, când guvernanții se preocupă, prioritar, de propășirea conținutului propriului buzunar, iar nu de protecția socială a tineretului studios (priviți fie și numai prețurile astronomice ale manualelor, ale rechizitelor școlare, alocațiile microscopice și cinice, ba chiar… ANULATE!!! - taxele exorbitante pentru cazarea studenților etc.) – tinerii își dezvoltă, firesc, latura rebelă a propriei personalități, dând impresia unei hiperpersonalități (care ascunde, de fapt, o gravă criză identitară): „&lt;i&gt;Nu vă-ngrijiți voi&lt;/i&gt; (cei ce ne-ați chemat la viața socială, apoi la cea politică, să vă votăm…) – &lt;i&gt;de nevoile noastre? – atunci «răzbunarea» noastră va negarea «sacrosanctei» voastre găști, pe care o numiți «societate», distrugerea mecanismelor societății voastre de broaște țestoase: &lt;strong&gt;anarhia&lt;/strong&gt;. Fie vom pleca în străinătate, lăsându-vă cu nasul în propria voastră mizerie – fie vom arunca în aer legile care vă protejează pe voi, cei îmbătrâniți în rele – în loc să ne protejeze pe noi, cei care avem gânduri, visuri frumoase, năzuințe curate – pe noi, cei care trebuie, în mod normal, să preluăm răspunderea unei societăți noi, înnoite, respirabile, sănătoase, dezrobită de metehnele regimurilor politice trecute.&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Statuia lui Al. I. Cuza din fața Patriarhiei BOR</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Statuia lui Alexandru Ioan Cuza care pare să-l întruchipeze pe înaintemergătorul BOR&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Pe Dealul Patriarhiei, așezată central, se ridică falnic o statuie. E o operă nouă. Te-ai aștepta să fie Sfântul Martir Constantin Brâncoveanu, sau poate Matei Voievod sau Mircea sau Mihai… Nu e nici unul dintre Domnitorii Țării Românești care au luptat pentru Hristos și pentru neamul nostru.&#xA;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;În fața Patriarhiei BOR este statuia celui care a inițiat și deschis oficial, pentru prima dată în istoria românilor și în mod manifest, lupta împotriva lui Hristos. Este o statuie nou ridicată, așa cum nou este și Patriarhul. Ea omagiază memoria începutului distrugerii dreptei-credințe a românilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
