<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Creștinism Practicant on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/cre%C8%99tinism-practicant/</link>
    <description>Recent content in Creștinism Practicant on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2009 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/cre%C8%99tinism-practicant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre convertirea ortodocților la ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În revista Scara treapta a cincea (martie 2000) a fost publicat excelentul articol „Despre Răsăritul răsăriturilor” scris de ierom. Damaschin Cristensen, ucenic al Părintelui Serafim Rose. Acolo se descriau printre altele capcanele acelor occidentali care se convertesc la ortodoxie venind din catolicism, protestantism sau diverse spiritualități new age. Traducătorul, Constantin Făgețan ne spune că: „Autorul articolului, Părintele Ieromonah Damaschin, ucenic al Părintelui Serafim Rose, aduce în fața noastră, prin mărturia experienței sale personale, o problemă deosebit de actuală și pentru tinerii din România: raportul între mistica creștină, așa cum e ea înțeleasă în ortodoxie, și experiențele mistice ale adepților religiilor orientale pătrunse masiv în occident. Părintele Damaschin expune cu multă pătrundere și competență duhovnicească problemele celor ce au ajuns la ortodoxie trecând prin religiile orientale, făcând totodată distincțiile extrem de necesare între tipurile de experiențe mistice orientale și cele din creștinismul răsăritean. Suntem încredințați că această mărturie directă a unui părinte duhovnicesc ce a descoperit comorile ortodoxiei la celălalt capăt al lumii va fi foarte folositoare și multor tineri români ce încă rătăcesc departe de comoara îngropată chiar în ograda casei lor.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
