<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 1 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/</link>
    <description>Recent content in Axa 1 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2008 03:15:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Știință și credință: relație fără conflict?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„De oricine poți să te iei&lt;br&gt;&#xA;Însă nu de Galilei&lt;br&gt;&#xA;Ca să nu te dăm la lei”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stihurile șugubețe din motto nu fac parte din vreun folclor, ci au fost inspirate de o știre recentă preluată din media internațională. La noi ea suna cam în felul următor:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o universitate din Roma&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Miercuri 16 ianuarie 2008, 07:45&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o prestigioasă universitate din Roma, din cauza unui protest al câtorva zeci de studenți, care îi reproșează poziția față de procesul lui Galileo Galilei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este icoana?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arheologia și istoria artelor spun: cuvîntul &lt;strong&gt;icoană&lt;/strong&gt;, de origine greacă (&lt;i&gt;eikôn&lt;/i&gt;, care înseamnă portret), era folosit de către Bizanț, în vremea cînd imaginile creștine erau în formare, pentru a desemna „orice reprezentare a lui Hristos, a Fecioarei, a unui sfînt, a unui înger sau a unui eveniment din istoria sfîntă, chiar dacă acea imagine era pictată, sculptată, mobilă sau monumentală și indiferent de tehnica cu ajutorul căreia a fost elaborată”&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;, astăzi termenul aplicîndu-se mai ales lucrărilor de șevalet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia în contextul turbulenței sistemului mondial contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/boala-si-moartea-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/boala-si-moartea-lui-eminescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trecerea hotarului de mileniu consemnează faza extremă de evoluție a civilizației moderne. Se profilează un viitor care fascinează și înspăimântă, în același timp, cetățenii de pe toate continentele, inclusiv pe cei de pe ambele maluri ale Prutului. La nivel academic teoreticieni din diferite ramuri ale științei s-au lansat în elaborarea de abstracții teoretice care să acopere dinamica și complexitatea proceselor contemporane. Aproape de fiecare dată, conceptul de la care pornesc asumpțiile teoretice este cel de “globalizare”, care deși s-a impus treptat ca clișeul timpurilor noastre nu are o definiție exactă. Astfel, trebuie să dăm dreptate lui David Held care caracteriza globalizarea drept:”…ideea grandioasă care cuprinde absolut totul de la piețele financiare la Internet, dar care nu oferă o perspectivă substanțială asupra condiției umane contemporane.”1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;gkDropcap1&#34;&gt;Î&lt;/span&gt;n politica oricărei cetăți – în istoria omenirii – există doar două direcții. E ceea ce cunoaștem noi sub numele de dreapta și stânga. Sunt două tendințe pe care le suportă ca pe o sfâșiere ființa umană: dreapta credință, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credință, cealaltă judecată, stângăcia și strâmbătatea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aceste două porniri își au expresia și în politică: stânga și dreapta sau liberalism și conservatorism. În jurul lor sunt diferite nuanțe: la stânga de la noul liberalism la comunism și anarhism; la dreapta de la dreapta răbdătoare la cea neiertătoare. În politica contemporană românească, ca urmare a unei lungi perioade în care stânga a dictat, nu mai există nici măcar noțiunea de dreapta. Ca urmare dreapta părea a se fi atrofiat, sau am putea spune altfel: instinctul de conservare al poporului român a dispărut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Procesele legate de profundele  transformări socio-culturale care marchează civilizația globală și societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuții teoretice și o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influență, nu neapărat pozitivă, asupra vieții materiale și spirituale a spațiului etno-cultural românesc. Discuții care să avertizeze și, totodată, să remodeleze categoriile existențiale cu care suntem obișnuiți în viața cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianțe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, și este departe de a-și propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune și angajamente suplimentare pe  și așa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.  AXA este, prin urmare, un răspuns românesc la provocările cu care se confruntă societatea românească și lumea contemporană, în ansamblu, în cadrul unei ere deloc ospitaliere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12 Sonete</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;VOAL DE ZI&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prin unde mă răsfrâng în voalul zilei,&lt;br&gt;&#xA;Pictura e adâncă – vadul morții,&lt;br&gt;&#xA;Iar strigătul din vis, ivirea roții,&lt;br&gt;&#xA;Aduce pentru noi sărutul milei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De vreau să spun cine mă-ndeamnă-n oră,&lt;br&gt;&#xA;Cu ce acopăr un&#xA;minut trecut,&lt;br&gt;&#xA;O să te chem, prietene tăcut,&lt;br&gt;&#xA;În centrul dus-întors, din altă  horă.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sunt îmbătări, sclipiri de cerc întins,&lt;br&gt;&#xA;O flacără cu numele învins&lt;br&gt;&#xA;Tot arde prin hotarul văzut ieri&lt;br&gt;&#xA;Cenușa cu natale primăveri&lt;br&gt;&#xA;Și pașii sub altar lăsați de fire,&lt;br&gt;&#xA;Atragere, ascunsă amintire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia în contextul turbulenței sistemului mondial contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/basarabia-in-contextul-turbulentei-sistemului-mondial-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/basarabia-in-contextul-turbulentei-sistemului-mondial-contemporan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trecerea hotarului de mileniu consemnează faza extremă de evoluție a civilizației moderne. Se profilează un viitor care fascinează și înspăimântă, în același timp, cetățenii de pe toate continentele, inclusiv pe cei de pe ambele maluri ale Prutului. La nivel academic teoreticieni din diferite ramuri ale științei s-au lansat în elaborarea de abstracții teoretice care să acopere dinamica și complexitatea proceselor contemporane. Aproape de fiecare dată, conceptul de la care pornesc asumpțiile teoretice este cel de “globalizare”, care deși s-a impus treptat ca clișeul timpurilor noastre nu are o definiție exactă. Astfel, trebuie să dăm dreptate lui David Held care caracteriza globalizarea drept:”…ideea grandioasă care cuprinde absolut totul de la piețele financiare la Internet, dar care nu oferă o perspectivă substanțială asupra condiției umane contemporane.”1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
