<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/monahul-teodot/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2010 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/monahul-teodot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuvânt la praznicul Sfântului Mare Mucenic Gheorghe purtătorul de biruință. 23 aprilie 2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</guid>
      <description>Hristos a Înviat!
Dreptmăritori creștini, cinstiți părinți și frați,
Iată-ne în primăvara aceasta, după Învierea Domnului în timpul în care, după cum spune Scriptura, Hristos Mântuitorul înviat s-a arătat vreme de 40 de zile ucenicilor încredințându-i că a înviat, dându-le putere dumnezeiască, pace care alungă orice frică și tulburare, harul Sfântului Duh spre iertarea păcatelor oamenilor și alte daruri neștiute, precum și descoperiri ale tainelor Împărăției Cerurilor.
Tot ceea ce vedem cu ochii, auzim cu urechile, tot ce cade sub simțuri, spun Sfinții Părinți, este o închipuire a celor nevăzute, a celor din viața viitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre martiri și mărturisitori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-martiri-si-marturisitori/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-martiri-si-marturisitori/</guid>
      <description>Primul și cel mai mare martir este însuși Domnul Iisus Hristos. El a mărturisit lumii întregi că este Fiul lui Dumnezeu. Din sfântă gura Sa n-a ieșit minciună, El fiind însuși Adevărul. Tot ce a spus cu cuvântul, a împlinit cu fapta – absolut tot.
A spus despre Sine că este „blând și smerit cu inima”, și a împlinit-o cu fapta: Cel Care a creat soarele, S-a smerit în pântecele Fecioarei, S-a lăsat purtat în brațe; Cel pe Care Îl țin Tronurile, Heruvimii iar Serafimii îl înconjoară a șezut pe mânzul asinei la intrarea în Ierusalim; Cel Care este foc mistuitor se lasă de două mii de ani în mâinile și spre hrana creștinilor sub chipul pâinii și al vinului la Sfânta Liturghie; Cel Care a creat omul din nimic se lasă prins, legat, bătut, scuipat, batjocorit, răstignit, omorât – ca om – de omul satanizat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre libertate în secolul al XXI-lea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</guid>
      <description>Despre libertate ne-a vorbit în primul rând Hristos foarte clar, un cuvânt care ne arată tranșant poziția noastră, starea noastră: anume, cea de robie. „Toată lumea zace sub puterea celui rău” – iată verdictul dat de Evanghelie. Dar odată cu jertfa de pe cruce a Domnului, prin sfânt sângele Său am fost răscumpărați, sloboziți de diavol, nu numai cei aflați în trup, ci și o parte din sufletele din iad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
