<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curs on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/curs/</link>
    <description>Recent content in Curs on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2010 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/curs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comunism și globalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</guid>
      <description>Sînt douăzeci de ani de cînd ne-am liberat de „comunism” și am început să ne „globalizăm”. Și începem să înțelegem că nu am făcut decît să schimbăm o înșelare cu alta, fără a desluși însă prea lămurit scopul acestora. Ei bine, vechiul „comunism” și noua „globalizare” sînt cele două căi prin care omenirea răzvrătită împotriva Ziditorului ei (și povățuită de Iudeii cei ucigași de Dumnezeu) încearcă a se uni iarăși împreună, precum la zidirea acelui turn din Babilon, întru un gînd, și întru un duh, și întru o cuvîntare și întru o lucrare de obște.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei.  6 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>III.
Fenomenologia religiei. Experiența religioasă După cât ați înțeles din prelegerea trecută, pe care as vrea s-o rezum, pentru ca să vă rămână bine, planul acesta al cursului de filosofic a religiei cuprinde două părți bine distincte: o parte tratând probleme de fenomenologie a religiei, o altă parte tratând probleme nu chiar de logică, ci de metafizică religioasă; o primă parte raportându-se la conținutul sufletesc al procesului spiritual pe care-l trăiește individul, om în genere, în preocupările acestea religioase, o altă parte legându-se de-a dreptul cu problemele de interpretare a realităților pe care viața religioasă le pune la dispoziția credinciosului, în cadrul celor dintâi probleme — acel grup mare de probleme — intră, după cum vă spuneam, în primul rând cercetarea actului religios sau așa-numita experiență religioasă, ceea ce James numește experiența religioasă, în al doilea rând studierea convingerii religioase și în al treilea rând, în sfârșit, problema expresiunii sau expresiunea vieții religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 28 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>II.
Problematica filosofiei religiei Ați văzut în lecțiunea trecută ce înțelegem în linii mari prin filosofia religiei. Ați văzut cele două probleme fundamentale care se pun acestei discipline speciale: problema esenței naturei religiunii și problema conținutului de adevăr, a adevărului religios. Ați văzut că, în legătură cu această din urmă problemă trebuie considerată eventualitatea unei interpretări a universului din punct de vedere religios și a unei confundări de țeluri cu acelea ale metafizicei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>I.
Introducere.
Filosofia religiei ca disciplină filosofică 1. Ritmul vremii și interesul pentru filosofia religiei Faptul că și anul trecut și anul acesta am anunțat Prelegeri de filosofie a religiei nu este în legătură cu altceva decât cu o preocupare a mea constantă care nu este, cum aș zice, un reflex al structurii actuale a vremii sau al sufletului epocii noastre contimporane, ci este o preocupare pe care s-a întâmplat să o am, cum s-a întâmplat să o aibă și alți oameni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce e predania?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</guid>
      <description>Una din cele mai mari primejdii care amenință Ortodoxia rumânească – și cu ea însăși așezarea spirituală a poporului nostru în structura lui intimă – este nevoia de „înnoire” pe care o simt din ce în ce mai stăruitor anumite cercuri teologice de la noi. Dacă această nevoie s-ar face simțită numai în unele personagii ridicule, scăpate în bălăriile teologiei românești, cari s-ar simți dezonorate dacă nu ar fi în stare să valorifice pe Fouillee sau chiar pe Ernst Haeckel pentru învățătura dumnezeiască, chestiunea nu ar fi tocmai așa de gravă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
