<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>maghiarizare on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/maghiarizare/</link>
    <description>Recent content in maghiarizare on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/maghiarizare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Biserica - unicul spațiu spiritual real preocupat de soarta românilor din Covasna și Harghita</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</guid>
      <description>Aceste preafrumoase și preaplânse surori, ale unei familii vechi, pre numele ei România Am beneficiat în mai multe rânduri de invitări la cursurile Universității de Vară „Episcopul Nicolae Popovici”, atât la începuturile ei romantice, la Jacu Românesc și la Făgețel, cât și mai apoi la cele cu mult mai instituționalizate, de la Izvorul Mureșului. Ele au ajuns la mine ca niște chemări irezistibile din tranșeea duhovnicească pe care o constituia Centrul de documentare „Mitropolitul Nicolae Colan” de la Sfântu Gheorghe, chemări la care nu puteai să nu răspunzi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>Este un document în care Simon Telkes, președintele Societății centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituțional și particular, modalitatea de maghiarizare a numelor românești, ale cărei consecințe le trăim și acum. I. Numele maghiar Așa cum, prin botez, creștinul devine membru al comunității creștine, tot așa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez național, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraților fii ai națiunii.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
