<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009-05 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2009-05/</link>
    <description>Recent content in 2009-05 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2009-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A fi sau a părea. Despre omul cultural</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</guid>
      <description>Actele la control Cu ceva timp în urmă – pe la începutul secolului al XIX-lea, intelectualitatea românească, la unison cu cea europeană, căuta să dezlege un lucru care până mai devreme nu era nici măcar luat în seamă, dar care dintr-o dată a devenit esențial, vital: originea, mai precis certificatul de naștere al poporului, al națiunii din care făceau parte. Întreg efortul stătea sub semnul cultural, în scopul construirii unui om doar cultural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satanismul muzicii rock</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</guid>
      <description>Satanismul mărturisit astăzi în felurite chipuri nu este ceva nou, ci un urmaș tîrziu al vechilor credințe păgîne despre care citim în Vechiul Testament. Deci ce este, pe scurt, satanismul „modern”? O religie care se mărturisește atee, dar luptă împotriva Dumnezeului Creștinilor, cinstindu-l pe Satan ca idol al libertății. (Trebuie să înțelegem că ateismul nu este reaua filosofie a celor fără de Dumnezeu, ci a acelora care sînt împotriva lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Această primăvară începuse frumos, mărțișoare la fiecare colț de stradă, lumina călduță a soarelui, primii boboci de floare, ce să mai vorbim – o primăvară de neuitat. Şi așa a fost – memorabilă, însă din păcate nu prin frumusețea naturii sau mărțișoarele al căror roșu și alb ducea cu gîndul spre puritate și dragoste, ci prin coastele zdrelite, teatrul ieftin, și încă o dezamăgire trecută în contul sentimentelor românești. Au luat startul în această mascaradă electorală grupul „pseudo-patrioților” și cel al „pseudo-comuniștilor”, de fapt amîndouă grupuri fiind cele ale maniaco-posesivilor, al celor ce vor să domine fiind conștienți de puținătatea lor valorică ca oameni și de lipsa lor acută de intelect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se face pe tăcute: Impunerea monedei Euro în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</guid>
      <description>După cum se cunoaște există o serie de opinii care promovează o adoptare timpurie a euro sau, încă ceva și mai grav, o adoptare unilaterală a monedei europene. Totuși, opinia aproape generală a specialiștilor străini și români este contrară. Care sunt deci argumentele ce nu pot veni în sprijinul unei adoptări timpurii sau unilaterale a monedei euro?
Un prim argument este acela că adoptarea monedei europene trebuie să vină ca o etapă firească de finalitate a procesului de convergență nominală și mai ales reală a unei economii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impozitul pe fumărit… pardon, forfetar! – Ce dorește de fapt guvernul?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</guid>
      <description>După cum știm, Ordonanța de Urgență a Guvernului nr. 34/2009 cu privire la rectificarea bugetară pe anul 2009 și reglementarea unor măsuri financiar-fiscale (publicată în Monitorul Oficial din 14.04.2009) introduce controversatul impozit forfetar. Măsura stabilită în stilul pompieristic binecunoscut, fără consultarea partenerilor sociali suportatori direcți ai măsurii, nu face decât să tulbure mai adânc apele guvernării Boc. Totuși, instituția, care în zor mare se gândește acum cum să pună la loc în coș „ouăle” (veniturile) pe care le-a spart și le-a mâncat cu poftă, fără cumpătare, anul trecut, ar trebui cel puțin teoretic să-și pună câteva întrebări și să ofere societății civile răspunsurile adecvate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câteva cuvinte despre lume, despre ultima revoluție și despre ultimul om</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cateva-cuvinte-despre-lume-despre-ultima-revolutie-si-despre-ultimul-om/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cateva-cuvinte-despre-lume-despre-ultima-revolutie-si-despre-ultimul-om/</guid>
      <description>Trăim într-o lume paralelă cu lumea reală pe care o putem atinge în orice clipă. Există o poartă care duce dincolo, în realitate - trebuie trecut un prag. Nu e nimic magic - filosofia nu are loc aici, cum nu este nici locul culturii - de altfel după cum am mai spus, nici cultura, nici știința și nici filosofia nu au mântuit vreodată pe cineva - cel puțin de la facerea lumii; spre deziluzia celor ce încă mai caută, nu este vorba despre substanța sau nonsubstanța alchimică și despre nici o transformare din orice în aur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipsa de soare de la răstignirea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</guid>
      <description>„Iar din al șaselea ceas, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Matei XXVII, 44).
„Şi, fiind ceasul al șaselea, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Marcu XV, 33).
„Şi era ca la al șaselea ceas, și întuneric se făcu peste tot pământul, până la al nouălea ceas, și se întunecă soarele și se spintecă catapeteasma bisericii prin mijloc” (Luca XXIII, 44).
„…Cel ce pe lemn puterile cele potrivnice a biruit, soarele întunecând și pământul clătindu-se…” (Lepădări la Sfântul Botez)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savvas Agouridis și falimentul teologiei pseudo-ortodoxe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</guid>
      <description>În mulțimea de rătăciri combătute de părintele Arsenie Vliangoftis în volumul său „Ereziile contemporane – o adevărată amenințare” (trad. rom. de Ieroschim. Ștefan Nuțescu, Sfântul Munte Athos, Editura Evanghelismos, 2006) se află poziția profesorului Savvas Agouridis (cunoscut profesor la catedra de Ermineutică biblică și Erminie a Noului Testament a Facultății de Teologie a Universității din Atena) privitoare la deschiderea creștinilor față de celelalte religii: „Lucrul de care cu adevărat avem nevoie acum în Grecia este cunoașterea obiectivă a islamismului și a iudaismului… este vorba… despre vecinii noștri și trebuie să înțelegem bine… că avem datoria de a învăța tradiția religioasă a vecinilor noștri… și de a-i accepta ca fiind deopotrivă cu noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metanie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/metanie/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/metanie/</guid>
      <description>Doamne, fă din suferință,
Pod de aur, pod înalt,
Fă din lacrimă velință
Ca-într-un pat adânc şi cald.
Din lovirile nedrepte
Faguri facă-se şi vin.
Din înfrângeri, scări şi trepte,
Din căderi, urcuș alpin.
Din veninul pus în cană
Fă miresme ce nu pier.
Fă din fiecare rană
o cădelniță spre cer;
şi din fiece dezastru
şi crepuscul stins în piept,
Doamne, fă lăstun albastru
şi fă zâmbet înțelept.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cântec de luptă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cantec-de-lupta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cantec-de-lupta/</guid>
      <description>Nu dor nici luptele pierdute,
nici rănile din piept nu dor,
cum dor acele brațe slute
care să lupte nu mai vor.
Cât inima în piept îţi cântă
ce-nseamnă-n luptă-un braț răpus?
Ce-ţi pasă-n colb de-o spadă frântă
când te ridici cu-n steag, mai sus?
Înfrânt nu ești atunci când sângeri,
nici ochii când în lacrimi ţi-s.
Adevăratele înfrângeri,
sunt renunțările la vis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criză de bani – despre lumea făr’ de bani</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</guid>
      <description>Prostit de televiziune, am căzut pe gânduri, şi îmi storceam minţile pentru a-mi imagina economia în recesiune. O văd ca o femeie isterică, pe care nu poţi să o linişteşti doar cu un simplu: „Nu te mai criza dragă”.
Acum, toată lumea scrie despre criză. Atât de multe s-au spus despre ea, încât este chiar penibil să mai adaugi ceva. Aparent nu ar mai fi nimic de spus despre un subiect în care îşi dau deopotrivă cu părerea economişti, cântăreţe blonde, ba chiar şi personaje de desene animate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarcofagul lui „Jesus Christ”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</guid>
      <description>Praznicul Învierii Domnului este întotdeauna prilej de bucurie credincioșilor și de întristare diavolului cel mare și următorilor lui, adică Evreilor celor necredincioși. Ca urmare - an de an, în Săptămîna Mare - industria minciunii ne otrăvește cu tot felul de filme de ficțiune sau așa-zis „documentare”, încercînd să ne dovedească încă o dată că Iisus nu a fost Mesia și Fiul lui Dumnezeu, ci un om oarecare. Așa s-a întîmplat și săptămîna trecută: toate posturile TV au avut în program cîte un film despre „adevărata” viață a lui Iisus din Nazareth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul cu porcul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</guid>
      <description>În marea confuzie creată de atacurile simultane ale „statului” „român” împotriva poporului român, nu mai putem observa toate fronturile. Astfel, primele două sau trei „nenorociri” ne epuizează atenția, restul loviturilor strecurându-se pe lângă nervii și sufletele noastre întinse și terfelite deja insuportabil.
Prima pagină este dedicată de câteva luni „crizei financiare, globale, economice, etc” și creează fondul întregii noastre vieți, fond pe care apar toate celelalte. A doua problemă, al doilea subiect de îngrijorare este cel legat de pregătirea înrobirii globale, prin implantarea cipurilor în corpul uman — pașapoartele și actele de identitate cu cipuri nu sunt decât faze de trecere către implantul în corpul uman, care deja se face în unele locuri din lume.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itinerariul apostaziei sau între inocență și reavoință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</guid>
      <description>În ultima vreme din ce în ce mai multe semne dovedesc că în Biserică dictează bunul plac, lupii în piele de oaie ținând în mâini frâiele credinței după legile Anei și Caiafei.
Cu ceva timp în urmă, în mai multe orașe din țară a avut loc un ciclu de conferințe inițiate de teologul Danion Vasile secondat de ieromonahii Ioan de la Petru Vodă și Hrisostom de la Iași, conferințe prin mijlocirea cărora poporul a luat cunoștință despre învățăturile Bisericii privitor la proiectele Uniunii Europene (între care promovarea ecumenismului, scoaterea orelor de religie din școli, adoptarea legislației privitoare la drepturile homosexualilor, dezincriminarea incestului și a prostituției, implementarea educației sexuale în școli, introducerea actelor biometrice) și impactul acestora asupra viețuirii creștine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
