<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA ANUL III on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/series/axa-anul-iii/</link>
    <description>Recent content in AXA ANUL III on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/series/axa-anul-iii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>SCOPUL ISTORIEI DE ASTĂZI ESTE DESFIINȚAREA LUI DUMNEZEU ȘI A BISERICII LUI HRISTOS!
Spuneam mai de mult că mi-am propus să pun în pagină, pentru câteva episoade, o deslușire a ADEVĂRULUI prin Istorie și Biserica lui Hristos, pentru a înțelege care au fost etapele căderii și cine sau ce a generat starea de apostazie generală în care suntem astăzi.
„Ideea despre Dumnezeu este nota fundamentală a unei civilizații pervertite…..Aceasta trebuie să fie distrusă” - spunea unul dintre cei mai mari luptători împotriva Bisericii lui Hristos - Karl Marx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simone, Mă iubești?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/simone-ma-iubesti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/simone-ma-iubesti/</guid>
      <description>Care este Biserica cea adevărată? Într-o lume liberă, a alege una din mai mule posibilități este un lucru obișnuit. Dar în ziua de azi, a manipulărilor și înșelătoriilor, a discerne binele de rău și a alege binele este un lucru din ce în ce mai greu. Or, în viața religioasă, acest lucru este esențial. Care este biserica cea bună, cea adevărată, cea mântuitoare? Toate bisericile creștine? Toate bisericile apostolice? Biserica națională?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testamentul Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/testamentul-sfantului-cuvios-vasile-de-la-manastirea-poiana-marului/</guid>
      <description>În anul mântuirii 2003, luna martie, ziua a cincea, la București, era dat un Tomos Sinodal de canonizare a Sfântului Cuvios Vasile de la Mânăstirea Poiana Mărului, semnat de toți membrii Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe Române, printre care și actualul întâistătător (adică tocmai cel ce-a iscălit al doilea documentul, pe atunci ca arhiepiscop al Iașilor și mitropolit al Moldovei, făgăduind oficial, solemn și repetat că va urma, respecta și adânci linia duhovnicească a vrednicului de pomenire Patriarh Teoctist, evident în duh și adevăr, prin păstrarea cu sfințenie a rânduielilor bisericești și monahale în toate așezămintele Patriarhiei, autodeclarându-se cu firavă și ambiguă modestie un „tradiționalist dinamic” și un „manager de succes”, desigur convins):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 11 aprilie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>XI.
PARTICULARITĂȚI ALE CUNOAȘTERII RELIGIOASE În cadrul încercării mele de a fixa caracterele specifice ale actului religios în genere, v-am indicat că unul dintre aceste mijloace ar fi stabilirea unor caractere specifice ale conștiinței religioase. Și, mai departe, în tratarea problemei acesteia, am arătat, în lecțiunea trecută, că nu se poate stabili o deosebire între conștiința religioasă și cealaltă conștiință metafizică și cealaltă conștiință științifică, dacă plecăm de la obiectul pe care trebuie să-l atingă operațiunea noastră, operația de cunoaștere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iarăși despre frații cei mincinoși de la Roma: „Sacra-Inimă a lui Isus”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/iarasi-despre-fratii-cei-mincinosi-de-la-roma-sacra-inima-a-lui-isus/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/iarasi-despre-fratii-cei-mincinosi-de-la-roma-sacra-inima-a-lui-isus/</guid>
      <description>Se vorbește tot mai mult de unirea Bisericilor Ortodoxe (adică drept-cinstitoare, păstrătoare a adevăratei credințe) cu așa-zisa Biserică Romano-„Catolică” („sobornicească”, „atotcuprinzătoare”). Și nu puțini sunt ai noștri credincioși care nu văd nimic rău în aceasta, căci – nu-i așa? – e mai bună pacea și dragostea decît vrajba și dezbinarea. În paginile revistei noastre s-a tot scris că Biserica Romană nu este altceva decît noua „sinagogă a diavolului”, ea fiind nu doar cu totul eretică, ci satanică pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marginalii despre România creștină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</guid>
      <description>Eu sunt român, tu ești român, noi, cu toții, suntem români! Deci, parcă toate-s în regulă, nu?! Unde mai pui că statisticile cele fudule ale Satanei grăiesc precum că, în România, am fi 87% Creștini Ortodocși, adică, toți aproape, Oșteni ai Dreptei Căi spre Mântuire și Rai!
Ei bine, NU! Pentru că nu ajunge să-ți zici „român”, ca să și fii ROMÂN! Și nu-s destul statisticile, ca să te facă, din nesimțit — cel mai nobil duh al planetei Terra: CREȘTIN!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROTEST!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/protest/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/protest/</guid>
      <description>PROTEST! Din cauză că actualii guvernați nu ascultă de nimic și de nimeni sfidând orice lege… inclusiv cea a logicii, nici un mesaj economic nu poate fi luat în calcul! În acest sens, protestez printr-o banderolă neagră pentru că este evident că se urmărește îngroparea economiei românești! Soluții sunt și încă destul de bune, însă nu sunt ascultate tot așa cum nu au fost ascultate în ultimii 20 de ani!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cine ne bagă țara în sărăcie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cine-ne-baga-tara-in-saracie/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cine-ne-baga-tara-in-saracie/</guid>
      <description>Pensionarii vor face foamea, iar pe slujbașii din dregătorii îi va perpeli sărăcia. Și toate astea pentru că pe boieri nu i-a dus capul să conducă dregătoriile. Bașca, dacă iobagii se vor răscula, îi paște osânda domniei, că de acum încolo sărăcia pe la noi e literă de lege și cine se ridică împotriva ei e judecat pentru „securitate națională”.
Tocmai când pornisem a buchisi rândurile acestea și mă pregăteam să-i ard o săpuneală ciocoiului Boc, m-am poticnit de o întrebare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umbra papei bântuie prin Europa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/umbra-papei-bantuie-prin-europa/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/umbra-papei-bantuie-prin-europa/</guid>
      <description>„Am refuzat să fiu prezent la manifestările primirii lui”
Mitropolitul Athanasios de Lemesou Interviu luat de Antigona Solomonidou Drousiotou Mitropolitul Athanasios de Lemesou își delimitează poziția sa de poziția oficială a Bisericii Cipriote referitoare la vizita papei Benedict în Cipru. Declară cu curaj că este împotrivă, argumentând că papismul este o erezie și că această vizită a întâistătătorului Bisericii Catolice va scandaliza sufletele nevinovaților creștini binecredincioși. În același timp, subliniază că nu trebuie să aibă loc nicio necuviință, nicio grosolănie, niciun comportament urât.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare din România. Nr. 08/15.04.2010 – 30.04.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/revista-presei-maghiare-din-romania/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/revista-presei-maghiare-din-romania/</guid>
      <description>În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generația interbelică și România Mare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/generatia-interbelica-si-romania-mare/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/generatia-interbelica-si-romania-mare/</guid>
      <description>Clasa a patra a fost primul contact cu istoria. Îmi aduc aminte cât de frumos ne vorbea doamna învățătoare de eroii țării, de curajul și jertfa lor, dar mai ales de România Mare. Încă de mic, mereu mi-am pus întrebarea: Cum de visul milenar al românilor, România Mare, a durat doar 22 de ani? O vedeam ca pe un vis – cum l-au văzut și înaintașii, cum îl văd și îl vedem din nou acum, o vedeam ca realizarea de secole a neamului nostru oropsit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre comunismul internaționalist și etnic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/despre-comunismul-internationalist-si-etnic/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/despre-comunismul-internationalist-si-etnic/</guid>
      <description>În mass-media, apar din când in când emisiuni sau articole pe tema „agenți sovietici în România”. Și află publicul de tot felul de posesori de nume ce par foarte rusești, dar ce nu i se spune este că majoritatea lor au fost… evrei. Iată câteva citate interesante, menite a înțelege mai bine grozăvia în întregul ei:
Jewish Chronicle, Londra, 4 aprilie 1919: „Concepțiile bolșevice sunt în majoritatea punctelor în armonie cu ideea de iudaism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>După 20 de ani</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/dupa-20-de-ani/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/dupa-20-de-ani/</guid>
      <description>Despre un loc și nu numai: Piața Universității De curând am realizat că, despre lucrurile pe care le credeam cunoscute și despre care vorbeam ca despre niște puncte comune, trebuie să vorbesc cu totul altfel. Fiindcă ele nu mai sunt nici cunoscute, nici puncte comune pentru cei de astăzi. Situația mi-a creat un oarecare discomfort, fiindcă a trebuit să admit că vremea s-a așternut atât peste ele cât și peste mine însumi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teroarea roșie. Temnițele comuniste</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/teroarea-rosie-temnitele-comuniste/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/teroarea-rosie-temnitele-comuniste/</guid>
      <description>Închisoarea, locul unde se execută pedeapsa și sunt disciplinați infractorii, a devenit în România comunistă locul în care s-a petrecut eliminarea, reeducarea, torturarea, supravegherea și distrugerea fizică și psihică a tuturor celor care se opuneau, ar fi putut să se opună sau nu puteau accepta noua ordine politico-economico-socială dispusă de autoritățile comuniste. În mod firesc, copiind modelul sovietic al Gulagului, liderii detenției; întregul sistem penitenciar moștenit, adăugându-i treptat forma și substanța unui adevărat infern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenomenul Pitești. Moara sufletelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/fenomenul-pitesti-moara-sufletelor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/fenomenul-pitesti-moara-sufletelor/</guid>
      <description>„Cea mai cumplită barbarie a lumii contemporane”
Alexandr Soljenițîn Încă din perioada comunistă unele voci au încercat să vorbească despre ororile ce s-au petrecut în România acelei vremi. Deși exprimarea liberă era interzisă, unii au încercat să vorbească prin intermediul Europei Libere sau Vocii Americii, dar nu mulți au scăpat fără a fi pedepsiți pentru îndrăzneala lor. În acest articol voi vorbi despre ceea ce s-a întâmplat la începutul perioadei comuniste române și cum Uniunea Sovietică a încercat să introducă în forță un concept care a dezumanizat și a dezbinat, poate iremediabil, poporul român.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istorisire despre Psalmul 50</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/istorisire-despre-psalmul-50/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/istorisire-despre-psalmul-50/</guid>
      <description>Prorocul și împăratul David, așa cum îl descoperim din Psaltirea scrisă de el și din cărțile regilor, unde ni se istorisește viața sa, este un om deplin care întrunește în sine laolaltă tot zbuciumul și toată înălțarea ființei umane. Sfînta Scriptură ni-l arată pe David ca fiind frumos nu numai la suflet, ci și la trup, fiind curajos și iscusit în lupte. „Mîinile mele au făcut harpa și degetele mele au întocmit psaltirea (Ps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chirurgul fără de arginți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/chirurgul-fara-de-arginti/</guid>
      <description>Am păstrat titlul acesta extrem de grăitor pentru rândurile de față din două motive binecuvântate: pe de-o parte, acesta este titlul unei cărți de-o valoare spirituală și morală cu totul deosebită (apărută în colecția „Florile Bisericii”, editura „Bunavestire”, Galați 2003) și, pe de altă parte, nici un alt titlu nu s-ar fi potrivit mai bine pentru o evocare realistă, pertinentă, responsabilă și smerită a personalității Sfântului Arhiepiscop Luca (1877-1961), decât cel ales de către autorul lucrării, inspiratul arhimandrit Nectarie Antonopoulos, fost egumen al Mânăstirii Sagmata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrisoare (ne)deschisă adresată unui doctor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/scrisoare-ne-deschisa-adresata-unui-doctor/</guid>
      <description>Iubite confrate și coleg în albe și tainice făgăduințe, aceste rânduri de suflet au izvorât, în urmă cu mulți ani, pe de-o parte din grandoarea reală a artei tămăduirii și din limitele dureroase ale științei medicale, și, pe de altă parte, din citirea și recitirea cu smerită atenție a vieții cu totul minunate a Sfântului Mare Mucenic și Tămăduitor Pantelimon, sintetizată astfel în condacul I al Acatistului său: „Înaintea celui cu chip și nevinovăție îngerească, a vrednicei slugi a Domnului nostru, care prin nestrămutată credință s-a învrednicit a sta alături de nemuritorul Împărat, Pantelimon, ridicăm rugăciunile noastre și cerem să ne asculte durerile și cu puterea ce-i este dată de la Dumnezeu, ca un doctor fără de arginți, să ne cerceteze degrabă și să înlăture de la noi bolile sufletești și trupești, ca izbăviți cu platoșa bunătății sale, în tresăltări de bucurie, să-i strigăm: Bucură-te, Mare Mucenice și Tămăduitorule Pantelimoane!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 28 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>X.
Structura specifică a conștiinței religioase Ați văzut că este imposibil să se stabilească caracterul special pentru credința religioasă, dacă plecăm de la cercetarea obiectului la care se aplică această cunoștință; și anume, pentru simplul motiv că o vedere de ansamblu asupra universului are și filosofia, pe de o parte; iar pe de altă parte, pentru că problema divinității cade nu numai în domeniul de cercetare al religiunii, ci și în cel al metafizicei, începusem însă să cercetăm alt domeniu, și încercasem să scoatem o altă orientare în cadrul căreia s-ar putea stabili caracterul specific al conștiinței religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U.R.S.S., cel dintîi pas către „Statele Unite ale lumii”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/urss-cel-dintai-pas-catre-statele-unite-ale-lumii/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/urss-cel-dintai-pas-catre-statele-unite-ale-lumii/</guid>
      <description>În America, la fel ca în Rusia În anii &#39;30 ai veacului trecut, Starețul Ignatie din Harbin (Manciuria) zicea așa: „Ceea ce a început în Rusia se va încheia în America!” La cincizeci de ani după proorocia acelui Stareț Ignatie, Cuviosul Părinte Serafim Rose zicea și el același lucru: „Ceea ce a trăit Rusia și alte țări se va întîmpla și aici!” Anume ce avea să vină și în America? Stăpînirea comunistă?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cum poți deveni antisemit… și anticomunist!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</guid>
      <description>Nu fac parte din generația Agnira-Botorca sau a lui „Stalin și poporul rus/Libertate ne-au adus!” Nu. Mai curând, aparțin generației naive, a lui „Petre, Otto și cu Feri/Se-ntâlniră-n miezul verii/Într-o tabără, la mare./Zece ani au fiecare…”
Despre părinții comunismului am învățat mult după ce am fost făcut pionier… Prin liceu, timid, am încercat să-i citesc pe Karl Marx și Friedrich Engels… dar n-a ieșit nicio brânză: erau grozav de plicticoși! Nu zic că n-avea dreptate Marx, cu sărăcia cumplită a proletarilor irlandezi… dar eu voiam și-oleacă de… „stil”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De 20 de ani: așa conducători, așa economie!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/de-20-de-ani-asa-conducatori-asa-economie/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/de-20-de-ani-asa-conducatori-asa-economie/</guid>
      <description>Urmărind evoluțiile ultimelor zile de pe scena politico-economico-socială a României sunt convinsă de faptul că, la operele sale celebre, dacă azi ar mai fi trăit, Caragiale ar putea să adauge fără efort măcar 2-3 comedii spumoase. Astfel, agamiții-dandanachi de la conducerea țării într-un exces de maximă ipocrizie, de altfel ridicolă, se pronunță pentru alegerea între politică și afaceri, de parcă acest aspect nu ar fi trebuit să fie de la bun început interzis - incompatibilitatea privind statutul funcționarului public… dar pardon… ei nu sunt funcționari publici… sunt politicieni!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terapia sufletului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/terapia-sufletului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/terapia-sufletului/</guid>
      <description>Cu durere trebuie să recunoaștem că, în epoca în care trăim, religia și religiozitatea omului sunt în declin. Nu este cazul să cercetăm cauzele acestui declin, dar consecințele lui sunt mult mai grave decât ne închipuim. Omul de astăzi își închipuie că fundamentele lui existențiale sunt de ordin economic, își imaginează că prin împlinirea nevoilor materiale și-a creat o bază de viață și un cerc de existență care îl scutește de orice alte preocupări, își ridică ochii spre cer și așteaptă de acolo mărinimia Atotputernicului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A venit vremea haiduciei!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</guid>
      <description>Sună țara a jale. Iobagii știu că dă sărăcia peste ei. Boierii strâng lei în pungi și n-au habar când vor mai putea fura ca odinioară. Străinii se pregătesc să se ia pământul. Haiducul e buimac, căci n-are pe cine să ia de guler. Cine-i de ocară pentru sărăcie? Boierii că au jefuit pământurile? Dregătorii că au fost prea proști și răi ca să facă ceva treabă prin politichie? Vodă Băsescu că nu s-a trezit la timp?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ca Dumnezeu, și patria-mamă este una singură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/ca-dumnezeu-si-patria-mama-este-una-singura/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/ca-dumnezeu-si-patria-mama-este-una-singura/</guid>
      <description>„Fie ca Dumnezeu să binecuvânteze țara mea și pe oamenii mei, care au fost, sunt și vor fi ortodocși.”
Patriarhul Ilie al Georgiei POPORUL CREDINCIOS ESTE DISPREȚUIT POPOR CREDINCIOS, LUPTĂ-TE PENTRU CREDINȚA TA! Cincisprezece mii de semnături, adunate doar în câteva zile, sunt disprețuite de către patriarhul sârb Irineu! Nu acceptă nici el, nici vreun alt ierarh din Sinod să le preia. Sunt foc și se teme să nu-l ardă!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare din România. Nr. 08/15.04.2010 – 30.04.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/revista-presei-maghiare-din-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/revista-presei-maghiare-din-romania/</guid>
      <description>În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Cine e pe primul loc? Tot teatrul din jurul „osului european” nu le este pe placul alegătorilor din Republica Moldova, cel puțin asta arată sondajul de opinie cu întrebarea foarte actuală: „Noi pe cine votăm?”. Acest parlament de conjunctură și acest președinte-interimar de tristă amintire nu o mai pot duce mult: nici legal și nici de facto, totuși ce vom alege în schimb din coșul de tarantule și șerpi veninoși? Să fie capitaliștii cu secere și ciocane sau capitaliștii cu stegulețe albastre și stele căzătoare, oricum buzunarelor acestor „homo politicus” le este comună o caracteristică și anume a faptului că sînt fără de fund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimente medicale macabre pe copii, femei, minorități și deținuți (1845-2007)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/experimente-medicale-macabre-pe-copii-femei-minoritati-si-detinuti-1845-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/experimente-medicale-macabre-pe-copii-femei-minoritati-si-detinuti-1845-2007/</guid>
      <description>Această istorie, pusă în pagină inițial de Dani Veracity (un reporter al Natural News), a fost editată și actualizată cu recentele programe de vaccinare experimentală din Maryland și New Jersey, de către cercetătorul Mike Adams. Iată ce se întâmplă cu adevărat în Statele Unite când vine vorba de exploatarea publicului pentru experimente medicale:
1845 – 1849 J. Marion Sims, mai târziu omagiat ca „părintele ginecologiei”, face experimente medicale pe femei africane înrobite, fără anestezie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt la praznicul Sfântului Mare Mucenic Gheorghe purtătorul de biruință. 23 aprilie 2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</guid>
      <description>Hristos a Înviat!
Dreptmăritori creștini, cinstiți părinți și frați,
Iată-ne în primăvara aceasta, după Învierea Domnului în timpul în care, după cum spune Scriptura, Hristos Mântuitorul înviat s-a arătat vreme de 40 de zile ucenicilor încredințându-i că a înviat, dându-le putere dumnezeiască, pace care alungă orice frică și tulburare, harul Sfântului Duh spre iertarea păcatelor oamenilor și alte daruri neștiute, precum și descoperiri ale tainelor Împărăției Cerurilor.
Tot ceea ce vedem cu ochii, auzim cu urechile, tot ce cade sub simțuri, spun Sfinții Părinți, este o închipuire a celor nevăzute, a celor din viața viitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arhimandritul Gheorghe Capsanis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</guid>
      <description>Întrebare: O altă temă gravă care interesează pe multi ortodocși este participarea ortodocșilor la Consiliul Mondial al Bisericilor. Ce credeți despre aceasta?
Răspuns: Pe drept cuvînt această temă neliniștește pe mulți ortodocși. Consiliul Mondial al Bisericilor este condus, cum se știe, după concepții necreștine, chiar păgîne, cum s-a văzut și la Adunarea Generală de la Canberra, unde Duhul Sfînt a fost înfățișat într-un chip animist idolatru.
Ortodocșii nu au posibilitatea să-și facă cunoscută poziția, așa cum au făcut-o pînă la Adunarea Generală de la Delhi din 1961, unde din nefericire au renunțat la acest drept pentru că ecumeniștii ortodocși să fie mai plăcuți protestanților.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă și ecumenismul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/biserica-ortodoxa-sarba-si-ecumenismul/</guid>
      <description>Nesănătoasa epidemie ecumenistă Ecumenismul este un prunc născut la începutul secolului XX. A cunoscut o metamorfoză în Consiliul Mondial al Bisericilor la mijlocul veacului, ca în prag de mileniu să-și tragă ultima suflare, fiind respins cu tărie. Din nefericire a supraviețuit acestei crize, continuând să tulbure Biserica lui Hristos și în secolul XXI.
Această Conferință teologică despre ecumenism, după smerita noastră părere, este una mult prea târzie, însă nu fără de nădejde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fără lupta cea bună nu poate fi biruință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/fara-lupta-cea-buna-nu-poate-fi-biruinta/</guid>
      <description>O singură lovitură pe spatele nostru „Care-i misiunea tinerei generații de la noi?”, se întreabă sibilinic lăudărosul, locvacele și răsfățatul ritor, explicându-ne inutil ceea ce domnia sa crede că n-am aflat, adică diferența dintre generația tânără și tânăra generație, deosebire pe care o făceau și torționarii cei mai slab pregătiți: prima supraviețuia cum putea în „raiul socialist”, a doua era exterminată în iadul securist, proiectat, vai, nu de bieții guvernați, ci de cinicii guvernanți și vai, a doua oară, tot din neamul lui Iuda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>IX.
Social și cognitiv în constituirea conștiinței religioase Concluziile la care am ajuns în prelegerea trecută, oricât de surprinzătoare ar fi părut ele față de concepția actuală a religiei și față de rolul care se asignează acestei activități spirituale în societatea de astăzi, nu sunt așa de revoluționare cum ar părea la prima înfățișare. Noi am încercat să fundăm concluziile acestea în două ordine deosebite. Vă aduceți aminte din prelegerile anterioare că prima fundare a constat în analiza actului religios, ajungând la concluzia că sunt necesari doi termeni în orice act religios, din care unul, obiectul asupra căruia țintește actul religios, și celălalt, subiectul, adică elementul de la care pleacă actul religios, sau punctul de plecare al actului religios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iarăși despre libertatea întru adevăr și democratica robie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</guid>
      <description>Am mai spus-o în aceste pagini, dar se cuvine zis iarăși și iarăși: libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, nici abstracții filosofice. Sînt realități teologice, dumnezeiești. Căci Dumnezeul Treimic a zis (și a făcut): „Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!” – adică liber și rațional, după Sfinții Părinți. Altfel spus, libertatea, adică voința proprie, este o însușire dumnezeiască a omului dată dintru început; ea nu trebuie căutată și dobîndită prin osteneală proprie, ci doar folosită în scopul cel bun, adică întru ascultarea lui Dumnezeu, Care e însăși libertatea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soluții de criză genocid la adresa pensionarilor și salariaților bugetari</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/solutii-de-criza-genocid-la-adresa-pensionarilor-si-salariatilor-bugetari/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/solutii-de-criza-genocid-la-adresa-pensionarilor-si-salariatilor-bugetari/</guid>
      <description>În numărul trecut menționam problema țăranilor hărțuiți prin piețe pentru a deveni peste noapte persoane fizice autorizate și a-și achiziționa cântare și îmi imaginam că mișelia statului, în căutarea disperată de cârpeală bugetară, se va opri aici… evident mă înșelam! Se pare că era doar începutul… Acum ticăloșia a prins nuanțe de rafinament hitleristo-stalinist și aflăm că, pentru obținerea celei de-a treia tranșe de împrumut de la UE, de 1,15 mld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Necesitatea religiei în școală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</guid>
      <description>Religia a avut, întotdeauna, în cadrul sistemului public de învățământ, un rol important în procesul de formare a competențelor și atitudinilor moral – sociale. Așa cum Geografia oferă cunoașterea configurației spațiale a pământului, esențială pentru cunoașterea patriei și planetei, iar Istoria oferă cunoașterea succesiunii temporale a generațiilor umane, Religia oferă perspectiva comuniunii eterne de iubire între Dumnezeu și oameni, între Creator și creaturi, între persoane și popoare. Prin urmare, studiul Religiei, nu poate lipsi din curriculum sau din programul școlii românești, tocmai pentru că studiul Religiei corespunde nevoii comunității românești locale și naționale de a-și păstra bogăția și identitatea spirituală și de a transmite valori permanente tinerei generații.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliberarea de păcat. Libertate prin martiriu!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</guid>
      <description>Blaga spunea, în Spațiul mioritic, că românii au boicotat istoria aproape două milenii. Dar, cel puțin, s-au refugiat în SFINȚENIE - în bisericuțele de lemn și în pădurile-biserici, pădurile-temple. În CREDINȚĂ. În ORTODOXĂ CREDINȚĂ – adică Dreaptă Credință… încă înainte de 1054.
Azi, însă, românii nu boicotează doar istoria, ci-și boicotează însăși ființa profundă – SUFLETUL/SPIRITUL/DUHUL ORTODOX. Își boicotează LIBERTATEA, pe care Dumnezeu a dat-o OMULUI, încă din Paradis, ca har!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piloții orbi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</guid>
      <description>Imoralitatea clasei conducătoare românești, care deține „puterea” politică de la 1918 încoace, nu este cea mai gravă crimă a ei. Că s-a furat ca în codru, că s-a distrus burghezia națională în folosul elementelor alogene, că s-a năpăstuit țărănimea, că s-a introdus politicianismul în administrație și învățământ, că s-au deznaționalizat profesiunile libere – toate aceste crime împotriva siguranței statului și toate aceste atentate contra ființei neamului nostru, ar putea – după marea victorie finală – să fie iertate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sunt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!”. Astăzi, cuvânt pentru Mihail Kogălniceanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</guid>
      <description>Citim în dicționar: „KOGĂLNICEANU, MIHAIL (1817-1891): om politic, istoric, scriitor, ziarist și orator” și pricepem că omul a fost prea mare pentru a-l cuprinde o foaie de gazetă. Căci, într-adevăr, nu s-a întîmplat dezastru în veacul al XIX-lea românesc la care tot mai venerabilul să nu fie puitor la cale și căpetenie.
Drept e că a și început de tînăr, numaidecît ce a primit „lumina” în Loja „Atheneul Străinilor” (de la Paris, firește).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vistieria-i jefuită de boieri; iobagul plătește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</guid>
      <description>Pentru haiduc, arginții n-au valoare. E mai de soi dragostea. La iobagi e altă poveste. Pentru ei totul trece prin stomac. Pe când la boieri totul se măsoară în mărimea burdihanelor ghiftuite. În vremuri de sărăcie ca acestea, iobagul este ros de foame, boierul zace de sațietate, iar haiducul fluieră vesel cutreierând codrii economiei. Și sărăcia e abia la început. Pare-se că primii loviți vor fi micii slujbași din dregătorii, pentru că așa vor străinii de la FMI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arhiepiscopul Ciprului către toți aceia care se opun vizitei papei: „Orice preot care va face vreo «necuviință» va fi pedepsit fără milă”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/arhiepiscopul-ciprului-catre-toti-aceia-care-se-opun-vizitei-papei-orice-preot-care-va-face-vreo-necuviinta-va-fi-pedepsit-fara-mila/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/arhiepiscopul-ciprului-catre-toti-aceia-care-se-opun-vizitei-papei-orice-preot-care-va-face-vreo-necuviinta-va-fi-pedepsit-fara-mila/</guid>
      <description>Arhiepiscopul Hrisostomos a trimis ieri din Constantinopol un mesaj clar tuturor acelora care se opun sau reacționează într-un fel la vizita apropiată a papei în Cipru din 4 iunie. La întrebarea Agenției de Știri Bisericești Amen.gr despre vocile care își exprimă opoziția față de călătoria papei, Hrisostomos al Ciprului le-a caracterizat „disonanțe1” și a anticipat că „orice preot care va face vreo „necuviință” va fi pedepsit fără milă”.
Întâistătătorul Bisericii Ciprului amenință că „nu voi ierta pe nimeni” și amintește că toți membrii Bisericii sunt datori să facă ascultare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 07/01.04.2010 – 15.04.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Paradele Alianței Gașca politicienilor din Alianța pentru integrare europeană a fost prinsă între 2 parade: cea de la Moscova din 9 mai cu ocazia înfrîngerii fascismului și victoriei comunismului și parada homosexualilor (unde îi vor fi găsit și pe aceștia în Republica Moldova). Și iată că aceste parade reprezintă una caldă și una rece pentru „iubiții” noștri conducători. La Moscova nu s-ar duce, însă fratele mai mare din Kremlin stă întotdeauna cu mîna pe robinetul de gaze, iar dacă gluma se îngroașă s-ar putea să fluture pe la nasul rebelilor un AK-47.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blestemul Aiudului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/bestemul-aiudului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/bestemul-aiudului/</guid>
      <description>Aiudule, Aiudule,
temniță cruntă,
fă-te zăludule
piatră măruntă.
Focul mânce-te
că nu te saturi.
Mereu vrei scâncete
și bei oftaturi.
Vântul destramă-te
că nu-ți ajunge
- și&#39;n marea-ți foamete -
mereu vrei sânge.
Apele facă-te
ape ca ele,
lacrimi din lacăte
plâns de zăbrele.
Grindina &#39;ndoaie-te,
spele-te ploaie,
lanțuri și geamăte
să ți le&#39;nmoaie.
Aiudule, Aiudule
fiară năucă,
face-te-ai crudule
scrum și nălucă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cele patru prelegeri ținute de profesorul Nae Ionescu în temnița de la Miercurea Ciuc în anul 1938</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cele-patru-prelegeri-tinute-de-profesorul-nae-ionescu-in-temnita-de-la-miercurea-ciuc-in-anul-1938/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cele-patru-prelegeri-tinute-de-profesorul-nae-ionescu-in-temnita-de-la-miercurea-ciuc-in-anul-1938/</guid>
      <description>CONFERINȚA I România legionară nu este un fapt simplu, ci complex Adică viziunea legionară a realității este o formulă care cuprinde întreaga manifestare de viață, așa cum se încadrează ea în istorie. România legionară va fi o formă de viață politică, economică, spirituală, alta decât cea de astăzi. Punctul de plecare este istoria. Tot ce se întâmplă, se întâmplă în timp și spațiu, adică în istorie, teologii spun „în veac”. Întâmplările curg în istorie, adică istoria însăși curge, fiindcă istoria trăiește sub o coordonată anume a timpului, care este o continuă curgere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cea din urmă cădere a lui „Adam” și a „Evei”: semne ale împărăției antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cea-din-urma-cadere-a-lui-adam-si-a-evei-semne-ale-imparatiei-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cea-din-urma-cadere-a-lui-adam-si-a-evei-semne-ale-imparatiei-antihristului/</guid>
      <description>(fragment din „UN BĂRBAT ȘI O FEMEIE sau CARTEA OMULUI”, în curs de apariție la editura Scara)
Vrajba care a dezbinat dintru început firea omenească cea împărțită în bărbat și femeie a ajuns în vremea din urmă la forma ei cea mai jalnică și mai dureroasă: cei doi – cărora Dumnezeu le-a dăruit unirea desăvîrșită, făcîndu-i să fie un trup (Facerea 2:23, 24). - s-au despărțit de tot și se urăsc pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrisoarea trimisă din temniță de Corneliu Zelea Codreanu în 28 octombrie 1938 (cu o lună înainte de a fi asasinat) către camarazii săi aflați în libertate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/scrisoarea-trimisa-din-temnita-de-corneliu-zelea-codreanu-in-28-octombrie-1938-cu-o-luna-%C3%AEnainte-de-a-fi-asasinat-catre-camarazii-sai-aflati-in-libertate/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/scrisoarea-trimisa-din-temnita-de-corneliu-zelea-codreanu-in-28-octombrie-1938-cu-o-luna-%C3%AEnainte-de-a-fi-asasinat-catre-camarazii-sai-aflati-in-libertate/</guid>
      <description>Dragii mei,
Incontestabil că de peste 6 luni, am suferit dureri și umiliri pe care nu le-am întâlnit nici odată până acum. Din prima zi când am intrat pe acest făgaș, altfel în continuarea atitudinei mele anterioare, am căutat să-mi impun ca linie: acceptarea totală a jertfei care mi se cere, fără nici un fel de reacțiune am încercat un singur răspuns: dragostea. „Dragostea este îndelung răbdătoare, dragostea nu se mânie, nu pune în socoteală răul, dragostea suferă toate, crede toate, nădăjduiește toate, rabdă toate”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica - unicul spațiu spiritual real preocupat de soarta românilor din Covasna și Harghita</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</guid>
      <description>Aceste preafrumoase și preaplânse surori, ale unei familii vechi, pre numele ei România Am beneficiat în mai multe rânduri de invitări la cursurile Universității de Vară „Episcopul Nicolae Popovici”, atât la începuturile ei romantice, la Jacu Românesc și la Făgețel, cât și mai apoi la cele cu mult mai instituționalizate, de la Izvorul Mureșului. Ele au ajuns la mine ca niște chemări irezistibile din tranșeea duhovnicească pe care o constituia Centrul de documentare „Mitropolitul Nicolae Colan” de la Sfântu Gheorghe, chemări la care nu puteai să nu răspunzi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Când ești nicovală rabzi, când ești ciocan dai!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</guid>
      <description>Numai să luăm bine seama că, de multe ori în istorie, eroismul anonim și statornic al nicovalei (care „toate le suferă, toate le crede, toate le nădăjduiește, toate le rabdă”, fiindcă știe pentru ce și mai cu seamă pentru Cine le rabdă!) este mai important și folositor decât jubilația publică și nestăpânită a ciocanului care lovește - și cu rost și fără rost -, uitând că răzbunarea aparține numai Domnului Cel tare și puternic în războaie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 21 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>VIII.
Actul religios ca act personal Am încheiat cu considerațiunile ce aveam intențiunea să le dau asupra primei noastre probleme, adică problema structurii actului religios. Azi vom trece să studiem chestiunea actului religios, adică a acțiunii, a realizării acestui act din punctul de vedere individual, adică a acțiunii pe care conștiința sau omul în genere o fac sub influența directă a actului religios.
Evident că trebuie să treacă în viața omenească ceva din actul acesta religios; adică, este evident că trebuie să se răsfrângă, pentru că el este o realitate, tinde să se realizeze oarecum în afară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jertfelnicul Ioan Alexandru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/jertfelnicul-ioan-alexandru/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/jertfelnicul-ioan-alexandru/</guid>
      <description>„Dumnezeu este atât de puternic, are însă o singură slăbiciune, anume că nu vrea să ne constrângă să venim la El, pentru că ne iubește”.
Ioan Alexandru S-a născut la 25 decembrie 1941, în localitatea Topa Mică din Cluj, într-o familie de țărani, copilărind într-o atmosferă de respect pentru datini. A studiat la Cluj la Liceul „G. Barițiu”, a absolvit Facultatea de Filologie din București (1968). A făcut studii postuniversitare în Germania, având o preocupare deosebită pentru filosofie, teologie, filosofie clasică (greacă veche, ebraică, istoria artei).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>„S-a coborât diavolul la voi, având mare mânie, știind că mai are puțină vreme.”
Apocalipsa 12-12 „Și Eu îți zic ție, că tu ești Petru și pe această piatră voi zidi Biserica Mea și porțile iadului nu o vor birui.”
Matei 16-18 Motto: „Căci, atunci când se ridică sus oamenii de nimic, nelegiuiții mișună pretutindeni.”
Psalmi 11-8 Biserica lui Hristos… A CUI BISERICĂ? ….a lui Hristos, Fiul lui Dumnezeu, parte din Treimea Cea de o Ființă nedespărțită.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La limita imposibilului. Testarea rezistenței psihologice!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/la-limita-imposibilului-testarea-rezistentei-psihologice/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/la-limita-imposibilului-testarea-rezistentei-psihologice/</guid>
      <description>Cum să iei pielea de pe țăranul român Când m-am apucat să scriu această rubrică „România sub asediul prostiei” cineva mi-a reproșat că-i mai mult decât atât, adică la acest titlu se pot adăuga și alte caracteristici: ticăloșia, incompetența, lașitatea, lăcomia etc. Eu însă am considerat că, dacă ticăloșia, lăcomia, incompetența sunt evidente și chiar, aș spune eu, „genetice” pentru anumită parte a populației României, totuși ceea ce este cu adevărat cumplit și de neîndurat este predominanța cruzimii și a prostiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Reguli noi” privind divorțul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</guid>
      <description>Au apărut, nu cu mult timp în urmă, două comunicate: unul în legătură cu căsătoria, divorțul și recăsătorirea mirenilor; altul cu privire la situația preoților divorțați. Cel dintâi comunicat, referitor la căsătoria mirenilor a fost dat din partea, sau mai bine zis cu binecuvântarea ÎPS Pimen, arhiepiscop al Sucevei și Rădăuților, joi 11 martie 2010. Cel de-al doilea, privitor la situația preoților divorțați din Biserica Ortodoxă Română, a fost dat de Sinodul BOR, în ședința de lucru din 11 februarie 2010 (temei nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recviem pentru un președinte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</guid>
      <description>A CĂZUT UN AVION… ȘI, DIN NOU, „A MURIT PUȚIN” O ȚARĂ!
Ziarele anunță:
1- „Avionul la bordul căruia se află președintele polonez Lech Kaczynski s-a prăbușit, sâmbătă, la aterizarea pe aeroportul din Smolensk, în Rusia, a anunțat purtătorul de cuvânt al Ministerului polonez de Externe.
Kaczynski mergea în vizită la Smolensk pentru a marca împlinirea a 70 de ani de la masacrul de la Katyn, unde trupele sovietice au ucis mii de polonezi” – cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre circum -, re - și in - voluțiunile contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</guid>
      <description>Vorbeam zilele trecute cu un prieten despre optimizarea site-ului nostru și îmi zicea duios despre „target”1 și „strategii” de promovare. Nu știu exact care ar putea fi acest „target”, însă știu că orice Român este, la fel ca și noi, sătul de tot, detot.
Sau poate mă înșel. Pentru că deunăzi, iar s-au scumpit cele necesare pentru a putea fi cât de cât liber. Adică s-au scumpit benzina, motorina și GPL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul și porcii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</guid>
      <description>Nu știu ce dreg boierii în dregătorii, dar de un lucru mi-s sigur: nu cască ochii și nu ciulesc urechile. Iar treburile domniei n-ar fi decât o tihnă pentru dânșii. Iaca de bună seamă, că miercuri, sub decolteul năzdrăvan al lu’ Udrea, cei șapte pitici din ceata lui Boc au condamnat la sărăcie peste 100.000 de români. Ei bine, culmea e că atât de atenți au fost la discuții, încât au și uitat despre ce era vorba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Putem vorbi de încetinirea creșterii șomajului? Cum va arăta piața muncii în 2010?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/putem-vorbi-de-incetinirea-cresterii-somajului-cum-va-arata-piata-muncii-in-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/putem-vorbi-de-incetinirea-cresterii-somajului-cum-va-arata-piata-muncii-in-2010/</guid>
      <description>În contextul tensiunilor sociale actuale și a anunțatelor proteste și mitinguri din lunile următoare (mai-iunie) ale sindicatelor din învățământ și administrația publică1, voi încerca în acest material să aduc în discuție dezechilibrele pieței muncii și problematica șomajului în România și chiar să schițez, măcar sumar, o viziune asupra pieței muncii în 2010. Deși prin trâmbițatele programe și planuri naționale, europene (inclusiv Agenda Lisabona revizuită) și internaționale și vorbește adesea despre modalități de atragere și menținere a cât mai multor persoane pe piața forței de muncă, îmbunătățirea flexibilității pieței muncii, creșterea investițiilor în capitalul uman corelat cu problema demografică și migrația (referindu-se adesea la migrația forței de muncă), excluderea socială, precum și elementele asociate, cum ar fi sănătatea populației și aspectele sensibile ale sărăciei, în contextul actualei crize financiare și economice globale, cel puțin la nivelul României, toate acestea rămân niște vise îndepărtate sau, mai bine spus, niște povești pentru populația de rând.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica și problemele vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii-2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii-2/</guid>
      <description>PRESA, „MISIUNILE UMEDE”, COMITETUL SATANIC AL CELOR 300 ȘI… „PROCTER AND GAMBLE”. CALVARUL B.O.R…! Pentru a nu-i plictisi, pe cei care nu cred în „Complotul Mondial” al Iluminaților (nume pentru Centrul Antispiritual de Comandă Strategică al Masoneriei – așa-zisul „Guvern Mondial”) – și a nu-i „dezgusta” pe cei care consideră că Masoneria, prin structurile ei, este un „factor de progres și stabilitate în lumea actuală” – și că „Biserica Ortodoxă se poate dezvolta în bună pace, precum toate și dimpreună cu toate celelalte biserici” (n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre martiri și mărturisitori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-martiri-si-marturisitori/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-martiri-si-marturisitori/</guid>
      <description>Primul și cel mai mare martir este însuși Domnul Iisus Hristos. El a mărturisit lumii întregi că este Fiul lui Dumnezeu. Din sfântă gura Sa n-a ieșit minciună, El fiind însuși Adevărul. Tot ce a spus cu cuvântul, a împlinit cu fapta – absolut tot.
A spus despre Sine că este „blând și smerit cu inima”, și a împlinit-o cu fapta: Cel Care a creat soarele, S-a smerit în pântecele Fecioarei, S-a lăsat purtat în brațe; Cel pe Care Îl țin Tronurile, Heruvimii iar Serafimii îl înconjoară a șezut pe mânzul asinei la intrarea în Ierusalim; Cel Care este foc mistuitor se lasă de două mii de ani în mâinile și spre hrana creștinilor sub chipul pâinii și al vinului la Sfânta Liturghie; Cel Care a creat omul din nimic se lasă prins, legat, bătut, scuipat, batjocorit, răstignit, omorât – ca om – de omul satanizat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un model de arhiereu: Episcopul Gherasim Saffirin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/un-model-de-arhiereu-episcopul-gherasim-saffirin/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/un-model-de-arhiereu-episcopul-gherasim-saffirin/</guid>
      <description>I. Viața și activitatea Episcopului Gherasim Saffirin Viitor vlădică al Romanului, s-a născut din părinți români binecredincioși – Dinu și Dina Zmeu, în satul Izvorelu, județul Mehedinți în anul 1849, luna octombrie. A fost botezat în ziua de 6 noiembrie a aceluiași an primind numele de Gheorghe. Orfan de mamă de la vîrsta de 3 ani, a fost înfiat de la tatăl său de logofătul Florea Zamfirescu, boier craiovean ce l-a avut în grijă pînă la moartea sa, lucru petrecut pe cînd copilul era în vîrstă de 8 ani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica și problemele vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii/</guid>
      <description>Sub acest titlu - la fel de acoperitor precum „OMUL ȘI…”, „FEMEIA ȘI…”, „BANII ȘI…”, „MOARTEA ȘI…” - se poate scrie orice, dar faptele arată învederat că „problemele”, adică nenorocirile de nevindecat și jalnice ale vremii noastre sînt întocmai acelea dinaintea potopului a toată lumea de acum vreo 5500 de ani și acelea de mai tîrziu, dinaintea arderii cu foc ceresc a Sodomei și Gomorei: și anume lepădarea de credință a „fiilor lui Dumnezeu” și împătimirea lor către cele trupești.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sînt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!” Astăzi, cuvînt pentru C. A. Rosetti</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/astazi-cuvint-pentru-c-a-rosetti/</guid>
      <description>Statuia lui C.A. Rosetti din Piața C.A. Rosetti / București „Ceea ce se cuvine a constata este că la `48, cînd rumînii munteni rupseră un minut jugul strein, rumînii și israeliții se uniră și deschiseră împreună inimile lor la speranța unui viitor fericit pentru toți. Dar adevărul, dreptatea și fericirea israeliților mă silește a spune că Constituția de la 1848 era vătămătoare lor. Frații noștri israeliți nu trebuie să ținte la dobîndirea unei libertăți civile acordate lor ca la niște fii ai României, ci la dobîndirea drepturilor legitime ca corp de nație.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cercetare și prejudecată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</guid>
      <description>„România a avut o cultură… 1848 a rupt-o!”
Mircea Vulcănescu I. CÂTEVA ADEVĂRURI PREA DES UITATE Despre începuturi Orice om se naște. Un adevăr de la sine înțeles, dar adesea uitat. Pentru că nașterea înseamnă moștenire. În multe, foarte multe feluri. Mult mai multe decât socotim de obicei. Și asta din pricină că de obicei uităm încă ceva: de câte feluri este nașterea!
Există naștere materială, sau trupească. Există naștere culturală, există naștere duhovnicească.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probleme ale vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/probleme-ale-vremii/</guid>
      <description>Polonia avea tendința de a nu merge în rând cu lumea. Conducerea poloneză a murit într-un accident de avion. Va merge de acum Polonia în rând cu lumea? O listă cu pasagerii avionului prezidențial polonez care s-a prăbușit sâmbătă în Rusia a fost publicată de Comitetul polonez pentru memoria națională, care s-a ocupat de organizarea vizitei la Katin. O copie a fost obținută de site-ul Novinite.com, care prezintă principalii oficiali ai delegației.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ÎPS Laurențiu Streza: noi trebuie să tindem spre intercomuniune</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/ips-laurentiu-streza-noi-trebuie-sa-tindem-spre-intercomuniune/</guid>
      <description>„Pentru intercomuniunea (împreună‑împărtășirea – n.n.) cu ortodocșii, Biserica Catolică nu trebuie să insiste neapărat în privința primirii dogmelor din cel de‑al doilea mileniu creștin.” - Papa Benedict Ratzinger, pe vremea când era cardinal (Irenikon, nr. 56/1983, p. 235).
„- Care este contribuția Ortodoxiei române la efortul pentru unitatea creștinilor?
- Noi știm că suntem în prima fază, sau totdeauna într-o fază pregătitoare pentru unitate, și pregătirea aceasta permanentă ne-o dă rugăciunea, nu doar simpla, sau nu ne reducem doar la o Săptămână de rugăciune pentru Unitatea creștinilor, ci ne amintim în fiecare duminică și în fiecare sărbătoare și chiar în fiecare zi unde se face Sfânta Liturghie… La Liturghie, pentru că în ecteniile Sfintei Liturghii există acele cereri pentru unitatea tuturor, pentru unitatea în Hristos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre filioque și apostazia patriarhului Teoctist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/despre-filioque-si-apostazia-patriarhului-teoctist/</guid>
      <description>„Am căzut de acord ca, atunci când suntem noi în teritoriul oriental ortodox, zicem Credeul fără adaosul que (adică fără filioque — n.n.). Și când suntem în teritoriul romano, unei Biserici catolice, spunem cu (acest adaos — n.n).”
PF Teoctist Unul dintre cele mai șocante interviuri cu fostul patriarh al Bisericii Ortodoxe Române a fost realizat de Doru Braia. Iată câteva fragmente:
„Doru Braia: Pe mine m-a impresionat, aici în România, la Timișoara, unde am găsit un ecumenism desăvârșit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rugați-L pe Dumnezeu să lucreze!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/rugati-l-pe-dumnezeu-sa-lucreze/</guid>
      <description>„Cei care nu se sfătuiesc îndelung, cad ca frunzele!”
„Mândria merge înaintea căderii!”
Adevăruri duhovnicești nebiruite Primul nostru duhovnic, cel care ne-a pescuit în chip jertfitor din marea păcatelor acestei vieți trecătoare (Părintele Teodor Jugănaru, preot întru totul luminat și vrednic slujitor al Sfântului Altar), avea o vorbă pe care ne-o repeta cu nebiruită blândețe și cerească înțelepciune: „Rugați-L și lăsați-L pe Dumnezeu să lucreze prin voi, fiilor!”. Apoi, binecuvântându-ne, ne îndemna cu bunătate: „Nu mai aruncați valuri de tristețe, neliniște și teamă în lume, iubiții mei, fiindcă Mila lui Dumnezeu lucrează, cu cel mai mare folos lăuntric, în liniște, pace și bucurie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critica în biserică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/critica-in-biserica/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/critica-in-biserica/</guid>
      <description>Trăim, în chip evident, o perioadă dominată de o practicare acerbă a criticii de tot felul, fie ea îndreptățită sau aberantă. Înmulțirea mijloacelor de comunicare în masă, care propagă cu precădere critica, sporește acest sentiment. Toată lumea critică pe toată lumea. Celălalt este totdeauna cel criticabil, tu rămâi, superior, în afara oricărei (auto)critici. A devenit tot mai vizibilă o plăcere de a arăta cu degetul spre celălalt, crezându-se că scăderile lui ne-ar plasa pe noi la un nivel superior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 20 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>VII.
Universalitatea actului religios Ați reținut, din prelegerile trecute, care sunt termenii procesului pe care-l dezbatem aci; și anume, că analizăm un act sufletesc, care are doi termeni preciși, și anume un act sufletesc de ordine absolută, adică în care cel de al doilea termen întrece cu totul limitele contingenței și ale realității sensibile și, în sfârșit, ați văzut că existența actului acestuia, pe care l-am numit act religios, implică cu necesitate existența realiter a celui de-al doilea termen, adică a divinității, așa încât problema existenței acestei divinități nu se pune propriu-zis în termeni logici; adică, dovedirea existenței lui Dumnezeu nu se ține de o înșirare de raționamente și nu se sprijină pe o pretenție de argumentare valabilă si această dovedire nu este propriu-zis o dovedire dialectică, ci o raportare directă la fapte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 06/15.03.2010 – 31.03.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Gyergyoi Kisujsag (Harghita-Gheorgheni), nr. 845 din 18-24.03.2010 A doua Mare Adunare a Autoguvernărilor Ținutului Secuiesc Regulamentul intern al Marii Adunări a Autoguvernărilor Ținutului Secuiesc (MAATS)
1. Delegații la MAATS sunt aleși locali sau județeni, respectiv primari din Ținutul Secuiesc.
2. Limbile oficiale a adunării sunt română și maghiară. Petru cei care nu cunosc una dintre aceste limbi trebuie să se asigure traducător.
3. MAATS este convocată, în funcție de necesități, cel puțin o dată pe an de către comisia internă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viitorul stat al  țiganilor?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</guid>
      <description>Nimeni nu mai poate ignora, astăzi, că țiganii au devenit o problemă a Europei, cu atât mai mult cu cât sunt considerați minoritatea cea mai numeroasă din această parte a lumii. O minoritate nomadă care, tocmai de aceea, nu a avut niciodată un stat național. Din acest punct de vedere, țiganii se diferențiază și de kurzi, și de evrei. Primii sunt sedentari în câteva state din Orientul Mijlociu, dar nu li s-a îngăduit să aibă un stat al lor, ceilalți, după o istorie remarcabilă în același spațiu, au fost nevoiți să plece într-o diaspora de aproape două milenii, supraviețuind prin forța religiei lor și reușind să-și refacă statul național grație proiectului sionist și conjuncturii istorice provocate de Al Doilea Război Mondial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Marea și sarea promisă de Filat După „fabuloasele” împrumuturi de la americani – domnul Filat marchează din nou în poarta mass-media cu o nouă realizare – oprirea crizei economice și faptul că nu se va mulțumi cu atît, ci „era de aur a europenașilor basarabeni” va continua, adică împrumuturi peste împrumuturi și cîteva declarații de fațadă ca să nu se supere biata opinie publică că nu e luată în seamă cu alte cîteva minciuni gogonate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul și porcii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</guid>
      <description>Boierii sunt niște porci. Și-au pierdut umanitatea după straturile groase de slănină și șorici. Țăranii taie porci. Haiducul doar îi consumă. Nu prea îmi dau seama care este simbolistica tăierii porcului în Ajun, dar bănui că ar avea o legătură cu tăierea boierilor pentru mântuirea neamului. Vorbesc învățații despre mântuirea prin jertfă și despre jertfa unora pentru mântuirea tuturor. Și cum ar fi pentru iobagi să-i jertfească pe boieri? Iobagul stă de-o parte și cugetă că dacă te bagi în troacă, te mănâncă porcii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unde dai și unde crapă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/unde-dai-si-unde-crapa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/unde-dai-si-unde-crapa/</guid>
      <description>În problematica fiscal bugetară a zonei euro – cazul actual al Greciei – semnal de alarmă pentru îndatorarea fără discernământ a României!
Criza financiară și economică globală a accentuat o serie de dezechilibre existente în toate statele membre ale Uniunii Europene (inclusiv în țările din zona euro), în special dezechilibrele fiscal-bugetare. Recent, tensiunile acumulate în zona euro par a fi „explodat” sub forma deficitelor fiscal-bugetare, nominalizată fiind, în special, Grecia – țara care a devenit extrem de brusc „oaia neagra”, imprudentă, leneșă și lacomă – ce amenință, prin comportamentul ei cheltuitor, însăși stabilitatea zonei euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azi, despre Spiru Haret, „Luminătorul”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</guid>
      <description>Motto: „Ca și soarele, el [Marele Arhitect, Lucifer, Satana] își răspîndește energia spirituală pretutindeni. Și – după cum aici, pe pămînt, există multe locuri întunecate, în care lumina nu poate pătrunde – așa sînt și nenumărate suflete incapabile să primească și să asimileze această energie spirituală divină. Cu ajutorul oglinzilor, se poate aduce lumina solară în fundul unei grote; ca și ele, omul poate să îndrepte lumina spiritului asupra acestor suflete întunecate și – cine știe?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mucenicia vremurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/mucenicia-vremurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/mucenicia-vremurilor-noastre/</guid>
      <description>Cînd auzim de mucenicie, ne gîndim numaidecît la chinurile sîngeroase pătimite de toți mărturisitorii Cuvîntului lui Dumnezeu încă înainte și mai ales după întruparea Acestuia, de la dreptul Avel și Sfinții Prooroci uciși de necredincioșii Iudei în felurite chipuri și pînă la mărturisitorii temnițelor comuniste. Și ne minunăm pentru tăria lor neclintită, ne smerim petru slăbiciunea noastră și dăm slavă lui Dumnezeu că trăim într-o vreme cînd – nu-i așa? – putem să-L mărturisim pe Hristos nestingheriți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As-noapte, Iisus…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/as-noapte-iisus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/as-noapte-iisus/</guid>
      <description>As-noapte, Iisus mi-a intrat în celulă.
O, ce trist și ce înalt părea Crist!
Luna-a intrat după El, în celulă
și-L făcea mai înalt și mai trist.
Mâinile Lui păreau crini pe morminte,
ochii adânci ca niște păduri.
Luna-L spoi cu argint pe veșminte
argintându-I pe mâini vechi spărturi.
Uimit am sărit de sub pătura sură:
- Doamne, de unde vii? Din ce veac?
Iisus a dus lin un deget la gură</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la duhovnicia adevărată la „duhometria” împrumutată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/de-la-duhovnicia-adevarata-la-duhometria-imprumutata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/de-la-duhovnicia-adevarata-la-duhometria-imprumutata/</guid>
      <description>„Numai Dumnezeu judecă drept, fiindcă numai El cunoaște inimile oamenilor. Noi, deoarece nu cunoaștem judecata dreaptă a lui Dumnezeu, judecăm &amp;lt;după înfățișare&amp;gt;, dinafară, și de aceea greșim în judecata noastră și-l nedreptățim pe celălalt (…). Puterea de a judeca pe care o ai este un dar pe care ți l-a dat Dumnezeu, dar îl exploatează și aghiuță ca să te facă să judeci și să păcătuiești. De aceea, până nu ți se curăță judecata și până nu vine dumnezeiasca luminare, să nu te încrezi în ea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cel mai mare jaf din istoria modernă: tezaurul României din Rusia sovietică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/cel-mai-mare-jaf-din-istoria-moderna-tezaurul-romaniei-din-rusia-sovietica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/cel-mai-mare-jaf-din-istoria-moderna-tezaurul-romaniei-din-rusia-sovietica/</guid>
      <description>I. PUNCT DE PLECARE În ziua de 15 decembrie 1916, încărcat în șaptesprezece (17) vagoane de marfă (la care s-au atașat încă șapte (7) - trei (3) pentru delegații Băncii Române și patru (4) pentru cei două sute (200) de gardieni însoțitori -), tezaurul Băncii Naționale a României și bijuteriile M. S. Regina Maria au luat drumul Moscovei pentru „a fi pus în siguranță”1. Șase luni mai tîrziu, la 27 iulie 1917, o altă parte a tezaurului B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un răspuns la atacurile legate de așa-zisa „propagandă stilistă”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</guid>
      <description>„Toate inovațiile sau adăugirile făcute pe lângă învățătura formulată de pururea pomeniții Părinți ai Bisericii, să fie anatemă!”
Din hotărârile Sinodului VII Ecumenic Pentru că în ultimele zile au început să circule o sumedenie de minciuni despre mine și despre lucrarea mea, la sfatul duhovnicului, am întocmit acest răspuns. Sunt uimit de nonșalanța cu care acuzatorii mei mint; cel mai tare mă uimește că sunt atacat nu de către cei pe care i-am combătut în cuvintele mele, ci de către cei cu care mă consideram de aceeași parte a baricadei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tîlcuire a Sfîntului Teofilact al Bulgariei la Evanghelia morții și învierii Domnului, după Marcu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</guid>
      <description>ÎNTÎIA VESTIRE A LUI HRISTOS CĂTRE UCENICI PENTRU MOARTEA ȘI ÎNVIEREA SA „Și a început să-i învețe că Fiul Omului trebuie să pătimească multe și să fie defăimat de bătrîni, de arhierei și de cărturari; și să fie omorît, iar după trei zile să învieze. Și zicea acest cuvînt pe față. Și, luîndu-L de o parte, Petru a început să-L dojenească. Dar El, întorcîndu-Se și uitîndu-Se la ucenicii Săi, l-a certat pe Petru și i-a zis: «Mergi înapoia mea, satano!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jertfă și mântuire. Vlădica Antonie și modelul non-utopic al societății mântuite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</guid>
      <description>(VIAȚA PUSĂ ÎN SLUJBA TRĂIRII DE LIBERTATE - „DUH COMUNITAR” ȘI TRADIȚIE ORTODOXĂ)
Un înalt, întru lucrarea de duh, teolog român, Părintele Dumitru Stăniloae, spunea, referindu-se la cartea Î.P.S. ANTONIE PLĂMĂDEALĂ (mitropolitul Ardealului - 1982-2005), Tradiție și libertate, în spiritualitatea ortodoxă (Sibiu, 1983, reed. București, 1995): „Ne-a dat o carte cum nu cunosc să se fi scris o alta, undeva”.
Lucrările Î.P.S.S. Mitropolitul ANTONIE, de largă suflare patriotică, despre lupta și jertfa de veacuri a ardelenilor, sub ocupație străină, pentru Mântuirea-Unire cu frații lor și cu Patria-Mumă - sunt impresionante și cu o documentare ce impune uluire, pe lângă respect: Lupta împotriva deznaționalizării românilor din Tranvilvania în timpul dualismului austro-ungar în vremea lui Miron Romanul (1874 - 1898), Sibiu, 1986; Românii din Transilvania sub teroarea regimului dualist austro-ungar (1867-1918), Sibiu, 1986 – iar lucrarea despre figura tragică a Mitropolitului Miron Cristea (Elie Miron Cristea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 14 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>VI.
Existența lui Dumnezeu În prelegerea trecută am stabilit că un act religios este un act sufletesc oarecare, cu doi termeni, dintre cari unul este totalitatea universului considerat într-o solidaritate colectivă, iar celălalt act este divinitatea; că, în actul acesta religios, ceea ce se transgresează sau ceea ce se transcende este tocmai totalitatea aceasta a universului colectiv, solidar. Afară de aceasta, afirmam că o caracteristică fundamentală a actului religios este tocmai dubla direcțiune a mișcării în acest act, adică o îndreptare de la subiect spre obiect, spre divinitate, a doua, o coborâre de la divinitate spre om.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 05/01.03.2010 – 15.03.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5924 - 06.03.2010
Sylvester Lajos Statutul Etniilor din 1945 În urmă cu 65 de ani, la 6 martie 1945, a luat ființă guvernul Groza. Acest lucru, împreună cu adoptarea Statutului Etniilor, au constituit condiția de bază pentru reaprobarea - în urma schimbului de telegrame, din 13 martie, dintre Petru Groza și Stalin -, de către puterea sovietică, a introducerii administrației românești în Transilvania de Nord. Vorbim despre acea putere sovietică ce din cauza atrocităților românești nord-transilvănene (Aita Seacă, Sândominic, Aghireșu, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEMORANDUM</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</guid>
      <description>Adunarea Forumului Civic al Românilor din județele Covasna, Harghita și Mureș, întrunită azi, 20 martie 2010, la Toplița, județul Harghita, adresează autorităților Statului Român: Parlamentului, Președinției și Guvernului României, precum și întregii societăți românești prezentul
MEMORANDUM Ne adresăm autorităților statului și clasei politice românești care decid prezentul și viitorul țării să-și îndrepte atenția și energia spre problemele reale ale țării și ale poporului român.
Noi, românii din Covasna, Harghita și Mureș, din inima țării, pe lângă problemele cu care se confruntă toți frații noștri de pe cuprinsul patriei, la peste 90 de ani de la Marea Unire, încă ducem cu greu povara luptei pentru păstrarea identității și a ființei noastre naționale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Visele frumoase ale unui prim-ministru Mult stimatul nostru „slujitor al interesului public” ne asigură că e doar o chestiune de timp momentul în care oligarhii vor dispărea și că odată dispăruți, sau cel puțin fiind cu tentaculele tăiate nu vor mai îndrăzni să miște în fața „cinstitului” și „atotputernicului” Filat:
Vlad Filat: Tentaculele oligarhilor moldoveni nu mai apar, dacă le tai Tentaculele oligarhilor din Republica Moldova sunt prinse pe anumite instituții, dar ele nu sunt regenerabile, când le tăi dintr-un loc, nu mai apar în altul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educație haiducească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</guid>
      <description>Nu știu ce unde a răsărit ideea că țăranii n-ar fi educați, dar o scenă petrecută tocmai în centrul orașului m-a pus serios pe gânduri. Un nene aterizat de undeva din străfundurile Ardealului, rătăcit cu totul prin aglomerația din autobuz le-a întrebat politicos și nedumerit pe niște cucoane care-i treaba cu biletul. În loc să primească indicații lămuritoare, cucoanele i-au retezat-o scurt: „Dacă ești țăran fără educație, rămâi la coada vacii și nu te da (sic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce ne aflăm unde ne aflăm. Învățământul românesc la raport!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/de-ce-ne-aflam-unde-ne-aflam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/de-ce-ne-aflam-unde-ne-aflam/</guid>
      <description>Deși ne place să credem că românii sunt extrem de capabili și inteligenți, urmărind numărul mare al tinerilor supradotați și olimpici, totuși acest lucru nu este valabil pentru sistemul de învățământ românesc. La baza acestei realități nefaste se află două categorii majore de probleme: - prima categorie se referă la deficiențe grave de structură, de fond, iar a doua categorie se referă la probleme de ordin financiar, de context macroeconomic național și chiar regional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Școala românească și democrația. Anchetă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</guid>
      <description>Într-o societate românească în care, de vreo 20 ani, se tot pretinde, în mod demagogic, că există sau se construiește democrația – dar nu există nici o relevanță real-democratică, nici o continuitate a ființei spiritului democratic autentic – e firesc ca la întrebarea: „Ce este democrația?” – tineretul studios preuniversitar, primul lovit de inexistența cadrului democratic real, să refuze să răspundă. Și totuși, la Colegiul Tehnic „Gheorghe Balș”-Adjud, 173 de tineri au răspuns, în faza pregătitoare a testului – dar răspunsul lor, în proporție de cca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un text despre înțelepciunea teologică a lui Petru Rareș</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</guid>
      <description>Grigore Ureche aprecia astfel cele două domnii ale lui Petru Rareș (1483 - 1546): „cu adevărat era ficior lui Ștefan vodă cel Bun, că întru tot simăna tătâne-său, că la războaie îi mergea cu noroc, că tot izbândiia, lucruri bune făcea, țara și moșiia sa ca un păstor bun o socotiia, judecată pre direptate făcea”. Modelul ilustrului său tată i-a diriguit comportamentul și gândirea, chiar dacă nu s-a putut ridica până la măreția istorică a lui Ștefan cel Mare și Sfânt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inima în Marele Post</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/inima-in-marele-post/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/inima-in-marele-post/</guid>
      <description>În inima omului totul se poate cuprinde, dar numai Tu, Dumnezeul nostru, o poți cuprinde. Și curăția îngerilor și necurăția iadului își poate găsi locul în inima omului. Barometrul inimii omului are însemnate toate gradațiile, de la talpa iadului până în tăria cerurilor.
Cea dintâi săptămână „Fiule, dă-mi inima ta!, zis-a Domnul” /Pilde 23:26/
1. Mai presus de toate gândește-te la Dumnezeu, căci și Dumnezeu se gândește la tine mai presus de toate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cărțile împotriva cărții</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/cartile-impotriva-cartii/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/cartile-impotriva-cartii/</guid>
      <description>„Să scrie pe tablele tale doar degetul lui Dumnezeu! Pregătește pentru acest scriitor minte și inimă curată, viețuind cu evlavie și întreagă înțelepciune; atunci, rugîndu-te tu și citind sfințitele cărți, fără să bagi de seamă și în chip tainic se va scrie pe tablele sufletului tău legea Duhului.”
IGN1 Cartea și școala Scurt zis, scopul și rațiunea de a fi a școlii este acela de a-i învăța „carte” pe cei neștiutori, deci mai ales pe copii, prin „carte” înțelegîndu-se suma cunoștințelor păstrate prin scris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Numai în puterea Dumnezeului celui viu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</guid>
      <description>„Domnul este luminarea mea și Mântuitorul meu: de cine mă voi teme? Domnul este apărătorul vieții mele: de cine mă voi înfricoșa?”
Psalm 26 - 1, 2 Printr-o nuvelă antologică, Mircea Eliade (mai mult istoric al religiilor și mai puțin trăitor al religiei în care s-a născut) ne ajută, întrucâtva paradoxal, să înțelegem adevărul înscris axiomatic în titlul ales pentru gândurile de față, pe care le dorim complementare la o problematică cât se poate de actuală, îndelung, aprins, câteodată și pertinent dezbătută, deopotrivă în lumea creștină și necreștină, încă de la apariția unor lucrări ca „Raportul clubului de la Roma” (1960 și 1961), „Șocul viitorului”, „Al treilea val” sau „Galaxia Gutenberg” (1970), care au atras atenția forurilor științifice, factorilor de decizie și opiniei publice planetare asupra unor noi primejdii apărute în lume, ca urmare a poluării iraționale a mediului și a folosirii abuzive a unor descoperiri cu un potențial nociv major.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noua Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>Vă propun în cele ce urmează un istoric al activităților celebrei familii, al cărui singur scop faptic și declarat a fost, este și va fi construirea unui guvern mondial unic, a unei societăți omenești planetare ghidată de doctrina „Iluminaților” formulată acum peste 200 de ani, un imperiu global pregătit pentru a fi închinat Antihristului ce va să vină.
Acțiunile rockefeller-ilor nu s-au limitat la o uriașă acumulare de capital din industria petrolieră și bănci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gânduri despre noi înșine</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/ganduri-despre-noi-insine/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/ganduri-despre-noi-insine/</guid>
      <description>Cel mai important lucru pentru lumea multă, cum se zice, pentru blocuri - și blocurile și din Vaslui și din Oradea și din București - este ediția de carte, cele douăzeci de best-seller-uri ale Anastasiei, se numește „pachetul formativ”. Cine citește… - unele se citesc cu creionul în mână la masă, altele se pot citi în pat sau în fotoliu, dar unele se citesc cu creionul în mână - cine le citește pe toate cu atenție și cu seriozitate e pe cale în teologie și în credință.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucea Muzeului Țăranului Român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/crucea-muzeului-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/crucea-muzeului-taranului-roman/</guid>
      <description>„După decenii de enorme distrugeri cauzate țărănimii de comunism, ar fi părut necesară o expunere „politică” și dură, un bilanț al ororilor petrecute cu satul românesc. Nu am luat-o pe acest drum, justificat, dar plin de verdicte, un drum presărat de tensiuni și adversități. Nu era nici foarte creștinesc răspunsul în chip de răzbunare al noului muzeu! Am fi început noua viață printr-un semn trist și sub lumina neagră a răzbunării.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.
Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…
Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”
„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.
PRIMUL DOCUMENT Universitatea aristotelică Tesalonic
Facultatea de teologie
Catedra de teologie pastorală și socială
Comunicat
Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 13 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>V.
Structura actului religios Ați văzut în lecțiunea trecută calea care ar fi de urmat pentru ca să ajungem la rezolvarea problemelor pe care ni le-am propus, între cari cea dintâi este tocmai rezolvarea sau stabilirea caracteristicei specifice a actului religios, și ați văzut că aceste probleme se pot grupa în jurul câtorva întrebări fundamentale, și anume: analiza obiectului asupra căruia transcende actul religios și analiza structurii actului acesta religios în el însuși.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bornele Diktatului de la Viena. Euroregiunile economice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</guid>
      <description>Românii au prostul obicei de a-și uita, mereu, trecutul – și, deci, sunt condamnați să repete greșelile, mereu - să facă atâtea cucuie, până ce ori vor învăța să respecte istoria („pașii Lui Dumnezeu pe pământ”), ori dispărea-vor din Planul Divin (Aminul proorocea asta, în cazul uitării ca diagnostic al degenerării de Duh și al disprețuirii Misiunii Divine, ca Neam).
Încă din 3 octombrie 2007, ziarul Gândul anunța, sub titlul Proiect secret: „UDMR redesenează România în 15 euroregiuni” (cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panlanca. Un nou rapt din teritoriul Basarabiei prin trădarea clasei politice de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>File din cartea iubirii neamului Dragii noștri conducători ne arată cît de penibilă și de falsă poate fi existența lor. Acest aspect ne-ar fi interesat mai puțin dacă nu ar fi avut repercursiuni asupra bietei noastre Basarabii în fruntea cărora au fost puși acești veritabili vînzători de țară. Poate au greșit și cred că birourile sunt niște tarabe, iar țara e o imensă piață în care ei sînt proprietarii care au drepturi nelimitate asupra ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apel</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</guid>
      <description>FRAȚI ROMÂNI DIN JUDEȚELE COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ! Forumul Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș, vă cheamă să lăsați pentru o zi grijile voastre acasă și să veniți la Toplița, sâmbătă, 20 martie 2010!
Veniți să ne alăturăm glasurile spre a le spune diriguitorilor țării că în județele Covasna, Harghita și Mureș, trăim peste 400.000 de români! Suntem urmașii celor care secole de-a rândul au înfruntat „cele mai crâncene mijloace cu scopul de a ne desființa și maghiariza”, cum a afirmat cel ce a fost întâiul patriarh al României, Miron Cristea, fiu al Topliței Române.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul anti-democrat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</guid>
      <description>Concluzie de haiduc: „democrația nu face casă bună cu dreptatea”! Și nici n-au nimic în comun. Dacă ar fi să punem cap la cap toate evenimentele politice românești, am ajunge chiar la concluzia că democrația este dăunătoare națiunii. Dacă te uiți la știrile politice și încerci să citești inteligența pe figurile politicienilor români, te trezești în fața unor mormane de prostie. Mai rea decât prostia este răutatea, care se regăsește și ea sub șoriciul gros al ciocoiului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În mâinile dezastrului. Satul românesc și o agricultură de periferie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</guid>
      <description>Ca și când ar fi redescoperit apa caldă, campania electorală din toamna anului 2009 a adus, prin candidatul la președinție ales, un licăr de (falsă!!!) speranță pentru agricultură prin propunerea de a se interveni cu fonduri pentru stimularea și protejarea producției alimentare locale chiar de la nivelul satului românesc. Dacă în perioada interbelică, România era supranumită „Grânarul Europei” prin producția agricolă pe care o deținea, azi suprafața agricolă importantă (14,8 milioane de hectare, peste 60% din suprafața totală a țării, suprafața arabilă totală fiind de aproximativ 9,4 milioane hectare) nu se traduce în nici un fel prin rezultate îmbucurătoare: – deși ar putea hrăni 80 de milioane de persoane, agricultura românească poate hrăni abia un sfert din populația țării (necesitând importuri pentru hrănirea celorlalte trei sferturi!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Începe genocidul: România a aderat la Codex Alimentarius</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</guid>
      <description>În 30 de ani vor muri trei miliarde de oameni: unul din lipsa hranei, alte două din cauza bolilor.
Directive: eliminarea suplimentelor naturale, a mineralelor și vitaminelor.
Animalele vor fi tratate cu hormoni și iradiate, iar plantele - modificate genetic.
Cine va folosi produse naturale va fae închisoare.
Usturoiul, menta și alte produse comune vor fi droguri.
De la 31 decembrie 2009, Guvernul României a început, alături de alte 165 de state semnatare (reprezentînd aproape 85 % din populația planetei), implementarea temutului Codex Alimentarius.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Țăran egal român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/taran-egal-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/taran-egal-roman/</guid>
      <description>Gânduri despre țăranul român
Se tot vorbește, de ani buni, despre soarta țăranului român – care în ultima perioadă, pare definitiv stabilită. Cele mai multe voci sunt de părere că, de fapt, țăranul român nici nu mai există, că el ar fi dispărut de mult timp și că ceea ce vedem noi astăzi – cetățenii de la țară – nu sunt decât niște urmași scăpătați ai unei civilizații țărănești apuse. Se mai spune că avem noroc și că trebuie să ne bucurăm, pentru că iată a apărut un nou tip de trăitor la țară care înțelege ce înseamnă randamentul și producția și care se numește fermier sau agrofermier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istoria Sfintelor Mănăstiri Neamțu și Secu - de Andronic Duhovnicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</guid>
      <description>Cronica inedită a lui Andronic Duhovnicul sau pătimirile Mănăstirii Neamț de pe urma generației pașoptiste.
«Între toate acestea, în anul 1854, aflându-se oștile Imperiului Rusiei prin Principatul Moldovei, Părintele Arhimandrit și Stareț Nathanail le făcea ajutor după puterea mănăstirii; și cînd s-au dus la Silistra oștirile, atunci Părintele Stareț a dat din partea mănăstirii 10 care mari legate cu fier cu câte 10 boi, cu argați și cheltuiala mănăstirii, rânduind și un monah îngrijitor pentru ținerea acestora în bună stare; dar pe urmă întorcându-se oștirile ruse în țara lor, și în Moldova intrând oștile nemțești, atunci domnul Moldovei Grigorie Ghica a voit să-și izbândească asupra Mănăstirii Neamțului, pentru că a dat ajutor oștirii rusești pravoslavnice; și negăsind alte pricini, și citind paragraful al 5-lea din Așezământul Prea Cuviosului Părintelui nostru Starețul Paisie Velicikovski, unde hotărăște sfinția sa că „Monahii cei cărturari din soborul sfinției sale să citească învățăturile Sfinților Părinți, care povățuiesc drept spre înțelegerea Sfintelor Scripturi și spre cunoștința dogmelor credinței celei pravoslavnice a Bisericii Sobornicești”, și uitându-și dregătoria sa, că el era domn puitor la cale al pricinilor politicești iar nu arhiereu, a hotărât ca numaidecât punctul acesta este poruncitor spre a se întemeia în Mănăstirea Neamțului seminarie, pentru ca să învețe călugării științe înalte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istorie pentru vedenia ce a văzut un părinte, anume Theodosie, din Sfînta Mănăstire a Neamțului, în anul mîntuirii 1797</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</guid>
      <description>ARĂTARE PENTRU ÎNCEPUTUL MODERNIZĂRII ȚĂRILOR ROMÂNEȘTI „În vremile acestea mai de pe urmă, care sînt vrednice de multe lacrimi, pot să zic că în toată lumea n-au rămas alte locuri unde să poată ține cineva viață [călugărească] de obște cu pace și cu liniște, decît numai într-aceste bine-credincioase Țări Românești pe care Dumnezeu le păzește cu pronia Sa cea dumnezeiască, ca să se proslăvească numele Său cel sfînt.” Așa îi scria Cuviosul Paisie de la Neamț, în urmă cu două veacuri și jumătate, mitropolitului de atunci al Moldovei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statuia lui Al. I. Cuza din fața Patriarhiei BOR</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</guid>
      <description>Statuia lui Alexandru Ioan Cuza care pare să-l întruchipeze pe înaintemergătorul BOR Pe Dealul Patriarhiei, așezată central, se ridică falnic o statuie. E o operă nouă. Te-ai aștepta să fie Sfântul Martir Constantin Brâncoveanu, sau poate Matei Voievod sau Mircea sau Mihai… Nu e nici unul dintre Domnitorii Țării Românești care au luptat pentru Hristos și pentru neamul nostru. În fața Patriarhiei BOR este statuia celui care a inițiat și deschis oficial, pentru prima dată în istoria românilor și în mod manifest, lupta împotriva lui Hristos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei): „Declarația lui Elton John reprezintă o blasfemie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</guid>
      <description>Iată mai jos reacția puternică pe care a exprimat-o mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei) față de declarațiile provocatoare ale compozitorului de muzică pop Elton John pe care acesta le-a făcut într-un interviu în ziarul „Parade” din Statele Unite ale Americii.
Declarația provocatoare a lui Elton John spune următoarele: „Cred că Iisus a fost un gay milostiv, un homosexual foarte deștept care a înțeles problemele oamenilor”.
Reacția mitropolitului Nicolae din Filipupoleos a apărut imediat, caracterizînd declarația lui Elton John ca fiind: Blasfemie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masonii vor să deschidă un birou la Bruxelles</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</guid>
      <description>Citez din articolul Freemasons keen to open office in EU capital (EuObserver): „Ordinele masonice ar trebui să practice politica în sensul pozitiv al cuvântului: ca, în pofida propriilor diviziuni partizane, ei să vorbească de pe baricadele secularizării și să dea glas dezacordului lor cu anumite decizii guvernamentale sau europene”, a declarat pentru cotidianul belgian Le Soir într-un interviu publicat miercuri (17 februarie) Jean-Michel Quillardet, fostul Mare Maestru al Marelui Orient din Franța.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ivan Andreyev: Tânărul părinte Vladimir</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</guid>
      <description>Un nou făcător de minuni al Bisericii din catacombe
Pomenit la 16 august (†1930)
Din copilărie am avut o prietenă care era cu doi ani mai mare decât mine. S-a măritat cu doi ani înaintea mea. În primul an de căsnicie li s-a născut un fiu, care a fost botezat cu numele de Vladimir. Chiar de la nașterea sa copilul uimea cu ochii săi mari, căprui închis, care aveau o expresie plină de tristețe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre libertate în secolul al XXI-lea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</guid>
      <description>Despre libertate ne-a vorbit în primul rând Hristos foarte clar, un cuvânt care ne arată tranșant poziția noastră, starea noastră: anume, cea de robie. „Toată lumea zace sub puterea celui rău” – iată verdictul dat de Evanghelie. Dar odată cu jertfa de pe cruce a Domnului, prin sfânt sângele Său am fost răscumpărați, sloboziți de diavol, nu numai cei aflați în trup, ci și o parte din sufletele din iad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un țăran precum mulți alții… Nea Gore</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</guid>
      <description>Stimați Prieteni
Întrucît zilele ploioase care ne-a înviorat această primăvară cu noi speranțe de bine, mi-a dat posibilitatea după cum vedeți să vă fac această scrisoare chiar înainte de a primi dela D-tră răspuns, la aceia ce v-am trimiso săptămîna trecută. Aceasta fiind scrisoarea a 5-a despre care eu v-am promiso de mai înainte ași putea începe așa:
Doamne pe acest pămînt
Multe feluri de trai sînt
Însă traiul de creștin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucea Muzeului Țăranului Român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</guid>
      <description>1. Crucea conținută, implicată în sensul profund al obiectului
2. a) Crucea ca semn benefic, „semnul crucii” - pe pâine, la intersecții, marcaj și semn de pomenire, pe poartă, fântână, grajd etc.
b) Crucea ornament - combinație de element ritual și ornamentație sau croi.
3. Crucea rezultat al funcției și eficienței unui obiect, arhitectură, unelte, instrumente, pârghii, țesutul de război, munca câmpului.
4. Crucea pe plante, animale (măgar) sau în anatomia omului - „o cruce de om”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: arhierei din Makedonia (Elada) îi terorizează pe preoți și îi calomniază pe luptătorii pentru ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</guid>
      <description>1. Filocatolicii nu se neliniștesc. Planul se aplică. Toți aceia care au planificat și aplică subjugarea ortodocșilor față de papă aveau până acum toate motivele să fie mulțumiți, pentru că vedeau că, în ciuda existenței anumitor reacții, planul înainta și sperau că la o nouă Ferrara-Florența vor reuși acceptarea și semnarea unui nou „horos” (hotărâre) unionist, a unei noi uniații.
Comparativ cu vechiul sinod de la Ferrara-Florența (1438-1439), acum condițiile sunt mai prielnice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: „Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</guid>
      <description>Mitropolitul Serafim de Pireu, în mijlocul Bisericii, a făcut ceea ce trebuiau să facă de mult timp toți episcopii noștri: În cadrul slujbei Sinodiconului Ortodoxiei, ieri, Duminica Ortodoxiei 2010, Mitropolitul Serafim de Pireu a rostit anatema Părinților Bisericii asupra papistașilor, protestanților, dar a și tovarășilor lor ecumeniști.
„Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”, au fost cuvintele care au ieșit de pe buzele mărturisitorului ierarh și s-au auzit în toată lumea prin postul radiofonic al Bisericii de Pireu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Inadmisibilă hotărârea Bisericii Serbiei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</guid>
      <description>Profundă amărăciune a exprimat astăzi Mitropolitul Serafim de Pireu, în ceea ce privește hotărârea Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care a disponibilizat pe Episcopul Artemie de Rașca și Prizren. De semnalat că Agenția de Știri Bisericești „Romfea.gr” a scris despre ancheta judiciară încă de duminică, 14 februarie 2010.
Mitropolitul Serafim de Pireu despre Episcopul Artemie: Cu profundă amărăciune, întristare și durere am aflat despre hotărârea din ziua de 13 a lunii în curs a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: presiuni pentru apostazie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</guid>
      <description>Unul dintre cele mai importante evenimente din sfera bisericească a fost Sinaxa preoților și monahilor ortodocși, care s-a ținut în Volos februarie 2010. Principalii vorbitori au fost părintele Theodoros Zisis, părintele Gheorghios Metalinos, părintele Iosif, starețul mănăstirii Xiropotamu. Au fost reprezentanți sau stareți ai mănăstirilor, schiturilor și chiliilor din Sfântul Munte Athos, cât și ai mănăstirilor de pe teritoriul Greciei, protoprezbiteri și preoți din toate eparhiile.
Iată care sunt punctele principale expuse în Sinaxă:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 7 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>IV.
Actul religios Pentru motive pe cari o să le înțelegeți mai târziu, nu am insistat ceva mai mult asupra afirmației că este imposibilă o determinare numai imanentă, subiectivă a actului religios. Am arătat, precum ați văzut, că actul acesta religios nu poate să fie conceput, nu poate să fie înțeles de noi și nici nu poate să existe în el însuși, dacă se face abstracțiune de un obiect asupra căruia actul religios se raportează și dacă anume nu se consideră acest obiect ca existență reală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 03/01.02.2010 – 15.02.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5895 din 01.02.2010
Farcadi Botond Profităm oare de drepturile noastre lingvistice? Trebuie să profităm de drepturile lingvistice pe care le avem și să cucerim altele, noi - atenționează mai multe organizații civile maghiare transilvănene în petiția privind respectarea bilingvismului, la care au aderat zilele trecute tot mai mulți. La Sfântu Gheorghe a fost organizat, în fața unui supermarket, chiar și un protest-fulger pentru inscripții, servicii în limba maghiară, pentru respect față de comunitatea locală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Atît timp cît frații noștri americani au grijă de toate nu trebuie să ne facem vreo problemă. Banii vor veni, viața ne va fi fericită, totul este bine și frumos atunci cînd iubiții yankey dețin controlul. La această concluzie ajungem după ce vedem declarațiile ambasadorului SUA în Republica Moldova.
Ambasadorul SUA, Asif Chaudry: „Banii americani vor ajunge în Moldova în câteva luni” Ambasadorul Statelor Unite ale Americii la Chișinău, Asif Chaudry, nu știe când vor veni cele 262 milioane de dolari în R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul și licheaua</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</guid>
      <description>Haiducul șade și cată mârșăvia dregătorilor. Apoi, cugetă mulțumit că-n vremurile moderne n-are mare bătaie de cap cu ei. E zadarnic să-i vină de hac vreunuia, căci cam toți ajung să-i roadă ciocoii din propria ogradă. Când un dregător cade în prinsoarea ciocoilor, i se spune că-i mogul comunist. Zic vornicii pe la televizor ba că Băsescu-i matelot comunist, ba că Geoană e roșu-n cerul gurii sau că tătuca Iliescu se închină la Stalin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În fața televizorului…!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</guid>
      <description>La televizor, spectacolul este „unic”, adică mai exact același, aceleași știri și scene dar cu alți protagoniști în fiecare zi. La ora 17.00, aștepți cu nerăbdare „Știrile” și afli că s-a mai vaccinat un puhoi de lume „contra” AH1N1 și că „tembelizorul” a transformat din nou prostia și inconștiența în virtute națională, că s-a mai sinucis cineva, că s-au mai bătut unii, că au fost tâlhării în nu știu ce județ, că unii și alții se „ard” cu „flăcări violet” prin campania electorală, că zăpezile sunt cât casa pe drumurile patriei și că primarii nu-și fac treaba, prin urmare numai „știri” care de care mai ridicole, iar lucrurile importante, pe care ți-ai dorit să le afli, nu apar cu adevărat niciodată sau aproape niciodată pe „sticlă”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Țara arde și cursul de schimb se apreciază!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</guid>
      <description>Deși oarecum justificată de autoritățile monetare, aprecierea cursului de schimb nu este tocmai văzută cu ochi buni de către specialiști. Banca Centrală justifică o atare evoluție a cursului ca fiind dată de o inflație mult temperată, aflată în intervalul firesc de atingere a țintei asumate privind inflația pentru acest an, iar deficitul balanței comerciale, diminuându-se considerabil, scăzând la mai bine de jumătate comparativ cu nivelul mediu al anilor anteriori (perioada 2006-2008), dovedește o mai bună gestionare a dezechilibrului extern, prin urmare ar justifica o apreciere a cursului leu/euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urmările schismei la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</guid>
      <description>STUDIU FUNDAMENTAL (1954) AL DIACONULUI PROFESOR GHEORGHE I. MOISESCU
ULTERIOR PATRIARH AL BISERICII ORTODOXE ROMÂNE
IUSTIN MOISESCU (19 IUNIE 1977 - 31 IULIE 1986) Readucem în actualitate un studiu preluat din revista patriarhală „Ortodoxia” (anul VI, numărul 2-3, aprilie-septembrie 1954, pp. 339-364), unde a fost publicat cu ocazia împlinirii a 900 de ani de la „ieșirea lumii din Biserică”, pe care îl republicăm acum în contextul dezbaterii primatului papal de către Comisia Mixtă de Dialog Teologic între Vatican și Biserica Ortodoxă, întrunire ce va avea loc în septembrie 2010 la Viena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: către o nouă Ferrara – Florența</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</guid>
      <description>O omilie de mare importanță, caracterizată de curaj și cu duh mărturisitor a ținut luni, 25 ianuarie 2010, în sala plină de credincioși a Uniunii Ortodoxe Panelenice (Kaningos 10, Tesalonic, Grecia), protoprezbiterul, profesorul emerit al Universității Aristotelice din Tesalonic și unul din protagoniștii luptei împotriva ecumenismului și a papismului, părintele Theodoros Zisis. Tema omiliei a fost: „Către o nouă Ferrara – Florența. Este ignorat sau răstălmăcit Sfântul Marcu Evghenicul?”. Pe vorbitor l-a precedat vicepreședintele Uniunii Ortodoxe Panelenice, domnul Ioannis Karatzenis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episcopul Kirilos Katerelos de Avidos: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</guid>
      <description>La Centrul Interortodox al Bisericii Eladei, a avut loc în ziua de pomenire a celui între sfinți părintelui nostru Fotie, patriarhul Constantinopolului, obișnuita consfătuire a membrilor Sfântului Sinod cu profesorii și ceilalți dascăli ai Facultăților de Teologie din cadrul Universităților din Atena și Tesalonic. Tema consfătuirii pe anul acesta a fost: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”. A vorbit profesorul Catedrei de Teologie Socială a Facultății de Teologie a Universității din Atena, Preasfințitul Kirilos (Katerelos), episcop de Avidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premizele biblice ale erorilor papalității</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</guid>
      <description>Nu există premize biblice ale erorilor papalității, așa cum nu există acoperire revelațională obiectiv valabilă pentru greșelile ereziarhilor tuturor vremurilor.
Afirmația aceasta este ortodoxă și formularea ei, absolut corectă. Biserica noastră nu poate renunța la nicio iotă și nicio cirtă din ea, fără să se expună primejdiei de a aluneca pe povîrnișurile prăpăstioase ale căilor bătătorite de eterodocși, fără a cădea în ireparabila greșeală de a consimți să cadă la tranzacții oneroase asupra depozitului de credință pe care l-a moștenit de la Mîntuitorul Hristos, și pe care l-a formulat (definit), conservat și apărat cu atîta înțelepciune și dîrzenie vreme de aproape două milenii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cum ne închinăm în timpul Sfintei Liturghii?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</guid>
      <description>De obicei, la sărbătorile Sfintei Cruci vorbim și despre taina Crucii lui Hristos și despre semnul crucii și importanța lui în viața noastră creștină. Cineva mi-a cerut să vorbesc despre asta acum și m-am hotărât să fac ascultare. Așadar, rețineți:
Semnul crucii făcut corect aduce binecuvântarea lui Dumnezeu. Semnul crucii făcut indiferent, oricum, incorect îndepărtează binecuvântarea lui Dumnezeu și atrage „binecuvântarea” celuilalt, care se bucură, râde și se îmbolnăvește de râs; așa spunea părintele Cleopa: râde dracul de se îmbolnăvește, intră în spital, săracul… De ce?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revoluțiile Noii Ordini Mondiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</guid>
      <description>Suntem martorii pregătirii ultimei mari revoluții, cea care vrea să zguduie din temelii lumea pe care o știm, să răstoarne integral și iremediabil valorile pe care le recunoaștem, să măture din calea ei structurile și organizațiile existente. Mai corect spus, s-a declanșat faza finală a unei revoluții continue ce a început acum peste 200 de ani și al cărei efect se dorește a fi instaurarea NOII ORDINI MONDIALE a unui GUVERN MONDIAL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noii sfinți ai neamului românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</guid>
      <description>Interviu luat lui ÎPS Iustinian Chira,
Arhiepiscopul Maramureșului și Sătmarului
Înalt Prea Sfinția Voastră, sunteți cunoscut ca unul dintre ierarhii marcați de jertfa din închisorile comuniste. Spuneți-ne cum priviți această jertfă… E greu să te exprimi în legătură cu ceea ce s-a întâmplat în timpul acestui regim. E aproape incredibil. Și de aceea nici nu știu anume ce-aș putea să spun. Lucrurile acestea nu se pot vorbi, nu se pot spune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre ziarul „Lumina”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</guid>
      <description>Acest text critic și autocritic l-am trimis în urmă cu aproape doi ani (2 februarie 2008, ziua unui mare praznic ortodox, proniator detaliu) „Centrului de presă al Patriarhiei”, încercând să-i prevenim or măcar să-i sensibilizăm, cu franchețe, bunăvoință și argumente peremptorii, pe toți responsabilii de atunci ai respectivului colegiu redacțional, asupra unor evidente carențe conceptuale și slăbiciuni informale ale unui important compartiment din componența sa. O tăcere adâncă s-a lăsat peste observațiile noastre îndreptățite și pe deplin controlabile de către orice om de bună credință și cu o pregătire medie, fapt care ne determină să publicăm acum, în această rubrică de suflet, articolul care i-a lăsat fără răspuns pe responsabilii acestui esențial releu mediatic creștin-ortodox, obligat prin definiție să limiteze sau chiar să excludă amatorismul din activitatea lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunism și globalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</guid>
      <description>Sînt douăzeci de ani de cînd ne-am liberat de „comunism” și am început să ne „globalizăm”. Și începem să înțelegem că nu am făcut decît să schimbăm o înșelare cu alta, fără a desluși însă prea lămurit scopul acestora. Ei bine, vechiul „comunism” și noua „globalizare” sînt cele două căi prin care omenirea răzvrătită împotriva Ziditorului ei (și povățuită de Iudeii cei ucigași de Dumnezeu) încearcă a se uni iarăși împreună, precum la zidirea acelui turn din Babilon, întru un gînd, și întru un duh, și întru o cuvîntare și întru o lucrare de obște.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 6 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>III.
Fenomenologia religiei. Experiența religioasă După cât ați înțeles din prelegerea trecută, pe care as vrea s-o rezum, pentru ca să vă rămână bine, planul acesta al cursului de filosofic a religiei cuprinde două părți bine distincte: o parte tratând probleme de fenomenologie a religiei, o altă parte tratând probleme nu chiar de logică, ci de metafizică religioasă; o primă parte raportându-se la conținutul sufletesc al procesului spiritual pe care-l trăiește individul, om în genere, în preocupările acestea religioase, o altă parte legându-se de-a dreptul cu problemele de interpretare a realităților pe care viața religioasă le pune la dispoziția credinciosului, în cadrul celor dintâi probleme — acel grup mare de probleme — intră, după cum vă spuneam, în primul rând cercetarea actului religios sau așa-numita experiență religioasă, ceea ce James numește experiența religioasă, în al doilea rând studierea convingerii religioase și în al treilea rând, în sfârșit, problema expresiunii sau expresiunea vieții religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 02/16.01.2010 – 31.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Europai-Ido, nr. 2 din ianuarie 2010 Nu avem ce discuta cu cercurile care cumpără țara și umilesc națiunea/ Interviu cu V. G., președintele Jobbik - Credeți că actuala opoziție complotează cu guvernul? Pentru că ele se luptă reciproc…
Vona Gabor: — La suprafață se luptă, însă în ceea ce privește problemele strategice, unitatea este aproape deplină. De ce credeți că a fost atât de urgentă, cu câteva luni înainte de alegeri, distribuirea suspectă a frecvențelor radio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Iubire nelimitată și necondiționată Conducerea SUA ne face declarații în continuu de amor. Știindu-i însă de ce sînt capabili, după ce am văzut dragostea nemăsurată față de cimitirele și bisericile din Serbia, oamenii din Iraq și multe alte cazuri practice, ne punem întrebarea: pe noi ce ne așteaptă?
Avem susținerea SUA Statele Unite ale Americii vor susține și în continuare Republica Moldova, a declarat ambasadorul SUA la Chișinău, Asif J. Chaudhry, în cadrul unei întrevederi cu premierul Vlad Filat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politica anticreștină a noii guvernări</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</guid>
      <description>DECLARAȚIA CREȘTINILOR ORTODOCȘI DIN MOLDOVA În ultima vreme guvernarea a început un adevărat război politic, administrativ, juridic și mediatic împotriva Bisericii Ortodoxe. Ce se urmărește prin acest război? Lichidarea Ortodoxiei în Moldova?
În scurt timp, această guvernare:
1. A anunțat politica și intenția de desființare a ultimelor stavile simbolice rămase în legislația Moldovei din calea înregistrării cultelor anticreștine, totalitare și destructive, prin liberalizarea legislației cu privire la cultele religioase. (Declarația a fost făcută de către Ministerul Justiției în cadrul unei întîlniri interconfesionale din data de 1 decembrie 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul cu telecomandă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</guid>
      <description>Cum se uită un haiduc la televizor? Cu furie! Mă trezesc adesea cu telecomanda înțepenită pe Animal Planet. Pesemne că prefer să văd un leu ce doarme tihnit în savană, decât să casc ochii la știri și să văd maimuțele care fac circ inutil în politica românească. Haiducul stă în fața ecranului și privește cum se dau ciocoii în stambă sub lumina reflectoarelor. După ce jupoaie și pielea de pe noi, stăpânirea ne azvârle câteva ore de distracție falsă, ca să ne mai taie supărarea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este bugetul de stat pe 2010 un buget de „criză”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</guid>
      <description>În ciuda lipsei de dezbatere publică privind proiectul de lege al bugetului de stat al României pe 2010, totuși această lege de importanță fundamentală pentru economia țării nu a trecut complet neobservată de analiștii economici și politici. Spun nu a trecut „complet” pentru că au mai fost voci, pe ici pe colo, care s–au plâns de „fondul” legii bugetare, unii catalogându–l ca pe un adevărat dezastru sau ca pe „cel mai prost buget din ultimii 20 de ani”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimentul Pitești</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</guid>
      <description>Înainte de a face analiza celor petrecute în închisorile Pitești, Gherla, Târgu-Ocna, țin să fac următoarele precizări. Sunt unul dintre cei 3 sau 4 supraviețuitori care, trecând prin demascări și așa-zisa reeducare, poate aduce precizări și în ceea ce privește ultima înscenare a Securității, din 1957, cu care s-a încheiat acest lung șir de crime, printr-un așa-zis proces al autorilor morali ai reeducării. De asemenea, pentru o mai clară înțelegere a dimensiunii acțiunilor din închisorile amintite, am tratat această problemă în modul cum a fost abordat comunismul în volumele Holocaustul Roșu (1992 și 1998) ale domnului Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Țarul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</guid>
      <description>În rândurile de mai jos voi stărui puțin asupra noului eveniment cultural din tandemul Lunghin — Mamonov, mult controversatul film „Țarul”, avându-i ca figură centrală pe cel ce a fost cunoscut în istorie ca Ivan cel Groaznic — interpretat absolut magistral, de la fel de mult controversatul actor Piotr Mamonov — și viața Mitropolitului Filip, prietenul din copilărie al Țarului.
Nici nu a apărut bine în România în circuitul binecunoscut al internetului și filmul acesta — chiar mai mult decât „Ostrovul” — a produs o adevărată furtună intelectuală și… de ce să nu recunoaștem, intelectualitatea română a secolului XI se pricepe de minune la așa ceva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul cuvios Macarie Makris, paradigma teologului în dialog</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</guid>
      <description>În contextul reîntâlnirii Comisiei Mixte Internaționale de Dialog Teologic dintre ortodocși și catolici, ce se va întruni în septembrie la Viena pentru a dezbate ultima parte a materialului „Rolul Episcopului Romei în comuniunea Bisericilor din primul mileniu”, propunem spre reflexie participanților, observatorilor, celor foarte entuziaști și celor foarte reticenți, celor moderați, ca și tuturor celor interesați modelul unui sfânt mai puțin cunoscut, pe care tocmai l-a pomenit Biserica noastră Ortodoxă pe 8 ianuarie — SFÂNTUL MACARIE MAKRIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesajul unui sfânt: Marcu Evghenicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</guid>
      <description>O figură harismatică, care și-a lăsat o adâncă și luminoasă pecete pe istoria Bisericii, este impusă cu o deosebită actualitate de către calendarul sărbătorilor acestei luni. Este Sfântul Marcu Evghenicul, antiunionistul. În zilele noastre, în care mișcarea ecumenică l-a neliniștit până și pe cel mai simplu om și se prezintă de-acum nu numai în haină bisericească, ci și într-una surprinzător de socială, nimic nu este mai interesant, dar și mai credibil decât să ascultăm mesajul celui care a fost odată protagonist în aceste evenimente și căruia după veacuri i s-a dat dreptate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noi suntem copiii propagandei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/noi-suntem-copiii-propagandei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/noi-suntem-copiii-propagandei/</guid>
      <description>În istorie s-au văzut multe procese care au avut un dublu rezultat. Un prim rezultat care n-a fost altceva decât o hotărâre-lege care a aparținut și a convenit învingătorilor; și un al doilea rezultat pe care l-a dat ca sentință — e drept, după mai multă vreme dar întotdeauna — istoria teologic fundată, în care nu poate exista decât adevăr. Acest proces este vizibil, cu precădere, în cazurile mărturisitorilor, ale martirilor, ale mucenicilor Bisericii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domnul profesor televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</guid>
      <description>La una din conferințele pe care le–am ținut, am primit următoarea întrebare: Scriați cu vreme în urmă că: „Mass–media este Evanghelia zilelor noastre! Este lumina după care se călăuzesc masele de oameni care așteaptă Vestea cea bună a fericirii pământești”. Ați rămas la același punct de vedere? Nu vă dați seama că există atâtea lucruri bune pe care le învățăm de la televizor?
Îmi dau seama că există și unele lucruri bune la televizor, nu neg asta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La începutul bisericii din catacombe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</guid>
      <description>În istoria Bisericii lui Hristos au existat mai multe momente critice, în care conducătorii oficiali ai unei Biserici locale au căzut din dreapta credință, și pentru o anumită perioadă credincioșii au ezitat, neștiind pe cine să urmeze, sau neștiind unde este de găsit Însăși Biserica. În astfel de momente, Hristos Domnul, credincios făgăduinței că „porțile iadului nu vor birui” (Matei, 16,18) Biserica Lui, ridică un atlet care să spună adevărul și să-i atragă pe credincioși de partea Ortodoxiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure sclavii - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poate vizionarea tv afecta structural dezvoltarea creierului?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</guid>
      <description>În cadrul unei conferințe naționale desfășurate în SUA, la care au participat peste 300 de profesori experimentați, majoritatea celor prezenți au afirmat că „durata pe care elevii sunt capabili să–și concentreze atenția este notabil mai mică; cititul, scrisul și capacitatea de comunicare orală se arată a fi în declin – chiar și în mediile cele mai bune”. (Healy, 1990) „Recentele rezultate ale Institutului Național de Evaluare a Progresului Educațional din America (NAEP) au indicat apariția unor importante deficiențe în ceea ce privește capacitățile cognitive de un nivel superior, mai cu seamă cele necesare pentru o înțelegere profundă a textului scris, în matematică și în științe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fereastră spre lumea antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</guid>
      <description>În ultimii ani, s–a scris și s–a vorbit despre tele–vizor (văzător de departe) și tele–viziune (vedere de departe) cam tot ce se putea scrie și vorbi. Și numai împotrivă, căci toată lumea socotește că unealta aceasta uimitoare e mai mult sau mai puțin dăunătoare: doctorii ne spun că tele–vizorul e stricător de trup, preoții că otrăvește sufletul și prostește mintea, iar alții se plîng de altele. Cu toate acestea, prea–puțini se lipsesc să o mai folosească.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 28 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>II.
Problematica filosofiei religiei Ați văzut în lecțiunea trecută ce înțelegem în linii mari prin filosofia religiei. Ați văzut cele două probleme fundamentale care se pun acestei discipline speciale: problema esenței naturei religiunii și problema conținutului de adevăr, a adevărului religios. Ați văzut că, în legătură cu această din urmă problemă trebuie considerată eventualitatea unei interpretări a universului din punct de vedere religios și a unei confundări de țeluri cu acelea ale metafizicei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 1/01.01.2010 – 15.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Europai–Ido, nr. 1 din ianuarie 2010
Potrivit lui Posta Imre, în patria noastră s–au stabilit peste un milion de evrei / Acord ungaro–israelian secret În aprilie 2004, președintele israelian Mose Kacav a efectuat o vizită în Ungaria. Motivul a fost – aparent – o vizită obișnuită de prietenie. Într–un cerc restrâns însă, a fost încheiat un acord interstatal ale cărui anumite puncte se identifică cu un act de trădare de patrie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limba — „Stăpâna noastră”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</guid>
      <description>Știut este că în Basarabia doi arhei etnici au lucrat, în adâncuri, pentru ca românitatea dintre Prut și Nistru să nu dispară în pulberea vremurilor: Ștefan cel Mare și Mihai Eminescu. Primul a conservat forța modelului istoric, celălalt – puterea spirituală a limbii, iradiind în cultură. Eminescu nu numai că a însemnat modelul absolut de limbă românească îngăduit de păzitorii din Gulag, ca aparținător de Moldova istorică, dar el a lucrat și la nivelul metalimbajului, al reflecției despre limbă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
