<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008-05 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2008-05/</link>
    <description>Recent content in 2008-05 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2008-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Răspunsurile Mișcării Conservatoare la întrebările: Cine și de ce vrea puterea, Cine și de ce vă minte sistematic, Cine și de ce vă fură, Unde sunt vinovații, pentru iminenta prăbușire a României?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puterea politică este dorită, în continuare, de nemernicii care s-au instalat în fruntea țării peste ruinele comunismului, dedându-se la jafuri inimaginabile și trădând interesele naționale. Culoarea politică a acestora nu mai are, de multă vreme, nici un fel de importanță, deoarece, prin fire nevăzute, au generat o adevărată conspirație a răului, bazată pe cârdășia de tip mafiot. Astfel, în decurs de numai optsprezece-nouăsprezece ani, lepra a cuprins toate domeniile de activitate, punând sub interdicție orice posibilă încercare de a îndrepta lucrurile înainte de a fi prea târziu… Cel puțin, așa speră adunătura care se autointitulează „clasă politică”. Este de la sine înțeles că vor să-și justifice, pe mai departe, puterea obținută prin votul românilor pentru a-și continua nestingheriți viața de lux deșănțat realizată prin munca unui popor prea mult batjocorit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/politica-externa/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/politica-externa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>În (pen)umbra crailor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arta poetică a lui Octavian Mihalcea pare a urma deviza mateină: AGE, CAVE, TACE, precum și disprețul lui Ion Barbu „față de poezia leneșă”, cei doi apărând împreună în memoria contemporanilor; Adrian Rogoz, un discipol barbian îi evocă în poemul „Capșa”: &lt;i&gt;Ne-nfierbântam la filtru și fâlfâia poema…/ Abia sorbea vreunul din cești sau din țigare./ Mateiu lucea pe stemă și platoșă boema/ Totem era sălbatic aprins la cingătoare.// Focar alipsei noastre sta marele magistru:/ Bărbia lui de faun proptită-i în toiag:/ Iar suprarealistul pașadia sinistru,/ Bătându-și ca-n mătănii al spleen-ului șirag.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre originea Basarabilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center fw-bold fst-italic&#34;&gt;în care se arată autohtonia întemeietorului Valahiei&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pe lângă expresia îndeobște cunoscută &lt;i&gt;historia magistra vitae&lt;/i&gt;, într-o formulă cât se poate de laconică, istoria este știința adevărului. Sau ar trebui să fie. Nu pare așadar de mirare faptul că problemele originii neamului nostru și ale constituirii statelor medievale românești de sine stătătoare să fi angajat pe istoricii noștri cei mai importanți într-o dezbatere de întindere în timp și pe o vastă problematică. Dar tentația sau seducția cercetării n-a putut ignora sau ocoli nici originea conducătorilor pe care i-au avut românii din cele două mari state românești surori, Muntenia și Moldova, constituiți în familii dinastice: Basarabii și Mușatinii. Monarhi pe care Mihai Eminescu îi așează pe drept într-un distih de permanentă referință:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 februarie&lt;/strong&gt;: &lt;i&gt;„După expedierea epistolei lui Mihai către matale a venit doctorul Isac aducând o scrisoare de la d-nul Maiorescu adresată lui, rugându-l s-o deie lui Mihai în mână. Doctorul a pretextat că scrisoarea adresată lui personal a uitat-o acasă, făgăduindu-mi că îmi va arăta-o mai pe urmă. Cătră Mihai scrie relativ la tipărirea ediției a 3-a a poeziilor lui, cerându-i și ce a mai scris nou să trimeată la tipar. De scrisoarea doctorului însă nu pot să-ți spun nimic, până nu voi putea rămânea singură cu doctorul.”&lt;/i&gt; Se înțelege, în cele din urmă, că Titu Maiorescu a trimis două scrisori în același plic: una către poet și cealaltă către doctorul Isac. De ce va fi ales această cale, nu înțelegem; poate că nu prea are încredere în Henrietta — ceea ce este, însă, greu de presupus. Probabil a vrut să economisească banii de un timbru. La scrisoarea sa, poetul îi răspunde că „poezii nepublicate de intercalat în volum” nu are (și am atras atenția în altă parte asupra termenului: „de intercalat” — care se referă la structura ediției princeps, la ordinea poeziilor, etc. Titu Maiorescu a pierdut o coală de tipar, 16 pagini, la tipărire, în 1883, și vrea s-o reconstituie, să „intercaleze” poeziile lipsă în ordinea din acea coală editorială — iar Mihai Eminescu refuză colaborarea în acest sens). Faptul că Titu Maiorescu poartă corespondență privată cu doctorul Isac este, însă, în măsură să ne pună în alertă. Iarăși sub semnul probabilității vom afirma că, pentru că junimiștii au câștigat alegerile (într-o coaliție — de altfel, foarte fragilă), criticul vrea să știe starea sănătății lui Mihai Eminescu chiar de la doctor pentru eventualitatea că poetul îl va căuta la București. Amintim că, de acum înainte, Eminescu va merge la Titu Maiorescu doar în audiențe, cu mari emoții — și va fi primit foarte rece, refuzându-i-se piesa de teatru „Lais” la care lucrase poetul în Botoșani fără ca sora sa să știe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Legislații religioase</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/legislatii-religioase/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/legislatii-religioase/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Profesorul Nicolae Paulescu s-a născut în București în 1869, făcându-și studiile în același oraș. Fiziolog de geniu, el a devenit pasionat de studiul secreției interne a pancreasului încă de la vârsta de 21 de ani, moment în care studiile în domeniu se aflau la un nivel destul de primitiv, legătura acestor secreții cu teribilul diabet nefiind până acum elucidată. Dacă primele studii asupra pancreasului le-a efectuat la Paris, revenirea în țară se pare că i-a deschis orizonturi noi, în 1916 el efectuând primele experimente pe baza extractelor pancreatice la București.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada păsării măiestre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/balada-pasarii-maiestre/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/balada-pasarii-maiestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Printre luciri de cornuri și junghiere,&lt;br&gt;&#xA;vâna și el cu prințul prin păduri.&lt;br&gt;&#xA;Gorunii-aveau suspine verzi pe guri&lt;br&gt;&#xA;și apele, pe buze, giuvaere.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Era-ntr-a patra zi de vânătoare&lt;br&gt;&#xA;Istețe slugi stârneau vânaturi noi&lt;br&gt;&#xA;și cerbii-ngenunchiau pe frunze moi&lt;br&gt;&#xA;și vulturii se prăvăleau din soare.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Iar el, dibaci și sprinten în săgeată,&lt;br&gt;&#xA;tânăr curtean cu chip strălucitor,&lt;br&gt;&#xA;când culegea văzduhul frânt din zbor,&lt;br&gt;&#xA;când străpungea pădurea-n beregată.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ușor și zvelt la pânde îndrăsnețe,&lt;br&gt;&#xA;Se depărta de ceata de curteni&lt;br&gt;&#xA;și ochii lui păreau nepământeni,&lt;br&gt;&#xA;scânteietori de zări și tinerețe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold fst-italic text-center&#34;&gt;În această lună, în ziua a douăzeci și treia, pomenirea Preacuviosului părintelui nostru Mihail Mărturisitorul, episcopul Sinadelor.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Acest sfânt ce poartă numele îngeresc Mihail, fiind dăruit lui Dumnezeu din brațele mamei sale, și curățindu-se pe sine cu întregimea vieții, s-a făcut preot lui Dumnezeu celui preaînalt, și fiind întărit de Dumnezeu, a stins și a potolit toată bârfirea și deșertăciunea hulitorilor de Dumnezeu, astupând gurile cele fără de Dumnezeu ale ereticilor, ce se deschideau împotriva sfintelor icoane. Și neputând suferi fiara cea cumplită, adică tiranul Leon Armeanul, dumnezeieștile cuvinte ale grăirii sale, deoarece sfântul nu s-a spăimântat de înfricoșările lui nici s-a muiat cu mintea de acelea, ci cu glas slobod striga: „Eu mă închin și cinstesc dumnezeiasca și cinstita icoană a Mântuitorului nostru Iisus Hristos, și a sfintei Maicii Sale, iar dogma și porunca ta o scuip și nu o bag în seamă”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria românilor reflectată în mass-media de limbă maghiară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este îndeobște cunoscut faptul că, la nivelul reprezentării comune din România, există un handicap de imagine față de județele Covasna și Harghita, singurele județe din România unde populația majoritară este numeric inferioară. Informațiile dinspre această regiune din Arcul Intracarpatic, variate și distorsionate, periodic devin centrul mediatic, iar zona este percepută ca o zonă cu probleme „sensibile” specifice. Teme referitoare la această zonă precum autonomia așa-zisului ținut Secuiesc, dar și cele privind relațiile româno-maghiare, în general, sunt prezente constant în mass-media.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspândirea românilor înainte de Primul Război Mondial. România după unirea de la 1918</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia de azi, așa cum o înfățișează un guvernator al ei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puține le mai putem ști despre românii din Basarabia și despre țara lor ținută în sălbăticie, în cel mai adânc întunerec al minții și cu gând rău împestrițată prin aducerea a orice fel de neamuri în locul bieților moldoveni momiți cu făgăduieli de pământuri - veșnica lor dorință! - pe malurile reci ale apelor siberiene.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei înșiși nu scriu, nu mai scriu: n-am văzut, de un timp, nici Moldovanul d-lui Madan; se vede că loviturile distrugătoare cad acum și asupra foilor de literatură și cultură a poporului, căruia-i împărtășesc în același timp și, cu tot respectul, știrile despre cârmuire și măsurile binevoitoare luate de dânsa. De aceea ni face un dar neașteptat fostul guvernator basarabean după pogromurile ucigătoare de evrei, din Chișinău, prințul Urusov, când tipărește memoriile sale relative la această trecere a sa prin Chișinău. Apărute în rusește, traduse în Universul în ce privește vizita lui Urusov la Iași întru întâmpinarea Regelui Carol și potolirea unei mișcări de răzeși nemulțămiți cu hotarele încălcate, - ele apar acum în întregime supt forma franceză pe care li-o dă, - împreună cu o prefață de obișnuite tânguiri asupra nedreptăților ce sufere prietenosul și dezinteresatul neam al lui Israel, - un domn Perschi, pe care-l bănuim că a fost fericit de Dumnezeul părinților săi cu o coborâre din chiar acest neam ales, și nu cules.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul trecut)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Moscheile de pe muntele templului&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În 638, califul Omar ibn al-Khattab (prieten al lui Mahomed, care murise în 632) cucerește Ierusalimul de sub stăpînirea Romeilor (așa-zișii „Bizantini”) și construiește o „casă de rugăciune”: moscheea „Al-Masjid al-Aqsa”, („locul de rugăciune cel mai îndepărtat”). Apoi, în 691, califul &#39;Abd al-Malik ibn Marwaan zidește ceea ce se cheamă „Cupola Stîncii”. Dar de ce au construit moscheile anume în acel loc, pe care s-a aflat biserica lui Solomon? Pentru că eresul musulmanilor zice că pe Muntele Moria, povățuit de „Îngerul Gabriel”, Mohammed s-a înălțat la „tronul lui Dumnezeu” după ce a fost purtat în călătoria sa minunată de la Mecca la Ierusalim (trecînd prin Sinai și Bethleem), călare pe Al-Buraq („Fulgerul”), un cal magic cu cap de femeie, aripi de vultur, coadă de păun și copite ajungînd pînă în zare. Apoi, și-a legat calul la zidul de Apus al Muntelui Templului, și a ajuns la stînca sfîntă care ar fi stat pe vremuri în biserica lui Solomon, aceea unde Avraam trebuia să-l jertfească pe Isaac. De acolo, s-a înălțat pînă la al șaptelea cer împreună cu „îngerul Gabriel”. Pe drum el s-ar f întîlnit cu „profeții” altor „religii” — paznici ai raiului: Adam, Isus, Sfîntul Ioan, Iosif, Idris (= Seth?), Aaron, Moisi și Avraam — care l-au însoțit pe drumul său către Allah și care l-au primit ca întîi-stătător al lor. Ajungînd în rai, s-a întîlnit cu Allah, care i-a descoperit rugăciunile ce trebuiau rostite de către urmașii săi.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De veghe în jungla de astfalt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-una din zilele trecute am înțeles, cu deplină îndreptățire, că tot ce am spus, făcut sau scris, în ultimele luni a fost îndreptățit. În primul rând, am înțeles de ce vin către noi tot mai mulți intelectuali și tineri, mai ales studenți. Suntem una dintre extrem de puținele voci, dacă nu singura, care spun adevărul despre situația disperară a românilor. Suntem o mișcare cumva similară cu mobilizarea celei mai valoroase părți a intelighenției românești din perioada interbelică în sensul salvării a tot ce înseamnă patrimoniu național: teritoriu, limbă, cultură și, mai ales, CREDINțĂ. Cine sunt cei împotriva cărora luptăm? O spunem număr de număr și o demonstrăm prin toate acțiunile noastre: reprezentanții păturii superpuse, clica de politicieni și mafioți care au adus țara în pragul disperării. Ceea ce nu știu ei, este că oamenii nu mai vor să fie mințiți, iar de aici până la debarcarea adunăturii de lepre care ne hotărăște destinul nu mai poate fi mult. Clarificarea mi s-a revelat în fața Cercului Militar Național, în jungla de asfalt a Capitalei, urmărind activitatea febrilă a unor trepăduși electorali care împărțeau materiale propagandistice foarte mulților trecători. Ei bine, nu numai că foarte puțini acceptau să primească fițuicile mincinoase, dar cei mai mulți le respingeau, fie cu o grimasă disprețuitoare, fie însoțindu-și gestul cu câte o vorbă de sictir. Era cât se poate de evident că oamenii obișnuiți au depășit stadiul de lehamite, ajungând la acela de respingere hotărâtă. OR, DE AICI PÂNĂ LA REVOLTĂ, NU MAL ESTE DECÂT UN PAS. Acesta este cel mai sigur semn că participarea la alegeri va fi mult sub așteptările maeștrilor păpușari care fac jocurile politice. LA FEL DE SIGUR ESTE ȘI CĂ MOBILIZAREA ÎN SENSUL NEPARTICIPĂRII LA VOT PE CARE AM DECLANȘAT-O VA DA REZULTATE. Am văzut, deja, pe diverse canale de televiziune, cum formatori de opinie cu simbrie plătită de politicienii și ticăloșii care și-au însușit prin mijloace oneroase puterea și avuția țării se dau de ceasul morții îndemnând cetățenii să iasă la urne. Până și această specie imbecilă care se cheamă „analiști politici” a înțeles că sondajele, chiar manipulate grosolan, nu mai sunt relevante dacă se ajunge la un absenteism masiv. PE ACEST FOND, grohăitul galeș al candidaților umple de praf studiourile de radio și de televiziune, iar ziarele nu mai sunt citite decât la paginile de știri mai mult sau mai puțin picante. În aceste condiții, campania noastră va lua amploare și suntem convinși că va fi una reușită, dar va fi numai un prim pas către convingerea românilor că hoarda de ticăloși care i-a înlocuit pe comuniști este, în aceeași măsură cu ei, aparținătoare Antihristului. Aceia au dorit să ne gonească din biserici, aceștia ne vor supuși unui gen de destrămare doar cu ceva mai subtil. CÂND CEI MAI MULțI ROMÂNI VOR FI ÎNțELES CE SE ÎNTÂMPLĂ, EȘAFODAJUL LOR VA CĂDEA DE LA SINE, PENTRU CĂ TICĂLOȘII TREBUIE SĂ AFLE CĂ SOLUțII EXISTĂ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Furt de idei proprii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/furt-de-idei-proprii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/furt-de-idei-proprii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tot ce este dar defapt nu este, până la urmă se dovedește a fi… Mă refer la tot, la toți și la toate ce sunt, ce se află, ce există și ce se întâmplă! Nedumeriți? Exact! Am stat mult și m-am gândit la ce să vă spun… așa… ca fapt discret. Mă gândeam la campania electorală, la parada de animale (doar sunt adepții evoluționismului) homosexuale, mă gândeam la sentimentul intens provocat de vizita la duhovnic; în fine, mă tot gândeam… Și mi-am dat seama că ceva se petrece. Recent am fost foarte ofuscat de faptul că mai toată lumea ne acuză de plagiat, furt calificat de idei sau lipsă totală de imaginație.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat al organizației politice Mișcarea Conservatoare cu privire la campania electorală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/comunicat-al-organizatiei-politice-miscarea-conservatoare-cu-privire-la-campania-electorala/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/comunicat-al-organizatiei-politice-miscarea-conservatoare-cu-privire-la-campania-electorala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa-zisa clasă politică a României, deja descalificată prin lamentabila prestație de după evenimentele de la sfârșitul anului 1989, încearcă din nou să obțină girul unei populații înfometate și mințite sistematic pentru a-și continua șirul nesfârșit de fărădelegi. Zi și noapte, pe toate canalele de comunicare în masă, suntem intoxicați fără rușine de indivizi care vorbesc în numele unor partide care, de la bun început, au apărut nu ca formațiuni politice respectabile, cu doctrine și țeluri precise, ci doar ca haite de răpitoare, puse pe îmbogățire rapidă, pe concentrarea puterii în mâinile unor grupuri de parveniți fără scrupule, cu nimic mai bune decât nomenclatura roșie care a bântuit România vreme de zeci de ani.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică externă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/politica-externa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/politica-externa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>O carte necesară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„&lt;i&gt;Comunicare și ordine publică&lt;/i&gt;” este titlul unei recente apariții semnate de un reputat specialist în domeniu, Gheorghe Boblea. Apărută la editura „Societatea scriitorilor militari”, lucrarea nu reprezintă prima ieșire în public a autorului despre care, de altfel, nu scriu pentru prima oară, acesta fiind unul dintre lucrurile pentru care domnia sa mă numără printre prieteni. Dincolo de natura relațiilor noastre (ne întâlnim deseori și nu numai din motive profesionale), trebuie să remarc din start cel puțin două aspecte: mai întâi, că Gheorghe Boblea își confirmă, și de această dată, excelenta calitate de specialist în relațiile publice, iar mai pe urmă, că editura la care și-a publicat cartea menține, la rândul său, criteriile de selecție a autorilor pe care îi promovează. Acestea fiind spuse, nu ne mai rămâne decât să așternem și cele cuvenite pentru ca eventualul cititor să înțeleagă de ce am ales această carte pentru rubrica pe care am consacrat-o lucrărilor pe care le considerăm demne de luat în seamă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfârșitul României Mari (1940)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În 1918, în urma victoriilor repurtate de români împotriva dominației străine rusești și austro-ungare — în condițiile prăbușirii imperiilor vecine, înfrânte în război și de revoluțiile interne — a fost făurită România Mare, cuprinzând cvasitotalitatea teritoriilor românești, „De la Nistru pân&#39; la Tisa”: Basarabia, răpită de Rusia în 1812, se unea cu Patria-Mamă România prin hotărârea Sfatului ării de la Chișinău, la 27 martie/9 aprilie 1918; Bucovina, răpită de Austria în 1775, se unea prin hotărârea Congresului General al Bucovinei de la Cernăuți, la 15/28 noiembrie 1918; Transilvania — prin hotărârea Marii Adunări Naționale de la Alba Iulia, la 18 noiembrie/1 decembrie 1918. Toate aceste uniri au fost recunoscute de conferințele de pace de la Paris în 1919-1920, dovadă a justeței acțiunii române din 1918-1919.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul 9)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;…(&lt;i&gt;definitive?&lt;/i&gt;) diagnosticul de sifilis susținut cu atâta fervoare și mercur de către doctorul Isac. Importanța lui vine din faptul că medicii numiți sunt mari personalități medicale și publice — între ei, un medic militar cu gradul de colonel. Ce bârfește doctorul botoșănean (cuvântul său din textul Henriettei nu este redat) despre Iuliano și Bogdan, medicii care l-au trimis în 1886 pe Eminescu la Mănăstirea Neamț, nu se potrivește de loc față cu acest colonel doctor ori cu profesorii universitari care-l însoțesc în diagnostic. „Consultația” lor este, de asemenea, publicată în cartea &lt;i&gt;Mihai Eminescu: Diverse&lt;/i&gt; — și ne amintim că cereau: &lt;i&gt;„1. Să se ducă /Eminescu/ într-o localitate apropiată de oraș, și anume în Tătăraș, spre a putea fi controlat cât se poate mai des de un medic; 2. Să se facă mai întâi un tratament local și după aceea să se reînceapă tratamentul anti-syphilitic”&lt;/i&gt; Boala este, deci, la picioare — nu la cap. Exclamația doctorului Isac: „cu rana ce o are la cap este espus a se paraliza creierul” — sună ca replica disperată a unui personaj de tragedie: „- Antidotul! — Antidotul!” Este, adică, nevoie urgentă de dezintoxicarea corpului care a fost scăldat până acum în mai bine de o jumătate de kilogram de mercur. Și totuși, ciudatul medic pensionar din Botoșani se ia după Eminescu la Viena având, poate, cine știe ce lucruri importante să le spună chiar și profesorilor de acolo, pe care-i cunoaște „pe toți” — sau pentru a-și susține propria teorie în privința bolii lui Eminescu și a vindecării sifilisului în general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul trecut)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Rostul noului templu, după Evrei&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru a înțelege cît de cît sminteala în care se află cei ce vor să reînvie &lt;i&gt;Legea cea Veche&lt;/i&gt;, să vedem care a fost rostul slujbelor ținute în biserica lui Solomon. Întîi de toate, acela de a păstra legătura cu Dumnezeul cel adevărat într-un loc pe care Acesta Și l-a afierosit Lui-Și, unde se păstrau mărturiile trupești ale purtării Sale de grijă pentru poporul pe care Și-L alesese: Tablele Legii (al doilea rînd de table), vasul cu mană, toiagul lui Aaron ce înfrunzise și cădelnița de aur a aceluiași. Totodată, în biserica lui Solomon urma ca „neamurile” (adică păgînii, închinătorii la dumnezeii cei mincinoși) să afle din nou despre adevăratul Dumnezeu al tuturor. Ceea ce nu s-a întîmplat, decît în prea-mică măsură, tocmai pentru că Iudeii au socotit dintotdeauna că Dumnezeu este doar Făcătorul lor, ceilalți oameni fiind niște făpturi josnice din fire. Apoi, slujbele acelea aveau rostul de a săvîrși jertfe sîngeroase care să îi țină pe Iudei departe de închinarea la făpturi. Căci, așa cum ziceam, ei ajunseseră să cinstească (printre altele) animalele cornute, așa cum făceau vecinii lor păgîni. Deci nu Dumnezeu avea nevoie de aceste jertfe, ci ei, în neputința lor de a înțelege slujbe mai duhovnicești. Însuși Dumnezeu zice, prin David: &lt;strong&gt;„Nu voi primi din casa ta viței, nici din turmele tale țapi. Căci ale Mele sînt toate fiarele țarinii, dobitoacele în munți și boii. Cunoscut-am toate păsările cerului și frumusețea țarinii cu Mine este. De voi flămînzi, nu-ți voi spune ție, că a Mea este lumea și plinirea ei. Au doară carne de tauri voi mînca, sau sînge de țapi voi bea?” (&lt;i&gt;Psalmul&lt;/i&gt; 49:9-13)&lt;/strong&gt;.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Așa zice Dumnezeu și prin Isaia: &lt;strong&gt;„Cine cere acestea din mîinile voastre?” (&lt;i&gt;Isaia&lt;/i&gt; 1:12)&lt;/strong&gt;.&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Mai departe, unele dintre jertfele acestea (aceea a mielului de Paști sau a junicii roșii) și spălările erau înainte-închipuiri ale jertfei Mîntuitorului și ale botezului întru Hristos. De aceea se zice că ele curățau păcatele Iudeilor, măcar că nu o făceau cu adevărat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada cetății fără icoane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/balada-cetatii-fara-icoane/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/balada-cetatii-fara-icoane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din Urali spre Soare-Apune,&lt;br&gt;&#xA;cum veneau încinși cu piei,&lt;br&gt;&#xA;parcă fumega din ei&lt;br&gt;&#xA;duhnet de sălbăticiune.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Blestemata Miazănoapte&lt;br&gt;&#xA;se zbârlea pe-obrajii sluți,&lt;br&gt;&#xA;și pe cai mărunți și iuți –&lt;br&gt;&#xA;foamea stepelor răscoapte.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Viclenii răsăritene&lt;br&gt;&#xA;ascuțeau ca un tăiș&lt;br&gt;&#xA;gândul galben și pieziș&lt;br&gt;&#xA;în ochi mici fără sprâncene.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Toată arșița din puste&lt;br&gt;&#xA;și tot crivățul turbat.&lt;br&gt;&#xA;Numai ciumă și bubat,&lt;br&gt;&#xA;numai viscol de lăcuste.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Bălți de moarte sub copite,&lt;br&gt;&#xA;scări de leșuri sub hanger,&lt;br&gt;&#xA;ciurde-mpiedecate-n fier,&lt;br&gt;&#xA;robii țării cotropite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/iconografie/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;fw-bold fst-italic text-center&#34;&gt;În această lună, în ziua a douăzeci și treia, pomenirea Preacuviosului părintelui nostru Mihail Mărturisitorul, episcopul Sinadelor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acest sfânt ce poartă numele îngeresc Mihail, fiind dăruit lui Dumnezeu din brațele mamei sale, și curățindu-se pe sine cu întregimea vieții, s-a făcut preot lui Dumnezeu celui preaînalt, și fiind întărit de Dumnezeu, a stins și a potolit toată bârfirea și deșertăciunea hulitorilor de Dumnezeu, astupând gurile cele fără de Dumnezeu ale ereticilor, ce se deschideau împotriva sfintelor icoane. Și neputând suferi fiara cea cumplită, adică tiranul Leon Armeanul, dumnezeieștile cuvinte ale grăirii sale, deoarece sfântul nu s-a spăimântat de înfricoșările lui nici s-a muiat cu mintea de acelea, ci cu glas slobod striga: „Eu mă închin și cinstesc dumnezeiasca și cinstita icoană a Mântuitorului nostru Iisus Hristos, și a sfintei Maicii Sale, iar dogma și porunca ta o scuip și nu o bag în seamă”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Metode, mijloace și acțiuni subversive care au vizat destrămarea României (1919-1944)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/metode-mijloace-si-actiuni-subversive-care-au-vizat-destramarea-romaniei-1919-1944/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/metode-mijloace-si-actiuni-subversive-care-au-vizat-destramarea-romaniei-1919-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dictatul impus în fosta capitală a imperiului Habsburgic, Viena, la 30 august 1940, de miniștrii afacerilor externe ai Germaniei și Italiei a obligat România să cedeze Ungariei o parte din Transilvania&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; cu o suprafață de aproape 50.000 kmp, a cărei populație cuprindea, după datele stabilite de Instituitul Central de Statistică al României, la 1 ianuarie 1940, 2.612.102 locuitori, dintre care 1.314.654 români, 969,176 unguri și 328.272 de alte naționalități (germani, evrei, ruteni, slovaci etc.). Sentința de la Viena a urmărit un dublu scop: pe de o parte, a dorit să slăbească politic și să aservească economic România, deoarece, după 1918, a fost un element constant în politica respectării tratatelor de pace și a securității colective, iar pe de altă parte, actul a reprezentat o recompensă acordată guvernului de la Budapesta care, în mod constant, a susținut politicile revizioniste inițiate de Berlin și Roma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atitudinea Bisericii Ortodoxe din Republica Moldova în problema homosexualității</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/atitudinea-bisericii-ortodoxe-din-republica-moldova-in-problema-homosexualitatii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/atitudinea-bisericii-ortodoxe-din-republica-moldova-in-problema-homosexualitatii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Problema homosexualității în Biserica Ortodoxă apare ca păcat ce a fost și este condamnat de către autoritatea biblică și societate. Promovarea homosexualității este o întoarcere la un mod de viață păgân.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parada homosexualilor din Chișinău preconizată pentru data de 11 mai, este un nou atentat la valorile creștine bimilenare din acest spațiu, o încălcare a normelor noastre morale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;După învățătura Bisericii Ortodoxe „Familia este un așezământ dumnezeiesc și temelia vieții de obște. Ea se întemeiază prin căsătorie, prin legătura dintre bărbat și femeie, binecuvântată de Dumnezeu în fața Sfântului Altar”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile capitanului Cola Nicea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/memoriile-capitanului-cola-nicea/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/memoriile-capitanului-cola-nicea/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Sau despre istoricul formării cetelor de luptători români pentru emanciparea politică a românimii din Macedonia&lt;br&gt;&#xA;partea a IV-a&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Acțiunea lui Iorgachi eșuând, propaganda grecească a închiriat un hotel în orașul Ghevgheli, unde antarții oblăduiți de autoritățile turcești își dădeau întâlnire și elaborau planuri. În ținutul Megleniei este Mănăstirea Sfântul Ilie. De foarte mulți ani slujba religioasă se făcea la această mănăstire în limba română. Sfătuite de antarți, autoritățile turcești au alungat pe călugării români și au adus în loc călugări greci. Ca egumen al mănăstirii a fost instalat un ofițer grec, fost antart, cu numele de Paraschevopulos, iar acum purta numele de cuviosul Ioakimos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testament politic. Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În foarte puține cuvinte spus, consider că lucrarea &lt;i&gt;Testamentul politic al lui Mihai Eminescu&lt;/i&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- este mesajul militant eminescian, alcătuit din înseși cuvintele lui Mihai Eminescu, așa cum le-a încredințat el eternității, prin scrisul său jurnalistic;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- constituie, deopotrivă, atât o analiză lucidă a vieții politice din România, cât și o mărturisire de credință făcută de Mihai Eminescu neamului său;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- dezvăluie, fără menajamente, bolile politice și economice care macină organismul țării și formulează direcții de acțiune realiste, menite să-l însănătoșească. Rugându-vă să judecați dumneavoastră, permiteți-mi să citez, la întâmplare, o singură frază:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vremea noilor ciomăgași</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românii cunosc două feluri de ciomăgași. De primii își mai amintesc doar gei vârstnici, întrucât făceau deliciul manifestărilor electorale în perioada interbelică, dar fuseseră, deja, inventați încă din vremea lui Nenea Iancu, altfel nu i-ar fi introdus în scena antologică din celebra lui „O scrisoare pierdută”… Rolul lor, atunci și acum, era și este cât se poate de clar, anume să-i convingă cu mijloace contondente pe onor alegătorii să voteze așa cum trebuie și nu altfel. Cel de-al doilea tip de ciomăgași a apărut în actuala campanie electorală, menirea lor fiind neschimbată. Aceștia se împart, și ei, în două subcategorii: prima este similară cu cea veche, doar că ciomăgașul României europenizate și occidentalizate a fost botezat, așa, pentru oleacă de ștaif, body guard. Astfel, chiar dacă diversele manifestații cu mititei, bere și manele se fac, precum revoluțiunea, cu voie de la polițiune, pentru contramanifestații sau, din contra, pentru protecția celor care se manifestă, geambașii de consilieri, primari, și șefi de consilii județene apelează la o firmă de pază. Nu altfel vor proceda, ceva mai târziu, alți geambași, mult mai tari, căci producția muncii lor constă în parlamentari și miniștri, premiul cel mare fiind ocuparea fostului palat regal și al pionierilor și șoimilor patriei de la Cotroceni pentru un termen de cinci ani. Încontrările de pe terenul localelor s-au lăsat, de la declanșarea actualei campanii, cu ceva capete sparte și membre (nu de partid, ci mâini și picioare) cotonogite în numele politichiei, dar programele de tembeliziune sunt în așteptare de chestii mai tari, măcar doi-trei morți, acolo, că altfel bășcălia națională își pierde audiența la fanii lui Adrian Minune.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politicăl corect egzărsaiz</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un lucru foarte ciudat s-a întâmplat zilele astea. Statul român, prin vajnicii ei reprezentanți la nivel administrativ, cu girul firmei de taximetre (nu-i dăm numele; “Siguranță și încredere” este sloganul lor) au furat mașina redacției din fața sediului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei spun că nu ar fi așa. Că în baza legilor, ei au tot dreptul să ridice orice mașină parcată neregulamentar. Evident, la întrebarea “unde îți poți parca mașina regulamentar când pe o rază de 700-750 de metri nu există nici o parcare amenajată” - nu mai zic gratuită, că dealtfel toate taxele lor aberante sunt plătite la zi, răspunsul vine într-un ton de iritare maximă și dispreț… “n-am făcut eu legea dom`le! Du-te și ceartă-te cu ăia din Parlament!”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NECESARELE CONCLUZII&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„A DOUA SCHIMBARE LA FAțĂ”, capodopera lui Theodor Codreanu, dincolo de valoarea sa intrinsecă, este mai mult decât o carte, sau așa ar trebui să fie considerată. Autorul acestor rânduri are convingerea că, în pofida oricăror adversități, studiul prietenului nostru va reuși, cu cât mai repede, cu atât mai bine, să devină o carte de căpătâi pentru toți intelectualii adevărați ai țării. Nu mă refer la autoproclamata elită, atât de des autodovedită ca antinațională, ci la aceia care își respectă țara, națiunea, cultura și limba. Mă mai refer la aceia care au înțeles că au tăcut prea mult din jenă, ori din neputință, la aceia pentru care Eminescu, Nichita, Eliade, Noica, Cioran, la fel ca și floarea intelighenției trimise întru mucenicie nouă în lagărele comuniste, sunt adevăratele repere valorice și, totodată, perene ale identității noastre… Niște repere de care, departe de a ne fi rușine, ne fac să ne simțim mândri că suntem români și, cum zice Poetul, punctum. Cartea profesorului Codreanu trebuie să devină un îndreptar precum Abecedarul, mai ales pentru cei dezorientați de o propagandă mai subtilă, dar la fel de nimicitoare ca aceea comunistă, dacă nu și mai cumplită, date fiind consecințele sale ultime — trecerea noastră într-o stare mai rea decât neantul și INTRAREA ÎNTR-O ȘI MAI CUMPLITĂ ROBIE. Cei care nu mai vor să fie mințiți, înșelați, duși până acolo încât să-și facă SINGURI răul suprem, pierderea credinței și a identității, cei care nu mai vor să cedeze în fața Noului Imperiu ce se profilează, cei care nu mai vor să fie Furați cu zâmbetul lui Iuda pe buze, cei care nu mai vor să devină sclavii unor oameni care și-au vândut sufletele și țara, trebuie să citească această carte. Desigur, se vor găsi voci care vor striga că au descoperit scăderi în opera lui Theodor Codreanu și poate că ele există, dar în afara Cărții Sfinte noi nu mai cunoaștem una perfectă. PRINCIPALUL ESTE CĂ „A DOUA SCHIMBARE LA FAțĂ” OFERĂ ARGUMENTE PENTRU O LUPTĂ NU NUMAI INTELECTUALĂ, chiar dacă autorul nu a avut o astfel de intenție, iar dacă a avut-o, cu atât mai multă laudă i se cuvine. Spre deosebire de Cioran, în a cărui schimbare se putea citi disperare și chiar ură, la Theodor Codreanu descoperim speranță și iubire. Acolo unde unii evidențiază desincronizare cu istoria, el pune în valoare tocmai cea ce am făcut noi pentru istoria nu numai a noastră. PE CITITORII NOȘTRI NU TREBUIE SĂ-I MIRE ENTUZIASMUL cu care am întâmpinat această carte. El vine pe fondul atâtor scrieri scrise de români împotriva românilor și a valorilor lor, că de cei străini nu merită să mai pomenim, încât bucuria noastră este cu atât mai justificată. Unde nu dă Domnul să fie mai mulți ca acesta, că mare mai este nevoia noastră de Adevăr într-o lume în care NEGRUL DEVINE ALB, IAR MINCIUNA NE ESTE DATĂ CA ADEVĂR.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 Mai</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oficial, 9 Mai are o triplă semnificației: 9 Mai 1877 — „Ziua Independenței”, a proclamării de către Adunarea Deputaților a României a Independenței naționale de sub dominația Porții Otomane; 9 Mai 1945 — Ziua Victoriei” asupra Germaniei hitleriste, a capitulării necondiționate a acesteia în fața Aliaților și sfârșitul celui de al doilea război mondial în Europa; 9 Mai 1950 — „Ziua Europei, a speranței că după măcelul din 1939-1945 se va menține o pace durabilă pe bătrânul continent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu, Veronica Micle, I. L. Caragiale și Al. Vlahuță în mijlocul unui grup de actori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chipul lui Eminescu&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, atât de cunoscut românilor, mai ales din fotografia făcută în vremea studenției, la Praga, în toamna anului 1869, de maestrul fotograf Jan Tomas, din Piața Sf. Venceslas, este modelul ideal al ființei geniale, imaginea clasică a poetului nepereche. După clișeul original s-au realizat 6 fotografii, dintre care o poză era necesară îndeplinirii formalităților de înscriere la Universitatea din Viena, iar altele au fost dăruite lui Slavici, Miron Pompiliu și „unei femei dragi”. Alte portrete ale lui Eminescu abia de pot fi recunoscute. Din punct de vedere afectiv, asemenea fotografii sunt percepute cu reticență, în mentalul colectiv prevalând chipul angelic al Poetului la 19 ani.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice așa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci și-i ucizi cu pietre pe cei trimiși la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu ați voit! Iată casa voastră vi se lasă pustie, căci vă zic vouă: De acum nu Mă veți mai vedea pînă cînd nu veți zice: Binecuvîntat este Cel ce vine întru numele Domnului!” (Matei 23:37-39).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria păturii superpuse (1881). Arta guvernării (1882). Guvernul cari ni trebuie (1882). La un an nou (1883)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;Teoria păturii superpuse (1881)&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eminescu crede în adevărul teoriei atât de adesea susținute de el și ne spune că tocmai fiindcă-i adevărată, teoria a produs o impresie penibilă asupra celor atinși de ea. El ne spune că străinii au ajuns să acapareze toate ramurile vieții publice. Susținerea teoriei nu are folos practic pentru conservatori, dar conservatorii nici nu urmăresc așa ceva. Practici în țara noastră sunt numai liberalii care prin negoț de palavre se îmbogățesc și parvin. Teoria are însă însemnătatea ei, căci pune în evidență faptul că pentru conservatori principiile sunt mijloc pentru păstrarea predominării rasei române, nu pentru câștig.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Întoarcerea din cruciadă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/intoarcerea-din-cruciada/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/intoarcerea-din-cruciada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trist sună cornul stinsei cruciade,&lt;br&gt;&#xA;iar noi, betegi și jalnici seniori,&lt;br&gt;&#xA;ne-mpleticim în platoșe schiloade&lt;br&gt;&#xA;sub vechi armuri, cârpite strâmb cu sfori;&lt;br&gt;&#xA;baroni și prinți ce-au fulgerat în spade&lt;br&gt;&#xA;Ierusalimul altor aurori…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cu trupul plin de răni ce se usucă,&lt;br&gt;&#xA;amar și greu ne clătinăm în fier.&lt;br&gt;&#xA;Câți au murit ? Și câți mai pot s-aducă&lt;br&gt;&#xA;o țandără de chivără de cer?&lt;br&gt;&#xA;…pe-o umbră de mârțoagă, o nălucă;&lt;br&gt;&#xA;…pe-un ciob de scut, un ciot de cavaler!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proiect de strategie pentru promovarea identității naționale în contextul intern și internațional contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ROMÂNIA, ca țARĂ și NAțIUNE, se află în momentul actual în fața unor false imagini etnice extrem de periculoase, realizate de liderii și ideologii minorității maghiare din România, cu concursul financiar, logistic și organizatoric al unor organisme și forțe interne și internaționale complex organizate. Această “lucrare” bine regizată de liderii maghiari din țară și de afară se desfășoară într-un context internațional favorabil, dat în primul rând de inevitabilul proces de globalizare la care “nici un stat nu este imun” (George Schopflin), globalizare care tinde să erodeze forța tradițională a statului de a reglementa societatea și de a asigura securitatea, coeziunea și ordinea socială. Se desfășoară în contextul procesului european de integrare la ale cărui cerințe se străduiește să răspundă și România, integrare de la care maghiarii așteaptă oarece avantaje față de noi, ei aflându-se într-o fază mai avansată de dezvoltare. Se desfășoară în condițiile unor febrile procese de regionalizare în care este antrenată și țara noastră și de etnicizare a problemelor sociale cu efecte negative asupra climatului interetnic general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea III</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;partea a III-a&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Peste câteva zile ne-am despărțit de cele două cete bulgărești și ne-am transportat la munte, în satele românești care aveau atâta nevoie de apărare. Pe drum ne-am oprit în satul grecesc Iavorța, spre a omorî vreun grec, dar n-am găsit pe nimeni. De frica represaliilor noastre, localnicii se retrăseseră în pădure și stăteau ascunși. Întrucât grecii omorâseră în satul Doliani pe românul Gherase, un om bătrân, împreună cu fiica sa, în timp ce se găseau la prășitul porumbului, în drum spre Cernova, întâlnind doi greci care transportau cherestea la oraș, i-am împușcat pe amândoi împreună cu catârii lor. Prin urmare, ochi pentru ochi, dinte pentru dinte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Continuitatea spiritului românesc în Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</guid>
      <description>&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;I&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;În 1812 ceea ce s-a patentat politicește ca „Basarabie” era, supt multe raporturi, în condiții de rezistență mai bune decât Moldova de Sus, care, la anexarea din 1775, a devenit o Bucovină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erau - data fiind și întinderea mult mai mare a teritoriului - și un număr mai însemnat de boieri, chiar din aceia cari purtau nume cunoscute. Unii dintre dânșii își aveau toată proprietatea rurală aici; alții aveau în Moldova cea nouă rusească partea mai însemnată dintr-însa. Pe de alta parte, acești cuceritori nu îngaduiau, ca ocupanții celeilalte părți desfăcute din Moldova întreagă, persoanelor rămase la Iași, în legătură cu domnul, cu „turcii”, să-și mai păstreze rosturi de stăpânire și dincolo de Prut. Un termin scurt s-a pus pentru desfacerea moșiilor. În cele mai rele împrejurări, pe prețuri de nimic, atâtea au fost căpătate astfel de oricine, indigen sau mai ales străin, pusese la o parte un capital format prin comerț; altele au fost luate de țărani, cari, cu admirabilul lor instinct de câte ori e vorba de pământul pe care l-au muncit și pe care nu-l pot despărți de însăși ființa lor omenească, au făcut imposibilul pentru a plăti zecile de mii de lei care li se cereau. Dar mulți dintre vechii fruntași ai acestor ținuturi au preferat să ramâie decât să se vadă siliți la o asemenea vânzare. Câte unele din familii s-au împărțit, lăsând pentru conservarea vechii moșteniri pe cutare din membrii lor în partea ajunsă rusească din Moldova lor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imediat după Paști, orașele, comunele și satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănțănitoare, pe care aspectul biped și turtit dorso-ventral nu reușește, totuși, să le situeze printre oamenii normali, așa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenții electorali și despre candidații pe care îi promovează. La țară e cel mai comic. Câte două, trei, patru mașini, cu mărci și vechime variabile în funcție de potența partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe ulițele prăfoase cu viteză mică. Bruiate de scârțâitul membranelor sparte, ele, megafoanele, transmit un soi de mesaje pe care nu le ascultă mai nimeni, prin care bieților țărani li se vestește fericirea fără margini pe care o vor trăi dacă îi vor vota pe cutare, pe cutare, sau pe cutare. Imbecilii ocupanți ai mașinilor sunt, desigur, incapabili să audă înjurăturile azvârlite de oamenii ocupați cu plivitul țarinelor, necum să vadă scuipații celor prea mult mințiți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
