<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008-05 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2008-05/</link>
    <description>Recent content in 2008-05 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2008-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/iconografie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>În (pen)umbra crailor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/in-pen-umbra-crailor/</guid>
      <description>Arta poetică a lui Octavian Mihalcea pare a urma deviza mateină: AGE, CAVE, TACE, precum și disprețul lui Ion Barbu „față de poezia leneșă”, cei doi apărând împreună în memoria contemporanilor; Adrian Rogoz, un discipol barbian îi evocă în poemul „Capșa”: Ne-nfierbântam la filtru și fâlfâia poema…/ Abia sorbea vreunul din cești sau din țigare./ Mateiu lucea pe stemă și platoșă boema/ Totem era sălbatic aprins la cingătoare.// Focar alipsei noastre sta marele magistru:/ Bărbia lui de faun proptită-i în toiag:/ Iar suprarealistul pașadia sinistru,/ Bătându-și ca-n mătănii al spleen-ului șirag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre originea Basarabilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/despre-originea-basarabilor/</guid>
      <description>în care se arată autohtonia întemeietorului Valahiei&#xA;Pe lângă expresia îndeobște cunoscută historia magistra vitae, într-o formulă cât se poate de laconică, istoria este știința adevărului. Sau ar trebui să fie. Nu pare așadar de mirare faptul că problemele originii neamului nostru și ale constituirii statelor medievale românești de sine stătătoare să fi angajat pe istoricii noștri cei mai importanți într-o dezbatere de întindere în timp și pe o vastă problematică.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>(urmare din numărul)&#xA;5 februarie: „După expedierea epistolei lui Mihai către matale a venit doctorul Isac aducând o scrisoare de la d-nul Maiorescu adresată lui, rugându-l s-o deie lui Mihai în mână. Doctorul a pretextat că scrisoarea adresată lui personal a uitat-o acasă, făgăduindu-mi că îmi va arăta-o mai pe urmă. Cătră Mihai scrie relativ la tipărirea ediției a 3-a a poeziilor lui, cerându-i și ce a mai scris nou să trimeată la tipar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>(urmare din numărul trecut)&#xA;Moscheile de pe muntele templului În 638, califul Omar ibn al-Khattab (prieten al lui Mahomed, care murise în 632) cucerește Ierusalimul de sub stăpînirea Romeilor (așa-zișii „Bizantini”) și construiește o „casă de rugăciune”: moscheea „Al-Masjid al-Aqsa”, („locul de rugăciune cel mai îndepărtat”). Apoi, în 691, califul &#39;Abd al-Malik ibn Marwaan zidește ceea ce se cheamă „Cupola Stîncii”. Dar de ce au construit moscheile anume în acel loc, pe care s-a aflat biserica lui Solomon?</description>
    </item>
    <item>
      <title>De veghe în jungla de astfalt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</guid>
      <description>Într-una din zilele trecute am înțeles, cu deplină îndreptățire, că tot ce am spus, făcut sau scris, în ultimele luni a fost îndreptățit. În primul rând, am înțeles de ce vin către noi tot mai mulți intelectuali și tineri, mai ales studenți. Suntem una dintre extrem de puținele voci, dacă nu singura, care spun adevărul despre situația disperară a românilor. Suntem o mișcare cumva similară cu mobilizarea celei mai valoroase părți a intelighenției românești din perioada interbelică în sensul salvării a tot ce înseamnă patrimoniu național: teritoriu, limbă, cultură și, mai ales, CREDINȚĂ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Furt de idei proprii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/furt-de-idei-proprii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/furt-de-idei-proprii/</guid>
      <description>Tot ce este dar defapt nu este, până la urmă se dovedește a fi… Mă refer la tot, la toți și la toate ce sunt, ce se află, ce există și ce se întâmplă! Nedumeriți? Exact! Am stat mult și m-am gândit la ce să vă spun… așa… ca fapt discret. Mă gândeam la campania electorală, la parada de animale (doar sunt adepții evoluționismului) homosexuale, mă gândeam la sentimentul intens provocat de vizita la duhovnic; în fine, mă tot gândeam… Și mi-am dat seama că ceva se petrece.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat al organizației politice Mișcarea Conservatoare cu privire la campania electorală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/comunicat-al-organizatiei-politice-miscarea-conservatoare-cu-privire-la-campania-electorala/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/comunicat-al-organizatiei-politice-miscarea-conservatoare-cu-privire-la-campania-electorala/</guid>
      <description>Așa-zisa clasă politică a României, deja descalificată prin lamentabila prestație de după evenimentele de la sfârșitul anului 1989, încearcă din nou să obțină girul unei populații înfometate și mințite sistematic pentru a-și continua șirul nesfârșit de fărădelegi. Zi și noapte, pe toate canalele de comunicare în masă, suntem intoxicați fără rușine de indivizi care vorbesc în numele unor partide care, de la bun început, au apărut nu ca formațiuni politice respectabile, cu doctrine și țeluri precise, ci doar ca haite de răpitoare, puse pe îmbogățire rapidă, pe concentrarea puterii în mâinile unor grupuri de parveniți fără scrupule, cu nimic mai bune decât nomenclatura roșie care a bântuit România vreme de zeci de ani.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică externă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/politica-externa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/politica-externa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>O carte necesară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</guid>
      <description>„Comunicare și ordine publică” este titlul unei recente apariții semnate de un reputat specialist în domeniu, Gheorghe Boblea. Apărută la editura „Societatea scriitorilor militari”, lucrarea nu reprezintă prima ieșire în public a autorului despre care, de altfel, nu scriu pentru prima oară, acesta fiind unul dintre lucrurile pentru care domnia sa mă numără printre prieteni. Dincolo de natura relațiilor noastre (ne întâlnim deseori și nu numai din motive profesionale), trebuie să remarc din start cel puțin două aspecte: mai întâi, că Gheorghe Boblea își confirmă, și de această dată, excelenta calitate de specialist în relațiile publice, iar mai pe urmă, că editura la care și-a publicat cartea menține, la rândul său, criteriile de selecție a autorilor pe care îi promovează.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfârșitul României Mari (1940)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</guid>
      <description>În 1918, în urma victoriilor repurtate de români împotriva dominației străine rusești și austro-ungare — în condițiile prăbușirii imperiilor vecine, înfrânte în război și de revoluțiile interne — a fost făurită România Mare, cuprinzând cvasitotalitatea teritoriilor românești, „De la Nistru pân&#39; la Tisa”: Basarabia, răpită de Rusia în 1812, se unea cu Patria-Mamă România prin hotărârea Sfatului ării de la Chișinău, la 27 martie/9 aprilie 1918; Bucovina, răpită de Austria în 1775, se unea prin hotărârea Congresului General al Bucovinei de la Cernăuți, la 15/28 noiembrie 1918; Transilvania — prin hotărârea Marii Adunări Naționale de la Alba Iulia, la 18 noiembrie/1 decembrie 1918.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>(urmare din numărul 9)&#xA;…(definitive?) diagnosticul de sifilis susținut cu atâta fervoare și mercur de către doctorul Isac. Importanța lui vine din faptul că medicii numiți sunt mari personalități medicale și publice — între ei, un medic militar cu gradul de colonel. Ce bârfește doctorul botoșănean (cuvântul său din textul Henriettei nu este redat) despre Iuliano și Bogdan, medicii care l-au trimis în 1886 pe Eminescu la Mănăstirea Neamț, nu se potrivește de loc față cu acest colonel doctor ori cu profesorii universitari care-l însoțesc în diagnostic.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>(urmare din numărul trecut)&#xA;Rostul noului templu, după Evrei Pentru a înțelege cît de cît sminteala în care se află cei ce vor să reînvie Legea cea Veche, să vedem care a fost rostul slujbelor ținute în biserica lui Solomon. Întîi de toate, acela de a păstra legătura cu Dumnezeul cel adevărat într-un loc pe care Acesta Și l-a afierosit Lui-Și, unde se păstrau mărturiile trupești ale purtării Sale de grijă pentru poporul pe care Și-L alesese: Tablele Legii (al doilea rînd de table), vasul cu mană, toiagul lui Aaron ce înfrunzise și cădelnița de aur a aceluiași.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada cetății fără icoane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/balada-cetatii-fara-icoane/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/balada-cetatii-fara-icoane/</guid>
      <description>Din Urali spre Soare-Apune,&#xA;cum veneau încinși cu piei,&#xA;parcă fumega din ei&#xA;duhnet de sălbăticiune.&#xA;Blestemata Miazănoapte&#xA;se zbârlea pe-obrajii sluți,&#xA;și pe cai mărunți și iuți –&#xA;foamea stepelor răscoapte.&#xA;Viclenii răsăritene&#xA;ascuțeau ca un tăiș&#xA;gândul galben și pieziș&#xA;în ochi mici fără sprâncene.&#xA;Toată arșița din puste&#xA;și tot crivățul turbat.&#xA;Numai ciumă și bubat,&#xA;numai viscol de lăcuste.&#xA;Bălți de moarte sub copite,&#xA;scări de leșuri sub hanger,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/iconografie/</guid>
      <description>În această lună, în ziua a douăzeci și treia, pomenirea Preacuviosului părintelui nostru Mihail Mărturisitorul, episcopul Sinadelor.&#xA;Acest sfânt ce poartă numele îngeresc Mihail, fiind dăruit lui Dumnezeu din brațele mamei sale, și curățindu-se pe sine cu întregimea vieții, s-a făcut preot lui Dumnezeu celui preaînalt, și fiind întărit de Dumnezeu, a stins și a potolit toată bârfirea și deșertăciunea hulitorilor de Dumnezeu, astupând gurile cele fără de Dumnezeu ale ereticilor, ce se deschideau împotriva sfintelor icoane.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Metode, mijloace și acțiuni subversive care au vizat destrămarea României (1919-1944)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/metode-mijloace-si-actiuni-subversive-care-au-vizat-destramarea-romaniei-1919-1944/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/metode-mijloace-si-actiuni-subversive-care-au-vizat-destramarea-romaniei-1919-1944/</guid>
      <description>Dictatul impus în fosta capitală a imperiului Habsburgic, Viena, la 30 august 1940, de miniștrii afacerilor externe ai Germaniei și Italiei a obligat România să cedeze Ungariei o parte din Transilvania1 cu o suprafață de aproape 50.000 kmp, a cărei populație cuprindea, după datele stabilite de Instituitul Central de Statistică al României, la 1 ianuarie 1940, 2.612.102 locuitori, dintre care 1.314.654 români, 969,176 unguri și 328.272 de alte naționalități (germani, evrei, ruteni, slovaci etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atitudinea Bisericii Ortodoxe din Republica Moldova în problema homosexualității</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/atitudinea-bisericii-ortodoxe-din-republica-moldova-in-problema-homosexualitatii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/atitudinea-bisericii-ortodoxe-din-republica-moldova-in-problema-homosexualitatii/</guid>
      <description>Problema homosexualității în Biserica Ortodoxă apare ca păcat ce a fost și este condamnat de către autoritatea biblică și societate. Promovarea homosexualității este o întoarcere la un mod de viață păgân.&#xA;Parada homosexualilor din Chișinău preconizată pentru data de 11 mai, este un nou atentat la valorile creștine bimilenare din acest spațiu, o încălcare a normelor noastre morale.&#xA;După învățătura Bisericii Ortodoxe „Familia este un așezământ dumnezeiesc și temelia vieții de obște.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile capitanului Cola Nicea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/memoriile-capitanului-cola-nicea/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/memoriile-capitanului-cola-nicea/</guid>
      <description>Sau despre istoricul formării cetelor de luptători români pentru emanciparea politică a românimii din Macedonia&#xA;partea a IV-a Acțiunea lui Iorgachi eșuând, propaganda grecească a închiriat un hotel în orașul Ghevgheli, unde antarții oblăduiți de autoritățile turcești își dădeau întâlnire și elaborau planuri. În ținutul Megleniei este Mănăstirea Sfântul Ilie. De foarte mulți ani slujba religioasă se făcea la această mănăstire în limba română. Sfătuite de antarți, autoritățile turcești au alungat pe călugării români și au adus în loc călugări greci.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testament politic. Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/testament-politic-mihai-eminescu/</guid>
      <description>În foarte puține cuvinte spus, consider că lucrarea Testamentul politic al lui Mihai Eminescu:&#xA;- este mesajul militant eminescian, alcătuit din înseși cuvintele lui Mihai Eminescu, așa cum le-a încredințat el eternității, prin scrisul său jurnalistic;&#xA;- constituie, deopotrivă, atât o analiză lucidă a vieții politice din România, cât și o mărturisire de credință făcută de Mihai Eminescu neamului său;&#xA;- dezvăluie, fără menajamente, bolile politice și economice care macină organismul țării și formulează direcții de acțiune realiste, menite să-l însănătoșească.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vremea noilor ciomăgași</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</guid>
      <description>Românii cunosc două feluri de ciomăgași. De primii își mai amintesc doar gei vârstnici, întrucât făceau deliciul manifestărilor electorale în perioada interbelică, dar fuseseră, deja, inventați încă din vremea lui Nenea Iancu, altfel nu i-ar fi introdus în scena antologică din celebra lui „O scrisoare pierdută”… Rolul lor, atunci și acum, era și este cât se poate de clar, anume să-i convingă cu mijloace contondente pe onor alegătorii să voteze așa cum trebuie și nu altfel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politicăl corect egzărsaiz</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</guid>
      <description>Un lucru foarte ciudat s-a întâmplat zilele astea. Statul român, prin vajnicii ei reprezentanți la nivel administrativ, cu girul firmei de taximetre (nu-i dăm numele; “Siguranță și încredere” este sloganul lor) au furat mașina redacției din fața sediului.&#xA;Ei spun că nu ar fi așa. Că în baza legilor, ei au tot dreptul să ridice orice mașină parcată neregulamentar. Evident, la întrebarea “unde îți poți parca mașina regulamentar când pe o rază de 700-750 de metri nu există nici o parcare amenajată” - nu mai zic gratuită, că dealtfel toate taxele lor aberante sunt plătite la zi, răspunsul vine într-un ton de iritare maximă și dispreț… “n-am făcut eu legea dom`le!</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</guid>
      <description>NECESARELE CONCLUZII&#xA;„A DOUA SCHIMBARE LA FAȚĂ”, capodopera lui Theodor Codreanu, dincolo de valoarea sa intrinsecă, este mai mult decât o carte, sau așa ar trebui să fie considerată. Autorul acestor rânduri are convingerea că, în pofida oricăror adversități, studiul prietenului nostru va reuși, cu cât mai repede, cu atât mai bine, să devină o carte de căpătâi pentru toți intelectualii adevărați ai Țării. Nu mă refer la autoproclamata elită, atât de des autodovedită ca antinațională, ci la aceia care își respectă țara, națiunea, cultura și limba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 Mai</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</guid>
      <description>Oficial, 9 Mai are o triplă semnificației: 9 Mai 1877 — „Ziua Independenței”, a proclamării de către Adunarea Deputaților a României a Independenței naționale de sub dominația Porții Otomane; 9 Mai 1945 — Ziua Victoriei” asupra Germaniei hitleriste, a capitulării necondiționate a acesteia în fața Aliaților și sfârșitul celui de al doilea război mondial în Europa; 9 Mai 1950 — „Ziua Europei, a speranței că după măcelul din 1939-1945 se va menține o pace durabilă pe bătrânul continent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu, Veronica Micle, I. L. Caragiale și Al. Vlahuță în mijlocul unui grup de actori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</guid>
      <description>Chipul lui Eminescu1, atât de cunoscut românilor, mai ales din fotografia făcută în vremea studenției, la Praga, în toamna anului 1869, de maestrul fotograf Jan Tomas, din Piața Sf. Venceslas, este modelul ideal al ființei geniale, imaginea clasică a poetului nepereche. După clișeul original s-au realizat 6 fotografii, dintre care o poză era necesară îndeplinirii formalităților de înscriere la Universitatea din Viena, iar altele au fost dăruite lui Slavici, Miron Pompiliu și „unei femei dragi”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice așa:&#xA;„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci și-i ucizi cu pietre pe cei trimiși la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu ați voit!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria păturii superpuse (1881). Arta guvernării (1882). Guvernul cari ni trebuie (1882). La un an nou (1883)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</guid>
      <description>Teoria păturii superpuse (1881) Eminescu crede în adevărul teoriei atât de adesea susținute de el și ne spune că tocmai fiindcă-i adevărată, teoria a produs o impresie penibilă asupra celor atinși de ea. El ne spune că străinii au ajuns să acapareze toate ramurile vieții publice. Susținerea teoriei nu are folos practic pentru conservatori, dar conservatorii nici nu urmăresc așa ceva. Practici în țara noastră sunt numai liberalii care prin negoț de palavre se îmbogățesc și parvin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Întoarcerea din cruciadă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/intoarcerea-din-cruciada/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/intoarcerea-din-cruciada/</guid>
      <description>Trist sună cornul stinsei cruciade,&#xA;iar noi, betegi și jalnici seniori,&#xA;ne-mpleticim în platoșe schiloade&#xA;sub vechi armuri, cârpite strâmb cu sfori;&#xA;baroni și prinți ce-au fulgerat în spade&#xA;Ierusalimul altor aurori…&#xA;Cu trupul plin de răni ce se usucă,&#xA;amar și greu ne clătinăm în fier.&#xA;Câți au murit ? Și câți mai pot s-aducă&#xA;o țandără de chivără de cer?&#xA;…pe-o umbră de mârțoagă, o nălucă;&#xA;…pe-un ciob de scut, un ciot de cavaler!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proiect de strategie pentru promovarea identității naționale în contextul intern și internațional contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</guid>
      <description>ROMÂNIA, ca ȚARĂ și NAȚIUNE, se află în momentul actual în fața unor false imagini etnice extrem de periculoase, realizate de liderii și ideologii minorității maghiare din România, cu concursul financiar, logistic și organizatoric al unor organisme și forțe interne și internaționale complex organizate. Această “lucrare” bine regizată de liderii maghiari din țară și de afară se desfășoară într-un context internațional favorabil, dat în primul rând de inevitabilul proces de globalizare la care “nici un stat nu este imun” (George Schopflin), globalizare care tinde să erodeze forța tradițională a statului de a reglementa societatea și de a asigura securitatea, coeziunea și ordinea socială.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea III</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a III-a Peste câteva zile ne-am despărțit de cele două cete bulgărești și ne-am transportat la munte, în satele românești care aveau atâta nevoie de apărare. Pe drum ne-am oprit în satul grecesc Iavorța, spre a omorî vreun grec, dar n-am găsit pe nimeni. De frica represaliilor noastre, localnicii se retrăseseră în pădure și stăteau ascunși.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Continuitatea spiritului românesc în Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</guid>
      <description>I În 1812 ceea ce s-a patentat politicește ca „Basarabie” era, supt multe raporturi, în condiții de rezistență mai bune decât Moldova de Sus, care, la anexarea din 1775, a devenit o Bucovină.&#xA;Erau - data fiind și întinderea mult mai mare a teritoriului - și un număr mai însemnat de boieri, chiar din aceia cari purtau nume cunoscute. Unii dintre dânșii își aveau toată proprietatea rurală aici; alții aveau în Moldova cea nouă rusească partea mai însemnată dintr-însa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>Imediat după Paști, orașele, comunele și satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănțănitoare, pe care aspectul biped și turtit dorso-ventral nu reușește, totuși, să le situeze printre oamenii normali, așa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenții electorali și despre candidații pe care îi promovează. La țară e cel mai comic. Câte două, trei, patru mașini, cu mărci și vechime variabile în funcție de potența partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe ulițele prăfoase cu viteză mică.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
