<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 32 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/</link>
    <description>Recent content in Axa 32 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2010 07:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Noii sfinți ai neamului românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</guid>
      <description>Interviu luat lui ÎPS Iustinian Chira,
Arhiepiscopul Maramureșului și Sătmarului
Înalt Prea Sfinția Voastră, sunteți cunoscut ca unul dintre ierarhii marcați de jertfa din închisorile comuniste. Spuneți-ne cum priviți această jertfă… E greu să te exprimi în legătură cu ceea ce s-a întâmplat în timpul acestui regim. E aproape incredibil. Și de aceea nici nu știu anume ce-aș putea să spun. Lucrurile acestea nu se pot vorbi, nu se pot spune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre ziarul „Lumina”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</guid>
      <description>Acest text critic și autocritic l-am trimis în urmă cu aproape doi ani (2 februarie 2008, ziua unui mare praznic ortodox, proniator detaliu) „Centrului de presă al Patriarhiei”, încercând să-i prevenim or măcar să-i sensibilizăm, cu franchețe, bunăvoință și argumente peremptorii, pe toți responsabilii de atunci ai respectivului colegiu redacțional, asupra unor evidente carențe conceptuale și slăbiciuni informale ale unui important compartiment din componența sa. O tăcere adâncă s-a lăsat peste observațiile noastre îndreptățite și pe deplin controlabile de către orice om de bună credință și cu o pregătire medie, fapt care ne determină să publicăm acum, în această rubrică de suflet, articolul care i-a lăsat fără răspuns pe responsabilii acestui esențial releu mediatic creștin-ortodox, obligat prin definiție să limiteze sau chiar să excludă amatorismul din activitatea lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunism și globalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</guid>
      <description>Sînt douăzeci de ani de cînd ne-am liberat de „comunism” și am început să ne „globalizăm”. Și începem să înțelegem că nu am făcut decît să schimbăm o înșelare cu alta, fără a desluși însă prea lămurit scopul acestora. Ei bine, vechiul „comunism” și noua „globalizare” sînt cele două căi prin care omenirea răzvrătită împotriva Ziditorului ei (și povățuită de Iudeii cei ucigași de Dumnezeu) încearcă a se uni iarăși împreună, precum la zidirea acelui turn din Babilon, întru un gînd, și întru un duh, și întru o cuvîntare și întru o lucrare de obște.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei.  6 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>III.
Fenomenologia religiei. Experiența religioasă După cât ați înțeles din prelegerea trecută, pe care as vrea s-o rezum, pentru ca să vă rămână bine, planul acesta al cursului de filosofic a religiei cuprinde două părți bine distincte: o parte tratând probleme de fenomenologie a religiei, o altă parte tratând probleme nu chiar de logică, ci de metafizică religioasă; o primă parte raportându-se la conținutul sufletesc al procesului spiritual pe care-l trăiește individul, om în genere, în preocupările acestea religioase, o altă parte legându-se de-a dreptul cu problemele de interpretare a realităților pe care viața religioasă le pune la dispoziția credinciosului, în cadrul celor dintâi probleme — acel grup mare de probleme — intră, după cum vă spuneam, în primul rând cercetarea actului religios sau așa-numita experiență religioasă, ceea ce James numește experiența religioasă, în al doilea rând studierea convingerii religioase și în al treilea rând, în sfârșit, problema expresiunii sau expresiunea vieții religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 2/16.01.2010 – 31.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Europai-Ido, nr. 2 din ianuarie 2010 Nu avem ce discuta cu cercurile care cumpără țara și umilesc națiunea/ Interviu cu V. G., președintele Jobbik - Credeți că actuala opoziție complotează cu guvernul? Pentru că ele se luptă reciproc…
Vona Gabor: — La suprafață se luptă, însă în ceea ce privește problemele strategice, unitatea este aproape deplină. De ce credeți că a fost atât de urgentă, cu câteva luni înainte de alegeri, distribuirea suspectă a frecvențelor radio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Iubire nelimitată și necondiționată Conducerea SUA ne face declarații în continuu de amor. Știindu-i însă de ce sînt capabili, după ce am văzut dragostea nemăsurată față de cimitirele și bisericile din Serbia, oamenii din Iraq și multe alte cazuri practice, ne punem întrebarea: pe noi ce ne așteaptă?
Avem susținerea SUA Statele Unite ale Americii vor susține și în continuare Republica Moldova, a declarat ambasadorul SUA la Chișinău, Asif J. Chaudhry, în cadrul unei întrevederi cu premierul Vlad Filat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politica anticreștină a noii guvernări</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</guid>
      <description>DECLARAȚIA CREȘTINILOR ORTODOCȘI DIN MOLDOVA În ultima vreme guvernarea a început un adevărat război politic, administrativ, juridic și mediatic împotriva Bisericii Ortodoxe. Ce se urmărește prin acest război? Lichidarea Ortodoxiei în Moldova?
În scurt timp, această guvernare:
1. A anunțat politica și intenția de desființare a ultimelor stavile simbolice rămase în legislația Moldovei din calea înregistrării cultelor anticreștine, totalitare și destructive, prin liberalizarea legislației cu privire la cultele religioase. (Declarația a fost făcută de către Ministerul Justiției în cadrul unei întîlniri interconfesionale din data de 1 decembrie 2009.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
