<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 21 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/</link>
    <description>Recent content in Axa 21 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2009 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Moartea unui zeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</guid>
      <description>Michael Jackson a fost un zeu potrivit vremurilor noastre infantile, pedofile, efeminate, bi-sexuate, homosexuale, anemice, înrobite chirurgiei siliconului și industriei chimice alimentare, farmaceutice și celei a detergenților bio-activi. „Jacko” a fost un zeu-zombie auto-clonat, precum Elvis a fost unul clasic-Elin (cu toată obezitatea lui din ultimii ani). În vremea lui Elvis (și a Marylenei Monroe) bărbații erau încă bărbați, femeile femei, megastar-urile făceau plajă în priveliștea muritorilor plătitori de impozite, beau Bourbon (whiskey de porumb) și mîncau salată verde în cantități industriale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</guid>
      <description>Nu vreau în cele ce spun să smintesc pe nimeni. Primul impuls e, de fiecare dată când mă uit în trecut, să regret multe din cele ce le-am făcut și să zic: „Doamne, cum am putut să fiu atât de rătăcit?”… În adolescență, mulțumită bunului Dumnezeu, eram foarte puternic din punct de vedere fizic și aveam și o inteligență peste medie. Îmi plăcea să mă duc la olimpiade de matematică și am avut oarece rezultate, până la faza pe țară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contestarea revelației Duhului Sfânt de către gânditorii umaniști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</guid>
      <description>Potrivit învățăturii revelate a Bisericii conținute în Sfânta Scriptură și în Sfânta Tradiție, alcătuirea cosmosului (lumii, universului) văzut ne îngăduie să ne explicăm mișcările planetelor și ale cerului. Deci, potrivit acesteia:
- pământul este (și se află în) centrul universului, nemișcat;
- în jurul lui se găsesc o serie de sfere (ceruri) ce poartă un corp ceresc numit „planetă”. Acestea sunt concentrice și se rotesc independent de la răsărit la apus cu viteze variabile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N-am descoperit America!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</guid>
      <description>Dacă i-ai spune unui tânăr că America reprezintă și altceva decât Hollywood, Elvis, Michael Jackson, bluejeans, Coca-Cola, muzică, automobile, zgârie-nori, ar ridica din umeri. Orice ar fi, Statele Unite ale Americii înseamnă în primul rând pentru cei mai mulți, tineri sau mai puțini tineri, un model al libertății, al democrației, tentația unui nivel de trai ce pare coborât direct de pe ecranele hollywoodiene. Orice se întâmplă în lume se raportează la țara care l-a avut ca prim președinte pe George Washington, culmea, un adept al izolaționismului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>Despre vorba Apostolului: «Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este» (1 Corinteni 7:39, 40).
În altă zi, Fericitul Pavel ne așeză legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>Ne vom întoarce într-o zi,
Ne vom întoarce neapărat.
Vor fi apusuri aurii,
Cum au mai fost când am plecat.
Ne vom întoarce neapărat,
Cum apele se-ntorc din nori,
Sau cum se-ntoarce, tremurat,
Pierdutul cântec, pe viori.
Ne vom întoarce într-o zi
Şi cei de azi, cu pașii grei,
Nu ne-or vedea, nu ne-or simți,
Cum vom intra încet în ei.
Ne vom întoarce ca un fum,
Ușori, ținându-ne de mâini,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Îndreptar de hoție publică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</guid>
      <description>Impresia românului despre omul politic este că fură. Cu toții avem impresia că Parlamentul este o cloacă de hoți și că mai toți cei din Guvern sunt puși pe căpătuială. Nimic mai fals! În România mai sunt și alte categorii de politicieni. Spre exemplu, cei care au furat înainte de a intra în politică și cei care urmează să fure de acum încolo.
Cel mai recent raport al Transparency International în legătură cu percepția corupției în țările UE, situează România pe primul loc în rândul statelor cu încredere scăzută în parlamentari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunismul de ieri, integrarea de azi – U.E. egal Republica Socialistă Europa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</guid>
      <description>Unii mai… „pistruiați” afirmă adesea că „ceilalți”, cei cu „crucea în sân”, n-au înțeles nimic din istorie. Și, din nefericire cam au dreptate. De exemplu, câți s-au sesizat cu privire la „coincidența” dintre denumirea (și nu numai) fostului bloc sovietic: „Uniunea Sovietică” și a actualului bloc european: „Uniunea Europeană”. Sau că asasinii Țarului Mucenic Nicolae al II-lea se numeau COMISARI sovietici, iar zapciii U.E. tot COMISARI , însă EUROPENI (ca și cum cei „sovietici”, n-ar fi fost și ei „europeni”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Marcu Evghenicul – un model pentru dialogul teologic contemporan cu occidentul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</guid>
      <description>ECUMENISM
naștere, așteptări, dezmințiri1 În noua perioadă istorică pe care o parcurgem, perioadă marcată de variate dialoguri inter-creștine și ecumenice pe marginea tratativelor care au loc în sectoarele bisericești, când ecumenismul este lăudat sau suportă o serioasă critică, dând naștere la nemulțumiri și diviziune în sânul Bisericii, pentru că desconsideră principii de bază în ceea ce privește dogma și morala, principii pe care le sacrifică pe așa-numitul altar al „coexistenței în diversitate”, avem nevoie mai mult ca oricând de experiența și de îndrumarea chipurilor ecumenice (sobornicești) ale Bisericii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 11/01.06.2009 – 15.06.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5691 - 02.06.2009
Sogor Csaba în Trei Scaune. A-i da un sens solidarității
Farkas Reka Alegerile de duminică reprezintă o nouă posibilitate pentru maghiarime. Cei care rămân acasă încă mai deplâng Trianonul și îi favorizează pe cei care nu sunt dispuși să recunoască drepturile maghiarimii. Duminică, vom vota și în interesul maghiarilor din Voivodina și Ucraina Subcarpatică, deocamdată rămași în afara Uniunii Europene, și în același timp trebuie să dovedim și că solidaritatea își are rostul - a declarat ieri, la Sfântu Gheorghe, Sogor Csaba, candidatul la europarlamentare, al treilea pe Lista Solidarității Maghiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Politicuța de zi cu zi
Ancheta făcută de infractor În această „gură de rai” a politicianismului continuă josnicia și minciuna de cea mai joasă speță. Mîncîndu-se ca niște cîini pentru a pune laba pe cea mai mare friptură electorală, toți acești patrioți ai Universului, mai puțin ai României cea unică și Mare, dau marea bătălie pentru viitorul financiar al lor și al copiilor lor.
Paradoxurile sistemului de guvernare democratic din Republica Moldova continuă: după ce a fost prezentată o înregistrare video în care V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la „Vechea” Ordine Mondială la „Noua” Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>Manualele școlare - călăuză către omul nou În trecut, politica Imperiului Otoman prevedea ca anual efectivele instituțiilor sale militare să fie împrospătate cu copii din țările creștine. Cărora - schimbându-li-se identitatea, religia și moravurile — erau crescuți potrivit legilor turcești, primind un nume nou și deopotrivă credință și educație musulmană. Neștiind unde s-a născut, ce nume a primit la botez, ce credință mărturiseau strămoșii, copilul creștea văzând în persoana păgînului binefăcătorul absolut, și își punea recunoscător trupul și sufletul în slujba împărăției, fără a bănui că se jertfește pentru o putere care i-a îngenunchiat neamul.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
