<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 21 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/</link>
    <description>Recent content in Axa 21 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfântul Marcu Evghenicul – un model pentru dialogul teologic contemporan cu occidentul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</guid>
      <description>ECUMENISM
naștere, așteptări, dezmințiri1 În noua perioadă istorică pe care o parcurgem, perioadă marcată de variate dialoguri inter-creștine și ecumenice pe marginea tratativelor care au loc în sectoarele bisericești, când ecumenismul este lăudat sau suportă o serioasă critică, dând naștere la nemulțumiri și diviziune în sânul Bisericii, pentru că desconsideră principii de bază în ceea ce privește dogma și morala, principii pe care le sacrifică pe așa-numitul altar al „coexistenței în diversitate”, avem nevoie mai mult ca oricând de experiența și de îndrumarea chipurilor ecumenice (sobornicești) ale Bisericii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 11/01.06.2009 – 15.06.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5691 - 02.06.2009
Sogor Csaba în Trei Scaune. A-i da un sens solidarității
Farkas Reka Alegerile de duminică reprezintă o nouă posibilitate pentru maghiarime. Cei care rămân acasă încă mai deplâng Trianonul și îi favorizează pe cei care nu sunt dispuși să recunoască drepturile maghiarimii. Duminică, vom vota și în interesul maghiarilor din Voivodina și Ucraina Subcarpatică, deocamdată rămași în afara Uniunii Europene, și în același timp trebuie să dovedim și că solidaritatea își are rostul - a declarat ieri, la Sfântu Gheorghe, Sogor Csaba, candidatul la europarlamentare, al treilea pe Lista Solidarității Maghiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Politicuța de zi cu zi
Ancheta făcută de infractor În această „gură de rai” a politicianismului continuă josnicia și minciuna de cea mai joasă speță. Mîncîndu-se ca niște cîini pentru a pune laba pe cea mai mare friptură electorală, toți acești patrioți ai Universului, mai puțin ai României cea unică și Mare, dau marea bătălie pentru viitorul financiar al lor și al copiilor lor.
Paradoxurile sistemului de guvernare democratic din Republica Moldova continuă: după ce a fost prezentată o înregistrare video în care V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la „Vechea” Ordine Mondială la „Noua” Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>Manualele școlare - călăuză către omul nou În trecut, politica Imperiului Otoman prevedea ca anual efectivele instituțiilor sale militare să fie împrospătate cu copii din țările creștine. Cărora - schimbându-li-se identitatea, religia și moravurile — erau crescuți potrivit legilor turcești, primind un nume nou și deopotrivă credință și educație musulmană. Neștiind unde s-a născut, ce nume a primit la botez, ce credință mărturiseau strămoșii, copilul creștea văzând în persoana păgînului binefăcătorul absolut, și își punea recunoscător trupul și sufletul în slujba împărăției, fără a bănui că se jertfește pentru o putere care i-a îngenunchiat neamul.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
