<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 3 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/</link>
    <description>Recent content in Axa 3 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2008 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi,&lt;br&gt;&#xA;ne vom întoarce neapărat.&lt;br&gt;&#xA;Vor fi apusuri aurii,&lt;br&gt;&#xA;cum au mai fost când am plecat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce neapărat,&lt;br&gt;&#xA;cum apele se-ntorc din nori&lt;br&gt;&#xA;sau cum se-ntoarce, tremurat,&lt;br&gt;&#xA;pierdutul cântec, pe viori.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi…&lt;br&gt;&#xA;Și cei de azi cu pașii grei&lt;br&gt;&#xA;nu ne-or vedea, nu ne-or simți&lt;br&gt;&#xA;cum vom pătrunde-ncet în ei.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce ca un fum,&lt;br&gt;&#xA;ușori, ținându-ne de mâni,&lt;br&gt;&#xA;toți cei de ieri în cei de-acum,&lt;br&gt;&#xA;cum trec fântânile-n fântâni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politica internă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-interna/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-interna/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;O poziție&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;NOCTURNA OPUS 9&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;K2FeedIntroText&#34;&gt;La viața mea am o dambla&lt;br&gt;&#xA;A nu serba o cacealma…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Joviala, pendula dă&lt;br&gt;&#xA;Douăsprezece bobârnace Timpului,&lt;br&gt;&#xA;Al treisprezecelea se pierde&lt;br&gt;&#xA;În isteria colectivă eșalonată pe ore&lt;br&gt;&#xA;De la Soare Răsare la Apusul de lume,&lt;br&gt;&#xA;Cel mai zgomotos și mai cinic carnaval&lt;br&gt;&#xA;De pe Terra își exhibă măștile…&lt;br&gt;&#xA;Ne apropiem de Moarte hârjonindu-ne&lt;br&gt;&#xA;Valsăm bucuroși că nu ne prăpădim singuri,&lt;br&gt;&#xA;Explozii pirotehnice&lt;br&gt;&#xA;Arc peste o victorie a la Phyrrus,&lt;br&gt;&#xA;La microfoane se urlă aiureli și truisme,&lt;br&gt;&#xA;Rochii cu strasuri se grăbesc a se lepăda&lt;br&gt;&#xA;De pe corpuri fierbinți transpirate,&lt;br&gt;&#xA;După o adulmecare de jivine în rut,&lt;br&gt;&#xA;Intercalate de toasturi formale,&lt;br&gt;&#xA;Pustiul din oameni e irigat cu șuvoaie de vin,&lt;br&gt;&#xA;Mușchiulețul în sânge mai taie&lt;br&gt;&#xA;Din nestăvilite pofte canibale,&lt;br&gt;&#xA;Hiroșime artizanale, norii de tutun,&lt;br&gt;&#xA;Ne avertizează din înaltul plafoanelor&lt;br&gt;&#xA;Că totul e fum, că acest simulacru de haz&lt;br&gt;&#xA;Dăunează grav posterității,&lt;br&gt;&#xA;Încă mai avem resurse de a elimina din noi,&lt;br&gt;&#xA;Ca pe niște toxine, ultimele inocențe,&lt;br&gt;&#xA;Prefăcându-se a ne înțelege, Dumnezeu&lt;br&gt;&#xA;Ne aruncă din nori confetti de nea&lt;br&gt;&#xA;La rugămințile disperate pentru mană cerească,&lt;br&gt;&#xA;Înțelepții știu că albu-i culoare de doliu&lt;br&gt;&#xA;În cheie astrală…&lt;br&gt;&#xA;Gustul de lacrimi, băută toată noaptea&lt;br&gt;&#xA;Nebuniei planetare, până la greață,&lt;br&gt;&#xA;Ni-l alungă, fierbinte, salvatoare,&lt;br&gt;&#xA;Aburindu-ne obrajii&lt;br&gt;&#xA;O reîncălzită ciorbă de potroace…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>&lt;h3&gt;I. Eminescu în slujba școlii&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Școala n-ar trebui să fie o magazie de cunoștințe străine, ci o gimnastică a întregii individualități a omului, elevul nu este un hamal, care-și încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenței, întărindu-și aparatul intelectual, precum un gimnast își împuternicește până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un cuvînt despre semnele nașterii antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Și – după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd – tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită” (Dimitriu Scartsiuni).&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeul a toate și Ziditorul nostru nu ne-a lăsat întru necunoștință, precum sîntem plecați să credem cei mai mulți dintre noi. Astfel, prin aleșii Săi purtători de Duh Sfînt, ne-a învățat întreaga istorie, de la ce a fost întru începuturi și pînă la ce va fi cînd ne vom întoarce la El întru viața cea de veci. Și toate acestea au fost cuprinse într-o singură carte – numită chiar Cartea („&lt;i&gt;Biblia&lt;/i&gt;”), fără început și fără sfîrșit – adică în &lt;i&gt;Sfînta Scriptură a Vechiului și Noului Testament&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unde umbrește darul Tău Mihaile, Arhanghelule,&lt;br&gt;&#xA;De acolo se izgonește puterea diavolului.&lt;br&gt;&#xA;Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.&lt;br&gt;&#xA;Săgețile lui cel de foc purtătoare,&lt;br&gt;&#xA;Cele pornite cu vicleșug împotriva noastră&lt;br&gt;&#xA;Stingele cu mijlocirea Ta&lt;br&gt;&#xA;Și ne apără pe noi de toată vrăjmășia și sminteala lui&lt;br&gt;&#xA;Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;&lt;i&gt;“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata&lt;br&gt;&#xA;  casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>&lt;strong class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Este un document în care Simon Telkes, președintele Societății centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituțional și particular, modalitatea de maghiarizare a numelor românești, ale cărei consecințe le trăim și acum.&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;h3&gt;I. Numele maghiar&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Așa cum, prin botez, creștinul devine membru al comunității creștine, tot așa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez național, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraților fii ai națiunii. Acest botez, acest crez este, din punctul de vedere social și național, mult mai important decât botezul religios, care nu dă decât un prenume și aduce adepți numai religiei, pe când maghiarizarea numelui de familie îl face maghiar și astfel ne mărește încrederea reciprocă și ne face egali întraolaltă, maghiarizarea numelui având, prin urmare, un mare rol etic în consolidarea și unificarea națiunii noastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liberalizarea vieții politice din URSS, alimentată de politica gorbaciovistă și conjunctura internațională, a declanșat, la sf. anilor 80 ai secolului trecut, o adevărată revoluție național-democratică și antiimperială în RSSM, care s-a soldat cu dispariția regimului totalitar-comunist și a statului sovietic moldovenesc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La 3 iunie 1998, în cadrul unei adunări a intelectualilor în capital Chișinău, a fost creat Grupul de inițiativă al Mișcării Democratice pentru susținerea Restructurării – mișcare social-politică „neformală” care se afla în opoziție față de Partidul Comunist din RSSM. Aceasta a constituit începutul pluripartidismului moldovenesc tranzitoriu. Congresul Mișcării Democratice, convocat la 20 mai 1989, adoptă decizia înființării Frontului Popular din Moldova (FPM), formațiune de dreapta recunoscută în calitate de persoană juridică de către autorități doar la 25 octombrie 1989.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, țara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidențiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct și la ore de vârf a reușit să-l facă pe românașul care nu se mai dezlipește de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de prețurile aberante ale energiei și alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplății noianului de taxe și impozite –cele mai mari și mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românașul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viața într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri. La urma urmei, ce dacă plătim gazele importate de la ruși la prețuri aberante, impuse de niște băieți deștepți de la firmele intermediare, dacă matelotul șef al țării, spălat de zoaiele clasei politice din care el, vezi bine, s-a desprins mai imaculat decât o domnișoară de pension, îi combate pe ciocoii celorlalte partide în afară de al său?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
