<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eminescul on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/eminescul/</link>
    <description>Recent content in Eminescul on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/eminescul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 februarie&lt;/strong&gt;: &lt;i&gt;„După expedierea epistolei lui Mihai către matale a venit doctorul Isac aducând o scrisoare de la d-nul Maiorescu adresată lui, rugându-l s-o deie lui Mihai în mână. Doctorul a pretextat că scrisoarea adresată lui personal a uitat-o acasă, făgăduindu-mi că îmi va arăta-o mai pe urmă. Cătră Mihai scrie relativ la tipărirea ediției a 3-a a poeziilor lui, cerându-i și ce a mai scris nou să trimeată la tipar. De scrisoarea doctorului însă nu pot să-ți spun nimic, până nu voi putea rămânea singură cu doctorul.”&lt;/i&gt; Se înțelege, în cele din urmă, că Titu Maiorescu a trimis două scrisori în același plic: una către poet și cealaltă către doctorul Isac. De ce va fi ales această cale, nu înțelegem; poate că nu prea are încredere în Henrietta — ceea ce este, însă, greu de presupus. Probabil a vrut să economisească banii de un timbru. La scrisoarea sa, poetul îi răspunde că „poezii nepublicate de intercalat în volum” nu are (și am atras atenția în altă parte asupra termenului: „de intercalat” — care se referă la structura ediției princeps, la ordinea poeziilor, etc. Titu Maiorescu a pierdut o coală de tipar, 16 pagini, la tipărire, în 1883, și vrea s-o reconstituie, să „intercaleze” poeziile lipsă în ordinea din acea coală editorială — iar Mihai Eminescu refuză colaborarea în acest sens). Faptul că Titu Maiorescu poartă corespondență privată cu doctorul Isac este, însă, în măsură să ne pună în alertă. Iarăși sub semnul probabilității vom afirma că, pentru că junimiștii au câștigat alegerile (într-o coaliție — de altfel, foarte fragilă), criticul vrea să știe starea sănătății lui Mihai Eminescu chiar de la doctor pentru eventualitatea că poetul îl va căuta la București. Amintim că, de acum înainte, Eminescu va merge la Titu Maiorescu doar în audiențe, cu mari emoții — și va fi primit foarte rece, refuzându-i-se piesa de teatru „Lais” la care lucrase poetul în Botoșani fără ca sora sa să știe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;a class=&#34;fw-bold fst-italic&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(urmare din numărul 9)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;…(&lt;i&gt;definitive?&lt;/i&gt;) diagnosticul de sifilis susținut cu atâta fervoare și mercur de către doctorul Isac. Importanța lui vine din faptul că medicii numiți sunt mari personalități medicale și publice — între ei, un medic militar cu gradul de colonel. Ce bârfește doctorul botoșănean (cuvântul său din textul Henriettei nu este redat) despre Iuliano și Bogdan, medicii care l-au trimis în 1886 pe Eminescu la Mănăstirea Neamț, nu se potrivește de loc față cu acest colonel doctor ori cu profesorii universitari care-l însoțesc în diagnostic. „Consultația” lor este, de asemenea, publicată în cartea &lt;i&gt;Mihai Eminescu: Diverse&lt;/i&gt; — și ne amintim că cereau: &lt;i&gt;„1. Să se ducă /Eminescu/ într-o localitate apropiată de oraș, și anume în Tătăraș, spre a putea fi controlat cât se poate mai des de un medic; 2. Să se facă mai întâi un tratament local și după aceea să se reînceapă tratamentul anti-syphilitic”&lt;/i&gt; Boala este, deci, la picioare — nu la cap. Exclamația doctorului Isac: „cu rana ce o are la cap este espus a se paraliza creierul” — sună ca replica disperată a unui personaj de tragedie: „- Antidotul! — Antidotul!” Este, adică, nevoie urgentă de dezintoxicarea corpului care a fost scăldat până acum în mai bine de o jumătate de kilogram de mercur. Și totuși, ciudatul medic pensionar din Botoșani se ia după Eminescu la Viena având, poate, cine știe ce lucruri importante să le spună chiar și profesorilor de acolo, pe care-i cunoaște „pe toți” — sau pentru a-și susține propria teorie în privința bolii lui Eminescu și a vindecării sifilisului în general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu – între N. Georgescu și Călin L. Cernăianu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</guid>
      <description>&lt;h5&gt;Punere în temă&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ultima parte a anului 2007, am asistat la o ciudată polemică între doi dintre cercetătorii ultimilor șase ani din viața pământească a lui Eminescu, controversații ani 1883 – 1889. E vorba de N. Georgescu și Călin L. Cernăianu, autori care deja au elaborat și publicat mii de pagini pe respectiva temă. Pentru cei mai puțin avizați asupra chestiunii, amintesc că schimbarea de viziune asupra biografiei eminesciene, în atare privință, o datorăm scotocirii prin arhive, timp de mulți ani, lui N. Georgescu, cel care și încercase, după 1985, să scoată ceva la iveală, dar drastic restricționat de conjunctura istorica a agoniei regimului Ceaușescu, încât autorul își va amâna sinteza într-o carte pentru anul 1994, când a publicat &lt;i&gt;A doua viață a lui Eminescu&lt;/i&gt;, altminteri debutul său editorial, urmat de &lt;i&gt;Cercul strâmt. Arta de a trăi pe vremea lui Eminescu&lt;/i&gt; (1995). Cărțile următoare vor fi revizuiri, completări, amplificări: &lt;i&gt;Moartea antumă a lui Eminescu&lt;/i&gt; (2001), &lt;i&gt;Cu Veronica prin Infern&lt;/i&gt;, 2 vol. (2004), &lt;i&gt;Un an din viața lui Eminescu&lt;/i&gt; (2006), care se referă la segmentul 1881-1882, &lt;i&gt;Boala și moartea lui Eminescu&lt;/i&gt; (2007), plus replicile date Ilinei Gregori și lui Călin L. Cernăianu publicate într-o anexă la vol. &lt;i&gt;Scrisul ca o taină&lt;/i&gt; (2007).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacționarul Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La întrebarea dacă Eminescu a fost sau nu „reacționar” răspunsurile s-au dat de multă vreme, încă din timpul vieții scriitorului, când presa ostilă gândirii sale a hotărât că publicistul are toate păcatele unui gânditor potrivnic „progresului” etc. De atunci încoace, destui antieminescieni i-au pus poetului fel de fel de etichete prăpăstioase. Firește, una dintre cele mai culpabilizante este aceea de &lt;i&gt;reacționar&lt;/i&gt;. După moartea poetului, acuzația pare să fi culminat în anii proletcultismului, dar mai cu seamă în perioada postdecembristă, când bătălia ideologică s-a încins din nou împotriva curentului național din cultura română. În anii ’50, un Ovid. S. Crohmălniceanu, de pildă, în vremea ferventei îndoctrinări comuniste, vedea o nenorocire a culturii românești în faptul că „poetul național” s-a întâmplat să fie „pesimist” și „reacționar”. Acuzele au fost perpetuate, după 1989, de către Z. Ornea și de comilitoni, de astă dată fiind antrenați în dispută și o parte a tinerilor intelectuali, îndoctrinați pe diverse căi. Să nu ne mire faptul, fiindcă imitatorii noștri au putut găsi fapte similare în culturi de prestigiu. La Universitatea Stanford, nu cu mulți ani în urmă, au fost excluși din programa anului întâi Dante, Shakespeare, Montaigne, Cervantes sub pretextul că sunt… reacționari! Jean-François Revel observa că în locul acestora au fost preferați Franz Fanon, Che Guevara „și alți farisei revoluționari, pe cât de puerili, pe atât de efemeri”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. În fața postmodernistei political &lt;i&gt;correctness&lt;/i&gt;, nu poți decât să te bucuri că Eminescu se găsește printre „reacționari” de talia lui Shakespeare și Cervantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peste groapă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/peste-groapa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/peste-groapa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E foarte dureros să scormonești amintiri ca acele pe care vreau să le dau aici în câteva linii; dar cred că lucrul merită să fie cunoscut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fusese dus meșterul în strada Plantelor; îl văzusem în ajunul „catastrofei” și vestea nenorocirei mă zdruncinase cu desăvârșire. M-am dus să-l văd.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mi s-a deschis o ușă și m-am aflat într-o sală lungă, în care erau cel puțin douăzeci de oameni, toți bolnavi: fiecare cu ticuri deosebite. Călcam pentru întâiași dată într-o asemenea casă și era firesc ca tabloul ce mi se desfășura sub ochi să-mi sporească emoțiunea. Tremuram, cu toată uniforma de soldat ce purtam în vremea aceea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>&lt;h3&gt;I. Eminescu în slujba școlii&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Școala n-ar trebui să fie o magazie de cunoștințe străine, ci o gimnastică a întregii individualități a omului, elevul nu este un hamal, care-și încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenței, întărindu-și aparatul intelectual, precum un gimnast își împuternicește până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
