<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eminescul on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/eminescul/</link>
    <description>Recent content in Eminescul on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2008 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/eminescul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acest text este foarte important și pune sub semnul întrebării…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/acest-text-este-foarte-important-si-pune-sub-semnul-intrebarii/</guid>
      <description>(urmare din numărul 9)&#xA;…(definitive?) diagnosticul de sifilis susținut cu atâta fervoare și mercur de către doctorul Isac. Importanța lui vine din faptul că medicii numiți sunt mari personalități medicale și publice — între ei, un medic militar cu gradul de colonel. Ce bârfește doctorul botoșănean (cuvântul său din textul Henriettei nu este redat) despre Iuliano și Bogdan, medicii care l-au trimis în 1886 pe Eminescu la Mănăstirea Neamț, nu se potrivește de loc față cu acest colonel doctor ori cu profesorii universitari care-l însoțesc în diagnostic.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu – între N. Georgescu și Călin L. Cernăianu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</guid>
      <description>Punere în temă În ultima parte a anului 2007, am asistat la o ciudată polemică între doi dintre cercetătorii ultimilor șase ani din viața pământească a lui Eminescu, controversații ani 1883 – 1889. E vorba de N. Georgescu și Călin L. Cernăianu, autori care deja au elaborat și publicat mii de pagini pe respectiva temă. Pentru cei mai puțin avizați asupra chestiunii, amintesc că schimbarea de viziune asupra biografiei eminesciene, în atare privință, o datorăm scotocirii prin arhive, timp de mulți ani, lui N.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacționarul Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</guid>
      <description>La întrebarea dacă Eminescu a fost sau nu „reacționar” răspunsurile s-au dat de multă vreme, încă din timpul vieții scriitorului, când presa ostilă gândirii sale a hotărât că publicistul are toate păcatele unui gânditor potrivnic „progresului” etc. De atunci încoace, destui antieminescieni i-au pus poetului fel de fel de etichete prăpăstioase. Firește, una dintre cele mai culpabilizante este aceea de reacționar. După moartea poetului, acuzația pare să fi culminat în anii proletcultismului, dar mai cu seamă în perioada postdecembristă, când bătălia ideologică s-a încins din nou împotriva curentului național din cultura română.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peste groapă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/peste-groapa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/peste-groapa/</guid>
      <description>E foarte dureros să scormonești amintiri ca acele pe care vreau să le dau aici în câteva linii; dar cred că lucrul merită să fie cunoscut.&#xA;Fusese dus meșterul în strada Plantelor; îl văzusem în ajunul „catastrofei” și vestea nenorocirei mă zdruncinase cu desăvârșire. M-am dus să-l văd.&#xA;Mi s-a deschis o ușă și m-am aflat într-o sală lungă, în care erau cel puțin douăzeci de oameni, toți bolnavi: fiecare cu ticuri deosebite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>I. Eminescu în slujba școlii Motto:&#xA;„Școala n-ar trebui să fie o magazie de cunoștințe străine, ci o gimnastică a întregii individualități a omului, elevul nu este un hamal, care-și încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenței, întărindu-și aparatul intelectual, precum un gimnast își împuternicește până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
