<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ioan-lacatusu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2010 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ioan-lacatusu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>70 de ani de la declanșarea Marelui Refugiu Românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/70-de-ani-de-la-declansarea-marelui-refugiu-romanesc/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/70-de-ani-de-la-declansarea-marelui-refugiu-romanesc/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria românilor reflectată în mass-media de limbă maghiară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este îndeobște cunoscut faptul că, la nivelul reprezentării comune din România, există un handicap de imagine față de județele Covasna și Harghita, singurele județe din România unde populația majoritară este numeric inferioară. Informațiile dinspre această regiune din Arcul Intracarpatic, variate și distorsionate, periodic devin centrul mediatic, iar zona este percepută ca o zonă cu probleme „sensibile” specifice. Teme referitoare la această zonă precum autonomia așa-zisului Ținut Secuiesc, dar și cele privind relațiile româno-maghiare, în general, sunt prezente constant în mass-media.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
