<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2010 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Istorie minunată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/istorie-minunata/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/istorie-minunata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Poate este cam impropriu și chiar exagerat să spun „camarad de arme”, dar o fac pentru că îmi place cum sună și pentru că perioada serviciului militar a avut o însemnătate pentru relația noastră.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Are un nume care mi-e îmi sună princiar: Milan Dușan Filipovici. (Vorbesc la prezent, deoarece mi se pare îndreptățit sfatul fostului Mitropolit al Surojului, Părintele Antonie Bloom, ca să vorbim în felul acesta despre cei plecați la viața veșnică.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica - unicul spațiu spiritual real preocupat de soarta românilor din Covasna și Harghita</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;Aceste preafrumoase și preaplânse surori, ale unei familii vechi, pre numele ei România&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am beneficiat în mai multe rânduri de invitări la cursurile Universității de Vară „Episcopul Nicolae Popovici”, atât la începuturile ei romantice, la Jacu Românesc și la Făgețel, cât și mai apoi la cele cu mult mai instituționalizate, de la Izvorul Mureșului. Ele au ajuns la mine ca niște chemări irezistibile din tranșeea duhovnicească pe care o constituia Centrul de documentare „Mitropolitul Nicolae Colan” de la Sfântu Gheorghe, chemări la care nu puteai să nu răspunzi. (Chiar! Oare câți dintre intelectualii noștri „subțiri” știu măcar vag cine au fost toți acești admirabili episcopi și mitropoliți - Andrei Șaguna, Nicolae Bălan, Nicolae Colan, Nicolae Popovici etc. - și ce-au făcut ei pentru nație, binemeritând recunoștința noastră?) M-am dus de fiecare dată cu bucuria pe care mi-o promitea întâlnirea sau reîntâlnirea unor mai vechi cunoștințe, unele de tot tinere, purtându-și demn frumusețea și curăția vârstei, dar și cu vădita curiozitate de a afla mai îndeaproape, de la fața locului, realitățile unei zone considerată fierbinte și problematică, în ceea ce privește relațiile interetnice dintre maghiarii majoritari și românii minoritari acolo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Critica în biserică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/critica-in-biserica/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/critica-in-biserica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trăim, în chip evident, o perioadă dominată de o practicare acerbă a criticii de tot felul, fie ea îndreptățită sau aberantă. Înmulțirea mijloacelor de comunicare în masă, care propagă cu precădere critica, sporește acest sentiment. Toată lumea critică pe toată lumea. Celălalt este totdeauna cel criticabil, tu rămâi, superior, în afara oricărei (auto)critici. A devenit tot mai vizibilă o plăcere de a arăta cu degetul spre celălalt, crezându-se că scăderile lui ne-ar plasa pe noi la un nivel superior. Or, lucrurile stau tocmai invers, numai valoarea celui de lângă mine poate spori propria-mi valoare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un țăran precum mulți alții… Nea Gore</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stimați Prieteni&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Întrucît zilele ploioase care ne-a înviorat această primăvară cu noi speranțe de bine, mi-a dat posibilitatea după cum vedeți să vă fac această scrisoare chiar înainte de a primi dela D-tră răspuns, la aceia ce v-am trimiso săptămîna trecută. Aceasta fiind scrisoarea a 5-a despre care eu v-am promiso de mai înainte ași putea începe așa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doamne pe acest pămînt&lt;br&gt;&#xA;Multe feluri de trai sînt&lt;br&gt;&#xA;Însă traiul de creștin&lt;br&gt;&#xA;Din ce’n ce, e mai puțin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare. Totul era bine echilibrat în ea: o viguroasă componentă țărănească, un creștinism frumos, lipsit, în egală măsură, de orice concesii și excese. Mihaela este ceea ce se cheamă un om dintr-o bucată, care dă încredere și siguranță celor de lângă ea, a cărei simplă prezență este binefăcătoare. Spusele și faptele sale sunt de un firesc total, ținând de o simplitate originară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credințe&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toleranța reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranță, precum și acuzații vehemente de intoleranță.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Discuțiile în legătură cu toleranța sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranța și „corectitudinea politică”), pe care o definește a fi un curent de gândire. Corectitudinea politică atacă gândirea și limpezimea ei printr-un atentat pervers la limbă&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Schimbând termenii de definire, corectitudinea politică crede că poate schimba și realitățile. Dar, chiar dacă realitățile nu pot fi schimbate, se alterează grav percepția omului asupra lor, producându-se adesea confuzii grave în legătură cu valorile, cu conținutul și ierarhia lor. La nivelul omului comun, precum și la cel al intelectualului superficial sau al celui „cu pretenții” (de a fi atoateștiutor), corectitudinea politică poate fi devastatoare întru descreștinare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. II. Îmbolnăvirea hrănirii: lăcomia pântecelui. III. Profilaxia sau tămăduirea hrănirii: rânduiala și asceza</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lăcomia pântecelui este socotită de Spiritualitatea &lt;i&gt;Bisericii de Răsărit&lt;/i&gt; (ca să preluăm o formulare a lui Vladimir Lossky) printre păcatele capitale, de moarte (alături de mândrie, invidie, iubire de arginți, desfrânare, trândăvie, mânie), constituind totodată și patimi. Mai mult chiar, enumerarea patimilor sau a păcatelor capitale începe uneori chiar cu lăcomia. Poate că lucrul acesta se explică și prin faptul că hrănirea este obligatorie viețuirii sau supraviețuirii ființei umane, așadar este o funcție biologică cu care omul este confruntat în permanență. Unele interpretări spun că Dumnezeu a rânduit ca omul să se hrănească pentru a înțelege că nu are viață de sine, în sine, ci trebuie să o primească (alimenteze) din afară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. I. Hrănirea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;De la paradisul originar la raiul eshatologic - un șir de mese.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Istoria hranei începe pentru omenire, în lumina referatului biblic, cu hrana din Eden [Facerea 1, 29] și de la Pomul cunoștinței binelui și răului [Facerea 2, 16-17] și (ne)sfârșește cu Pomul Vieții - Crucea lui Hristos și la masa din Împărăția Tatălui, când Hristos va bea, într-un fel nou, inimaginabil, cu ucenicii Lui, Potirul euharistic [Matei 26, 29]. Acest parcurs poate fi privit și prin prisma unui șir de mese importante la scara istoriei mântuirii. Momentul de răscruce este acela de la Cina cea de Taină, în care Hristos S-a constituit în hrană dătătoare de viață pentru omenire și S-a dăruit ca atare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reprezentarea Bisericii în fața organismelor puterii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Părintele Dumitru consideră că cei ce ajung să reprezinte și susțin interesele Bisericii în Parlament, și mai ales în comisiile de lucru ale acestuia, trebuie să fie în cea mai strânsă legătură cu reprezentanții autentici și acreditați ai Bisericii, cu ierarhii respectivi, iar nu să acționeze de sine, fapt ce conduce la rezultate dezastruoase. Oare, se întreabă el, trebuie „să formăm nuclee de luptători pentru interesele și idealurile Bisericii în domeniul social, economic și politic, în domeniul lumii ce ne stă în față, nuclee centralizate într-o conducere unitară, delegate și de ele, dar și de Biserică?” („Ne trebuie mai multă unitate”, în T. R., nr. 9-10, 31 ianuarie 1931).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Să stăm bine, să stăm cu frică.” Despre sminteală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuvânt obișnuit în limba veche, &lt;i&gt;sminteală&lt;/i&gt; și toată familia lui au rămas acum mai mult termeni cu uz în limba celor atașați intim de suflarea Bisericii. Dicționarele ne dau ca origine etimologică a cuvântului slavonele &lt;i&gt;sŭmĕsti, sŭmĕtati, sŭmĕtiti&lt;/i&gt; (= &lt;i&gt;a tulbura&lt;/i&gt;). Profesioniștii vor fi având ei dreptate, dar eu prefer propria mea etimologie, oarecum sentimentală, dar care mi se pare apropiată sensului curent care i se dă cuvântului, o etimologie care are la bază cuvântul &lt;i&gt;minte&lt;/i&gt;. În această manieră de a vedea, &lt;i&gt;a sminti&lt;/i&gt; înseamnă în primul rând &lt;i&gt;a scoate din minți&lt;/i&gt; (ex-minte è ecs-minte è s-minti). Este drept, Dicționarul Explicativ al Limbii Române (DEX) ne spune și el că etimologia slavonă a fost probabil favorizată de coincidența cu &lt;i&gt;minte&lt;/i&gt;. Accepția definiției prime, cea principală, a lui &lt;i&gt;a (se) sminti&lt;/i&gt; este cel mai adesea folosită: &lt;i&gt;a-și pierde sau a face să-și piardă dreapta judecată; a înnebuni&lt;/i&gt;. Explicitând mai mult, &lt;i&gt;a (se) sminti&lt;/i&gt; mai înseamnă a tulbura (a se vedea și etimologia slavonă) gândirea, a te abate sau a abate pe cineva de la judecata corectă, firească, de la rânduită privire asupra lumii și a vieții. Dar poate că accepția cea mai apropiată nouă, celor din Biserică, este aceea pe care ne-o dă Noul Dicționar Explicativ (NODEX): „&lt;i&gt;a face să ia un neadevăr drept adevăr; a amăgi; a înșela&lt;/i&gt;”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nea Gore – un țăran al timpurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În primăvara anului 1996, m-am dus în câteva din satele de pe cursul mijlociu al Jiului pentru a culege informații în legătură cu un obiect insolit din expunerea Muzeului Țăranului Român, asupra căruia însă mai toate întrebările vizitatorilor rămâneau fără răspuns sau căpătau răspunsuri improvizate, adesea cam fanteziste. Este vorba de acela care a fost numit, în chip firesc, „pomul cu cruci”. Ajungând acolo și interesându-mă dacă există un zugrav de cruci cu care să convorbesc, am fost îndrumat de toți către nea Gore (Grigore) Măciucă, din satul Ceplea (comuna Plopșoru, județul Gorj), sat din care provenea, de altfel, și pomul nostru cu cruci de la Muzeu. Ajuns la poartă, l-am strigat repetat și, după un timp, spre mine s-a îndreptat agale un om încă nu bătrân, cu o privire, la început, cercetătoare, neîncrezătoare și bănuitoare, pe cap cu o căciulă din acelea cu de tip rusesc, dintre cele mai simple. În ciuda zilei însorite, clapele căciulii erau lăsate, arătând că stăpânul ei are o oarecare suferință, care-i cere să evite pe cât posibil curentul și temperaturile mai scăzute. Cu această căciulă pe cap, mi s-a părut că seamănă uimitor la chip cu instructorul acela din „Oglinda” lui Andrei Tarkovski, cel care-i învăța pe copii să tragă în poligon și care, rănit pe front, avea lipsă o parte a calotei craniene, lăsând să i se vadă creierul pulsând sub piele. Am purtat acea primă convorbire la poartă. Mi-a promis că-mi va pune pe hârtie tot ceea ce știe despre cruci și despre pictarea lor. Așa a apărut un prim text, care nu este, practic, o scrisoare, și care a fost cuprins, anterior, în cartea despre cele ce se fac în acele locuri în răstimpul de 40 de zile de la moarte până la pomenirea cea mai importantă, precum și la împlinirea acestor 40 de zile (&lt;i&gt;Sufletul între rai și iad. O viziune tradițională românească asupra judecății particulare&lt;/i&gt;, Ed. Vremea, București, 2003). După câteva zile, dând curs invitației ce mi-o făcuse, am petrecut la el o seară și o noapte. Primire extrem de atentă, mâncare din belșug, vin de buturugă, căldură excesivă de la o sobă burdușită în permanență cu lemne. Mi-a citit atunci un foarte lung poem, cu versuri scrise în maniera lui Coșbuc, în care, din câte îmi amintesc, era vorba despre slăbirea credinței în lume și despre o anumită întindere a răului, cu consecințele ce decurg din aceasta. Rezistam cu greu moleșelii ce mă cuprinsese (mâncare, căldura, băutura…) și lungimii excesive a poemului, cu conținut apăsat moralizator.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raportarea la Sfânta Tradiție — Între trăire și trădare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Importanță&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dacă ar fi să numim foarte pe scurt și foarte la obiect motivul și criteriul care separă diferitele confesiuni creștine, astăzi, apoi acela ar fi modul de raportare la Tradiție. Dacă ortodocșii și catolicii vorbesc chiar de o Sfântă Tradiție, pentru celelalte confesiuni, tradiția își pierde majuscula sfințeniei și, desacralizată, devine discutabilă și interpretabilă (adesea, prost), își pierde importanța fundamentală.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Scriptura nu produce atât de mari dispute. Există, desigur, Bibliile „confesionale”, cu traducerile lor greșite și, uneori, chiar tendențioase, dar astăzi știința studiului biblic (exegeză critică) a atins un asemenea stadiu încât disputele în jurul textului sacru, pentru cei serioși, par să rămână totdeauna colegiale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre războaiele și pacea religiilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Vorbire și viață&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Problemele relațiilor interconfesionale au ajuns un subiect aproape obsedant de discuție în zilele noastre. Se depun eforturi, mai mult sau mai puțin sincere, pentru a se crea întâlniri și deschideri sau măcar iluzia lor. La noi cel puțin, în spațiul românesc, ceea ce înainte se trăia simplu, și se rezolva la fel de simplu, conviețuirea celor de religii diferite, atâta câtă era ea, ajunge astăzi să fie vorbire la nesfârșit, fără ca aceste dezbateri să lase să se întrevadă vreun liman izbăvitor. În ciuda aparențelor, pe măsură ce vorbesc, oamenii aparținând diferitelor religii par mai degrabă să se distanțeze, și adesea nu numai unii față de alții, dar, mai grav, și față de ei înșiși. Inflația nu este bună nicăieri. Cei care vorbesc mai mult sunt cei care nu trăiesc. Ei îi instigă cel mai adesea, manipulator, pe cei implicați să scoată sabia, după care, nu o dată, se eclipsează în spatele unor discursuri fățarnic corecte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
