<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credințe Toleranța reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranță, precum și acuzații vehemente de intoleranță.
Discuțiile în legătură cu toleranța sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranța și „corectitudinea politică”), pe care o definește a fi un curent de gândire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. II. Îmbolnăvirea hrănirii: lăcomia pântecelui. III. Profilaxia sau tămăduirea hrănirii: rânduiala și asceza</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</guid>
      <description>Lăcomia pântecelui este socotită de Spiritualitatea Bisericii de Răsărit (ca să preluăm o formulare a lui Vladimir Lossky) printre păcatele capitale, de moarte (alături de mândrie, invidie, iubire de arginți, desfrânare, trândăvie, mânie), constituind totodată și patimi. Mai mult chiar, enumerarea patimilor sau a păcatelor capitale începe uneori chiar cu lăcomia. Poate că lucrul acesta se explică și prin faptul că hrănirea este obligatorie viețuirii sau supraviețuirii ființei umane, așadar este o funcție biologică cu care omul este confruntat în permanență.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. I. Hrănirea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</guid>
      <description>De la paradisul originar la raiul eshatologic - un șir de mese. Istoria hranei începe pentru omenire, în lumina referatului biblic, cu hrana din Eden [Facerea 1, 29] și de la Pomul cunoștinței binelui și răului [Facerea 2, 16-17] și (ne)sfârșește cu Pomul Vieții - Crucea lui Hristos și la masa din Împărăția Tatălui, când Hristos va bea, într-un fel nou, inimaginabil, cu ucenicii Lui, Potirul euharistic [Matei 26, 29]. Acest parcurs poate fi privit și prin prisma unui șir de mese importante la scara istoriei mântuirii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reprezentarea Bisericii în fața organismelor puterii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</guid>
      <description>Părintele Dumitru consideră că cei ce ajung să reprezinte și susțin interesele Bisericii în Parlament, și mai ales în comisiile de lucru ale acestuia, trebuie să fie în cea mai strânsă legătură cu reprezentanții autentici și acreditați ai Bisericii, cu ierarhii respectivi, iar nu să acționeze de sine, fapt ce conduce la rezultate dezastruoase. Oare, se întreabă el, trebuie „să formăm nuclee de luptători pentru interesele și idealurile Bisericii în domeniul social, economic și politic, în domeniul lumii ce ne stă în față, nuclee centralizate într-o conducere unitară, delegate și de ele, dar și de Biserică?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Să stăm bine, să stăm cu frică.” Despre sminteală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</guid>
      <description>Cuvânt obișnuit în limba veche, sminteală și toată familia lui au rămas acum mai mult termeni cu uz în limba celor atașați intim de suflarea Bisericii. Dicționarele ne dau ca origine etimologică a cuvântului slavonele sŭmĕsti, sŭmĕtati, sŭmĕtiti (= a tulbura). Profesioniștii vor fi având ei dreptate, dar eu prefer propria mea etimologie, oarecum sentimentală, dar care mi se pare apropiată sensului curent care i se dă cuvântului, o etimologie care are la bază cuvântul minte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nea Gore – un țăran al timpurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</guid>
      <description>În primăvara anului 1996, m-am dus în câteva din satele de pe cursul mijlociu al Jiului pentru a culege informații în legătură cu un obiect insolit din expunerea Muzeului Țăranului Român, asupra căruia însă mai toate întrebările vizitatorilor rămâneau fără răspuns sau căpătau răspunsuri improvizate, adesea cam fanteziste. Este vorba de acela care a fost numit, în chip firesc, „pomul cu cruci”. Ajungând acolo și interesându-mă dacă există un zugrav de cruci cu care să convorbesc, am fost îndrumat de toți către nea Gore (Grigore) Măciucă, din satul Ceplea (comuna Plopșoru, județul Gorj), sat din care provenea, de altfel, și pomul nostru cu cruci de la Muzeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raportarea la Sfânta Tradiție — Între trăire și trădare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</guid>
      <description>Importanță Dacă ar fi să numim foarte pe scurt și foarte la obiect motivul și criteriul care separă diferitele confesiuni creștine, astăzi, apoi acela ar fi modul de raportare la Tradiție. Dacă ortodocșii și catolicii vorbesc chiar de o Sfântă Tradiție, pentru celelalte confesiuni, tradiția își pierde majuscula sfințeniei și, desacralizată, devine discutabilă și interpretabilă (adesea, prost), își pierde importanța fundamentală.
Scriptura nu produce atât de mari dispute. Există, desigur, Bibliile „confesionale”, cu traducerile lor greșite și, uneori, chiar tendențioase, dar astăzi știința studiului biblic (exegeză critică) a atins un asemenea stadiu încât disputele în jurul textului sacru, pentru cei serioși, par să rămână totdeauna colegiale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre războaiele și pacea religiilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</guid>
      <description>Vorbire și viață Problemele relațiilor interconfesionale au ajuns un subiect aproape obsedant de discuție în zilele noastre. Se depun eforturi, mai mult sau mai puțin sincere, pentru a se crea întâlniri și deschideri sau măcar iluzia lor. La noi cel puțin, în spațiul românesc, ceea ce înainte se trăia simplu, și se rezolva la fel de simplu, conviețuirea celor de religii diferite, atâta câtă era ea, ajunge astăzi să fie vorbire la nesfârșit, fără ca aceste dezbateri să lase să se întrevadă vreun liman izbăvitor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
