<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credinţe Toleranţa reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranţă, precum şi acuzaţii vehemente de intoleranţă.
Discuţiile în legătură cu toleranţa sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranţa şi „corectitudinea politică”), pe care o defineşte a fi un curent de gândire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre războaiele şi pacea religiilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 08:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</guid>
      <description>Vorbire şi viaţă Problemele relaţiilor interconfesionale au ajuns un subiect aproape obsedant de discuţie în zilele noastre. Se depun eforturi, mai mult sau mai puţin sincere, pentru a se crea întâlniri şi deschideri sau măcar iluzia lor. La noi cel puţin, în spaţiul românesc, ceea ce înainte se trăia simplu, şi se rezolva la fel de simplu, convieţuirea celor de religii diferite, atâta câtă era ea, ajunge astăzi să fie vorbire la nesfârşit, fără ca aceste dezbateri să lase să se întrevadă vreun liman izbăvitor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
