<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 2 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/</link>
    <description>Recent content in Axa 2 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Feb 2008 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Testament</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Alcătuit de grupul carpatin-făgărășan în primăvara anului 1954 – Săptămâna Mare – în muntele Buzdugan&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pe potecile munților, acest grup de tineri, n-am purtat numai arme. Alături de onoarea, mândria și conștiința libertății neamului nostru, alături de durerea ceasului de față, în inima și creierul nostru, am purtat ca o povară scumpă: visuri, doruri și gânduri pentru vremile ce vor să vie. Visuri, doruri și gânduri, izvorâte și călite în dragoste pentru neamul nostru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cuvânt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;poem-dedication&#34;&gt;lui Hristu Cândroveanu&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  tremură inima unui strămoș.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  s-au adăpostit căprioarele,&lt;br&gt;&#xA;  și munții s-au făcut câmpie&lt;br&gt;&#xA;  ca să se vadă mai bine morții&lt;br&gt;&#xA;  în somn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  coboară încet și chipul meu:&lt;br&gt;&#xA;  literă, flamură.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Întâlnire&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se apropie miezul nopții.&lt;br&gt;&#xA;  Iar voi chema cuvintele&lt;br&gt;&#xA;  să stăm de vorbă.&lt;br&gt;&#xA;  Unele dintre ele&lt;br&gt;&#xA;  vor veni cu dorul pe buză,&lt;br&gt;&#xA;  altele vor veni cu friguri în aripi,&lt;br&gt;&#xA;  altele șchioape.&lt;br&gt;&#xA;  Cele de tot uitate&lt;br&gt;&#xA;  nici nu se văd…&lt;br&gt;&#xA;  Mai ușor le miroși.&lt;br&gt;&#xA;  Fum gonit din vatră&lt;br&gt;&#xA;  aleargă, aleargă&lt;br&gt;&#xA;  după un căpătâi.&lt;br&gt;&#xA;  Eu o să le adun într-o coală&lt;br&gt;&#xA;  așa cum bunicul&lt;br&gt;&#xA;  aduna oile în țarc.&lt;br&gt;&#xA;  Fiecare noapte&lt;br&gt;&#xA;  sporește istoria sufletului&lt;br&gt;&#xA;  cu o jertfă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O zi din viața lui Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;EMINESCU INSURGENT&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;1. RELIEFUL INFORMATIEI&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O regulă nescrisă a cercetării este ca din când în când să-ți revezi construcția pentru consolidări, revizuiri, finisaje. Cu asta, în cercetarea literară te afli în metatext, adică scrii a doua sau a treia oară despre ce ai scris cândva — și, în această situație, te interesează mai mult relațiile decât punctele fixe, adică mersul demonstrației este prevalent. Revenind, în 2005, asupra cercetării mele privind ziua de 28 iunie 1883 în viața politică a lui Eminescu, am făcut-o pentru că s-a ivit prilejul (când cu serialul de la TVR1 despre „Mari români”); intervenind câteva elemente noi în discuție, resimt nevoia de a reconfigura unele părți ale demonstrației și de aceea accept o expunere mai liberă. Repet: mă interesează relațiile dintre personaje și ceea ce am numit „relieful informației”, adică cronologia ei. De pildă, episodul din Cafeneaua Capșa a fost consemnat în scris după moartea martorului, Grigore Ventura (prin 1911; refac din memorie reperele fixe) de către Al. Ciurcu în acest regim: „Să-l fi auzit pe Grigore Ventura povestind…”. Lucrurile erau, așadar, spuse, „vorbite” — lumea probabil le știa — dar nu le consemnase nimeni. Despre biletul soției lui Slavici prin care îi cerea lui Titu Maiorescu s-o scape de Eminescu pentru că a devenit foarte rău, a scris aluziv G.T. Kirileanu în 1902 (având acceptul lui Titu Maiorescu de a prelua date din „Însemnările zilnice” ale criticului), apoi Ioan Slavici însuși prin 1909, apoi tot el prin 1924 (spunând că, de fapt, el însuși a trimis acest bilet) — dar „Însemnările zilnice” ale lui Titu Maiorescu au fost publicate de I.A. Rădulescu-Pogoneanu abia în 1931. Procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu a ieșit la iveală prin anii &#39;50 ai secolului trecut, iar mențiunea furgonului care l-a ridicat pe Eminescu din Baia Mitrașewski a fost făcută de Vintilă Russu-Șirianu prin anii&#39;60. S-a zis că furgonul trebuie scos din discuție, pentru că Vintilă Russu-Șirianu povestește ce a auzit în familie de la bunicul său, Ion Russu-Șirianu, care spunea că a fost martor la evenimente — dar ulterior s-a dovedit că nici nu se afla în București. Nu văd rațiunea pentru care l-am crede pe Ciurcu povestind ce povestea Ventura — și nu l-am crede pe nepotul „ciobanului”. Nu văd, apoi, ce s-ar fi putut face cu un insurgent pus în cămașa de forță, cum îl aflăm pe Eminescu din procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxia în celulă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Părintele Daniil de la Tanacu, deținut de drept comun al statului ateu român&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În urmă cu trei ani, scriam articolul de mai jos, care nu e politic, precum s-ar părea, ci teologic: &lt;strong&gt;„Criminalul cu barbă roșie”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; și &lt;strong&gt;„Integrarea europeană a ortodoxiei”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu puțin timp în urmă, noi, românii, am semnat, prin reprezentanții noștri aleși, o înțelegere de „integrare” sau de „aderare” în „comunitatea Europeană”. Aceasta s-a întîmplat după cincisprezece ani de propagandă în care ni s-a repetat că nu avem altă cale, că acesta e ultimul prilej de a ne împlini „destinul” ca nație. Nimeni nu și-a pus întrebarea dacă „integrarea” aceasta e un lucru cu adevărat bun, dacă nu e o amăgire. Dar întîi și întîi nimeni nu s-a întrebat ce înseamnă vorbele acestea înseși: „integrare”, „Europa”. Dicționarul de sinonime zice că primul cuvînt însemnează „includere”, „încorporare”, „înglobare”. Mai pe românește, eu l-aș tălmăci prin „înghițire”. În ce privește vorba „Europa”, nesfîrșitele discuții despre ce ar putea să însemne această vorbă nu au ajuns la nici un capăt. Și este firesc să fie așa. În lipsa unui scop aflat dincolo de ea, istoria nu are nici un înțeles. Iar scopul a ceea ce numim „istorie” este mîntuirea firii omenești, adică ieșirea sa de sub stăpînirea diavolului (dezbinătorul) celui mare, numit și „Satana” („Potrivnicul”), împăcarea omului cu Dumnezeu cel în Treime slăvit și redobîndirea nemuririi și a fericirii de dinainte de căderea Evei și a lui Adam. Necredincioșii, urîtorii de Hristos, nu vor să audă de aceasta, și spun că scopul istoriei este autodesăvîrșirea omului, adică întocmai ceea ce i-a spus și Satana Evei, atunci cînd a ispitit-o: „Ori în ce zi veți mînca dintr-însul [din pomul cunoștinței binelui și răului, n. m], se vor deschide ochii voștri și veți fi ca niște dumnezei” (&lt;i&gt;Facerea&lt;/i&gt; 3:5). ținînd seama deci de cele zise, înțelegem că „Europa” este acea parte a continentului cu același nume ce nu ține de Adevărul ortodox, Adevăr care nu e ceva, ci e Cineva, anume Însuși Mîntuitorul Hristos. „Europa” este acea împărăție întemeiată de Carol cel Mare pe mincinosul eres „creștin” care avea să se numească mai tîrziu „romano-catolicism” și din care aveau să răsară eresurile protestante&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Altfel spus, „Europa” este însăși împărăția Antihristului, adică a „Hristosului” celui mincinos, împărăție care nu doar că se alcătuiește sub ochii noștri, dar și împreună cu noi, așa zișii ortodocși.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special  Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului. Însă arta sacră, a icoanei, este expresia unei teologii înalte pe care o slujește, o exprimă, o explică. Ea exprimă o doctrină supra-umană, revelată, supra-individuală, originală în adevăratul sens al cuvântului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studiu asupra francmasoneriei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Întocmit de Î.P.S. Mitropolit Dr. Nicolae al Ardealului și votat de Sfântul Sinod în ședința sa de la 11 Martie 1937&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;Ce este Francmasoneria?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Francmasoneria este o societate secretă, răspândită azi în lumea întreagă, pretinzând a avea un scop filosofic și umanitarist”. Nu vom începe prin a da o definiție completă a Francmasoneriei, ci vom arăta pe rând originile, organizația și diferitele ei aspecte, rezumându-le la sfârșit într-o definiție.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;1. Începuturile Francmasoneriei&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Începuturile Francmasoneriei formează un subiect de interminabile discuții. În forma de astăzi ea există din 1717, când 4 loji engleze s-au întrunit la Londra și au format Marea Lojă a Angliei.&lt;br&gt;&#xA;La 1723 Andersen întocmi Constituțiunile acestei organizații pe baza Constituției mai vechi a lojilor de zidari din Anglia. (Aceste loji de zidari rămăseseră cu timpul numai cu numele de zidari, în ele intrau orice fel de oameni.) Constituțiunile lui Andersen sunt legea fundamentală a Francmasoneriei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sistemul politic și-a însușit și a modelat treptat instituțiile (elementele) sale componente. Partidele politice sunt o asemenea realizare istorică și le revine rolul de elemente centrale ale sistemului. Partidele, în accepțiunea noastră, sunt pentru sistemul politic intern, ceea ce statele sunt pentru sistemul internațional. Dacă statul este considerat principala instituție a sistemului politic, atunci partidele sunt cele care dau conținut și dinamică acestuia. Partidele participă activ la redistribuție, sau la alocarea autoritară de valori cum ne-ar completa D. Easton, și determină, în mare măsură poziționarea externă a statului. Toate acestea suscită interes deosebit pentru aceste instituții structurale, iar în cazul Basarabiei actuale sunt o trăire istorică și o perspectivă de viitor, viitor care nu trebuie ratat. Prin urmare, studiul este o sinteză a evoluției istorice și a dinamicii actuale a subsistemului partidist din Republica Moldova. Conceptualizare și tradiție.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxia fără Duhovnic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cea mai importantă problemă cu care se confruntă lumea de azi este poziția față de credință sau mai precis raportul nostru cu Dumnezeu. Ca urmare a unor propagande susținute și concertate, s-au întipărit în mintea noastră – de oameni moderni – niște clișee, pe care cu mare greutate le mai poate schimba cineva. Astfel, noi suntem “o țară mică”, “eu am Dumnezeul meu”, “toate credințele duc în același loc”, “Dumnezeu e doar în sufletul omului” șamd., circulă ca un fel de cuvinte înțelepte, în toată lumea românească, ca un soi de proverbe care parcă se străduiesc să devină folclor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
