<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ciprian-bojan/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ciprian-bojan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HAIDUCI-M-AȘ ȘI N-AM CUI... CRONICA UNUI HAIDUC MODERN</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</guid>
      <description>De ce m-aș haiduci? Câteva motive de haiducie Mă roade de vreo câțiva ani un dor nebun de haiducie. Asta dintr-o lehamite născută din sila față de un sistem social defect. Cred că aș avea o satisfacție fără margini când le-aș zări mutrele speriate ale ciocoilor de toate culorile politice. Așa cum au făcut-o haiducii din vechime, sau cu nici 50 de ani în urmă Gavrilă Ogoranu, frații Arnăuțoiu, Nicolae Ciolacu și mulți, mulți alții.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codex alimentarius, legea care ne otrăvește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</guid>
      <description>Trei miliarde de oameni vor fi uciși de o lege împotriva umanității
Vă mai amintiți de bătrânii de la țară, care în ciuda vârstei erau voinici, surprinzându-i chiar și pe cei tineri? Omul viitorului va diferi complet. Grași, fără vlagă și fără speranța de a mai ajunge la o vârstă înaintată, acesta este portretul urmașilor noștri. Oricât de mult ne-am bate capul, tot nu am reuși să înțelegem de ce organizațiile fundamentale ale lumii moderne se căznesc de zor se ne impună un trai nesănătos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omul făr’ de minte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</guid>
      <description>Acestea sunt cuvintele care ar trebui să preceadă orice buletin de știri sincer. Pentru omul modern libertatea nu este decât o iluzie ce-l amăgește constant. „Gândește liber!” era într-o perioadă sloganul Pro Tv. Cruntă amăgire. Întocmai instrumentul care îți răpește gândul, te îmbie la o libertate pe care nu o vei dobândi niciodată.
Dacă robul din antichitate își privea suferind cătușele din metal, omul modern nu-și înțelege sclavia. Stăpânii celui din antichitate nu i-au putut fura gândul, robul contemporan nu mai are cuget și gândește întocmai cum îi este dictat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răul se plimbă prin lume</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</guid>
      <description>Dacă pietrele ar avea suflet, s-ar năpusti singure asupra celor răi. Dar nu au și plâng în tăcerea lor, așteptând ca lumea să-și găsească singură liniștea de la începuturi.
Tocmai când scriu aceste rânduri, cei mai puternici oameni de pe planetă discută despre viitorul meu. Peste 100 de miliardari, diplomați și capete încoronate s-au dus tocmai la Atena (n.r. întâlnirea Bilderberg, Atena, 14 – 17 mai) pentru a-l încânta pe cel rău.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criză de bani – despre lumea făr’ de bani</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</guid>
      <description>Prostit de televiziune, am căzut pe gânduri, și îmi storceam mințile pentru a-mi imagina economia în recesiune. O văd ca o femeie isterică, pe care nu poți să o liniștești doar cu un simplu: „Nu te mai criza dragă”.
Acum, toată lumea scrie despre criză. Atât de multe s-au spus despre ea, încât este chiar penibil să mai adaugi ceva. Aparent nu ar mai fi nimic de spus despre un subiect în care își dau deopotrivă cu părerea economiști, cântărețe blonde, ba chiar și personaje de desene animate.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
