<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ciprian-bojan/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2010 14:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ciprian-bojan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cine ne bagă țara în sărăcie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cine-ne-baga-tara-in-saracie/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cine-ne-baga-tara-in-saracie/</guid>
      <description>Pensionarii vor face foamea, iar pe slujbașii din dregătorii îi va perpeli sărăcia. Și toate astea pentru că pe boieri nu i-a dus capul să conducă dregătoriile. Bașca, dacă iobagii se vor răscula, îi paște osânda domniei, că de acum încolo sărăcia pe la noi e literă de lege și cine se ridică împotriva ei e judecat pentru „securitate națională”.
Tocmai când pornisem a buchisi rândurile acestea și mă pregăteam să-i ard o săpuneală ciocoiului Boc, m-am poticnit de o întrebare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A venit vremea haiduciei!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</guid>
      <description>Sună țara a jale. Iobagii știu că dă sărăcia peste ei. Boierii strâng lei în pungi și n-au habar când vor mai putea fura ca odinioară. Străinii se pregătesc să se ia pământul. Haiducul e buimac, căci n-are pe cine să ia de guler. Cine-i de ocară pentru sărăcie? Boierii că au jefuit pământurile? Dregătorii că au fost prea proști și răi ca să facă ceva treabă prin politichie? Vodă Băsescu că nu s-a trezit la timp?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vistieria-i jefuită de boieri; iobagul plătește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</guid>
      <description>Pentru haiduc, arginții n-au valoare. E mai de soi dragostea. La iobagi e altă poveste. Pentru ei totul trece prin stomac. Pe când la boieri totul se măsoară în mărimea burdihanelor ghiftuite. În vremuri de sărăcie ca acestea, iobagul este ros de foame, boierul zace de sațietate, iar haiducul fluieră vesel cutreierând codrii economiei. Și sărăcia e abia la început. Pare-se că primii loviți vor fi micii slujbași din dregătorii, pentru că așa vor străinii de la FMI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul și porcii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</guid>
      <description>Nu știu ce dreg boierii în dregătorii, dar de un lucru mi-s sigur: nu cască ochii și nu ciulesc urechile. Iar treburile domniei n-ar fi decât o tihnă pentru dânșii. Iaca de bună seamă, că miercuri, sub decolteul năzdrăvan al lu’ Udrea, cei șapte pitici din ceata lui Boc au condamnat la sărăcie peste 100.000 de români. Ei bine, culmea e că atât de atenți au fost la discuții, încât au și uitat despre ce era vorba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul și porcii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</guid>
      <description>Boierii sunt niște porci. Și-au pierdut umanitatea după straturile groase de slănină și șorici. Țăranii taie porci. Haiducul doar îi consumă. Nu prea îmi dau seama care este simbolistica tăierii porcului în Ajun, dar bănui că ar avea o legătură cu tăierea boierilor pentru mântuirea neamului. Vorbesc învățații despre mântuirea prin jertfă și despre jertfa unora pentru mântuirea tuturor. Și cum ar fi pentru iobagi să-i jertfească pe boieri? Iobagul stă de-o parte și cugetă că dacă te bagi în troacă, te mănâncă porcii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educație haiducească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</guid>
      <description>Nu știu ce unde a răsărit ideea că țăranii n-ar fi educați, dar o scenă petrecută tocmai în centrul orașului m-a pus serios pe gânduri. Un nene aterizat de undeva din străfundurile Ardealului, rătăcit cu totul prin aglomerația din autobuz le-a întrebat politicos și nedumerit pe niște cucoane care-i treaba cu biletul. În loc să primească indicații lămuritoare, cucoanele i-au retezat-o scurt: „Dacă ești țăran fără educație, rămâi la coada vacii și nu te da (sic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul anti-democrat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</guid>
      <description>Concluzie de haiduc: „democrația nu face casă bună cu dreptatea”! Și nici n-au nimic în comun. Dacă ar fi să punem cap la cap toate evenimentele politice românești, am ajunge chiar la concluzia că democrația este dăunătoare națiunii. Dacă te uiți la știrile politice și încerci să citești inteligența pe figurile politicienilor români, te trezești în fața unor mormane de prostie. Mai rea decât prostia este răutatea, care se regăsește și ea sub șoriciul gros al ciocoiului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul și licheaua</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</guid>
      <description>Haiducul șade și cată mârșăvia dregătorilor. Apoi, cugetă mulțumit că-n vremurile moderne n-are mare bătaie de cap cu ei. E zadarnic să-i vină de hac vreunuia, căci cam toți ajung să-i roadă ciocoii din propria ogradă. Când un dregător cade în prinsoarea ciocoilor, i se spune că-i mogul comunist. Zic vornicii pe la televizor ba că Băsescu-i matelot comunist, ba că Geoană e roșu-n cerul gurii sau că tătuca Iliescu se închină la Stalin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiducul cu telecomandă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</guid>
      <description>Cum se uită un haiduc la televizor? Cu furie! Mă trezesc adesea cu telecomanda înțepenită pe Animal Planet. Pesemne că prefer să văd un leu ce doarme tihnit în savană, decât să casc ochii la știri și să văd maimuțele care fac circ inutil în politica românească. Haiducul stă în fața ecranului și privește cum se dau ciocoii în stambă sub lumina reflectoarelor. După ce jupoaie și pielea de pe noi, stăpânirea ne azvârle câteva ore de distracție falsă, ca să ne mai taie supărarea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haiduci-m-aș și n-am cui… Cronica unui haiduc modern</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</guid>
      <description>De ce m-aș haiduci? Câteva motive de haiducie Mă roade de vreo câțiva ani un dor nebun de haiducie. Asta dintr-o lehamite născută din sila față de un sistem social defect. Cred că aș avea o satisfacție fără margini când le-aș zări mutrele speriate ale ciocoilor de toate culorile politice. Așa cum au făcut-o haiducii din vechime, sau cu nici 50 de ani în urmă Gavrilă Ogoranu, frații Arnăuțoiu, Nicolae Ciolacu și mulți, mulți alții.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genocid pe farfurie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</guid>
      <description>Așa-i că mereu v-ați întrebat de ce sunt americanii niște grăsani? Ei bine, omul modern este supus unor modificări fără precedent, în fața cărora organismul nu se poate adapta. Modificările alimentare din ultimii 70 de ani au fost într-atât de radicale, încât efectele asupra organismului uman s-au resimțit peste doar o singură generație. Constatăm în principal tulburări ale metabolismului, afecțiuni cu componente inflamatorii, dereglări ale tensiunii arteriale, nervozitate și stres. La acestea se mai adaugă o veritabilă explozie a cancerului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Între horoscop și Dumnezeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/intre-horoscop-si-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/intre-horoscop-si-dumnezeu/</guid>
      <description>Recent mi-am dat seama că o simplă plimbare cu trenul poate fi o inedită experiență spirituală. Într-un rapid ce-și croia drum pe Valea Prahovei, am găsit un moment prielnic de a trage cu ochiul la lecturile partenerilor de drum. Bineînțeles că nu-mi plănuisem decât o călătorie liniștită, dar m-am surprins făcând o radiografie a rătăcirilor contemporane după ce am găsit, în același compartiment cu al meu, un cuplu care împărțea o carte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artă cretină pentru oameni „inteligenți”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</guid>
      <description>Refuz să înțeleg modernismul în artă. Poate că am mintea mai îngustă, de tradiționalist. Atât de îngustă încât nu poate îngurgita cultura șuncilor prăvălite peste mormane de gunoi. Culmea, sunt unii care savurează arta conceptuală modernă, se arată încântați, ba chiar luminați. Eu nu și nu. Nu mă duce capul și pace.
Chestiunea modernismului în artă îmi amintește de o discuție avută cu un profesor în vremea în care eram student, consumator de cultură „a la Dinescu”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”
James A. Forude Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Îndreptar de hoție publică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</guid>
      <description>Impresia românului despre omul politic este că fură. Cu toții avem impresia că Parlamentul este o cloacă de hoți și că mai toți cei din Guvern sunt puși pe căpătuială. Nimic mai fals! În România mai sunt și alte categorii de politicieni. Spre exemplu, cei care au furat înainte de a intra în politică și cei care urmează să fure de acum încolo.
Cel mai recent raport al Transparency International în legătură cu percepția corupției în țările UE, situează România pe primul loc în rândul statelor cu încredere scăzută în parlamentari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moartea Europei – o civilizație adormită se stinge încet</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</guid>
      <description>„Cu multe secole în urmă, un continent minunat domina întreaga planetă prin profunzimea culturii. Oamenii de acolo erau creștini, unii mergeau la Biserică, altora doar le plăcea să creadă că sunt credincioși. Oricum, erau simpatici. Practic, întreaga moștenire a lumii de astăzi o datorăm locuitorilor acelui continent: Europa.” Astfel ar putea suna o lecție de istorie peste câteva secole. Europa este în pericol de dispariție ca identitate, iar semnele se văd pretutindeni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codex alimentarius, legea care ne otrăvește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</guid>
      <description>Trei miliarde de oameni vor fi uciși de o lege împotriva umanității Vă mai amintiți de bătrânii de la țară, care în ciuda vârstei erau voinici, surprinzându-i chiar și pe cei tineri? Omul viitorului va diferi complet. Grași, fără vlagă și fără speranța de a mai ajunge la o vârstă înaintată, acesta este portretul urmașilor noștri. Oricât de mult ne-am bate capul, tot nu am reuși să înțelegem de ce organizațiile fundamentale ale lumii moderne se căznesc de zor se ne impună un trai nesănătos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omul făr’ de minte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</guid>
      <description>Acestea sunt cuvintele care ar trebui să preceadă orice buletin de știri sincer. Pentru omul modern libertatea nu este decât o iluzie ce-l amăgește constant. „Gândește liber!” era într-o perioadă sloganul Pro Tv. Cruntă amăgire. Întocmai instrumentul care îți răpește gândul, te îmbie la o libertate pe care nu o vei dobândi niciodată.
Dacă robul din antichitate își privea suferind cătușele din metal, omul modern nu-și înțelege sclavia. Stăpânii celui din antichitate nu i-au putut fura gândul, robul contemporan nu mai are cuget și gândește întocmai cum îi este dictat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răul se plimbă prin lume</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</guid>
      <description>Dacă pietrele ar avea suflet, s-ar năpusti singure asupra celor răi. Dar nu au și plâng în tăcerea lor, așteptând ca lumea să-și găsească singură liniștea de la începuturi.
Tocmai când scriu aceste rânduri, cei mai puternici oameni de pe planetă discută despre viitorul meu. Peste 100 de miliardari, diplomați și capete încoronate s-au dus tocmai la Atena (n.r. întâlnirea Bilderberg, Atena, 14 – 17 mai) pentru a-l încânta pe cel rău.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criză de bani – despre lumea făr’ de bani</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</guid>
      <description>Prostit de televiziune, am căzut pe gânduri, și îmi storceam mințile pentru a-mi imagina economia în recesiune. O văd ca o femeie isterică, pe care nu poți să o liniștești doar cu un simplu: „Nu te mai criza dragă”.
Acum, toată lumea scrie despre criză. Atât de multe s-au spus despre ea, încât este chiar penibil să mai adaugi ceva. Aparent nu ar mai fi nimic de spus despre un subiect în care își dau deopotrivă cu părerea economiști, cântărețe blonde, ba chiar și personaje de desene animate.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
