<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/silvian-emanuel-man/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/silvian-emanuel-man/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Istoria Literaturii Române și alte războaie împotriva lui Nichifor Crainic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</guid>
      <description>Nichifor Crainic Dușmanii lui Nichifor Crainic, dându-și seama că nu îl pot îngropa în negura istoriei pentru a feri generațiile următoare care trebuiau reeducate în spirit comunist, au căutat diverse metode, cele mai folosite fiind diminuarea duhului ortodox și naționalist al operelor sale și susținerea de către „critici” a apartenenței sale la ideea marxist-comunistă, pentru a-i distorsiona personalitatea. În perioada dictaturii regale (1938-1939) a lui Carol al II-lea și a dictaturii militare a mareșalului Antonescu (1941-1944), diversele reeditări după volumele de poezie sau eseuri au fost cenzurate din „nevoia” de a fi „politically correct”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generația interbelică și România Mare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/generatia-interbelica-si-romania-mare/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/generatia-interbelica-si-romania-mare/</guid>
      <description>Clasa a patra a fost primul contact cu istoria. Îmi aduc aminte cât de frumos ne vorbea doamna învățătoare de eroii țării, de curajul și jertfa lor, dar mai ales de România Mare. Încă de mic, mereu mi-am pus întrebarea: Cum de visul milenar al românilor, România Mare, a durat doar 22 de ani? O vedeam ca pe un vis – cum l-au văzut și înaintașii, cum îl văd și îl vedem din nou acum, o vedeam ca realizarea de secole a neamului nostru oropsit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
