<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/silvian-emanuel-man/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/silvian-emanuel-man/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Independența României</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/independenta-romaniei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/independenta-romaniei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce ni se mai potrivește nouă, românilor, un citat celebru din Dostoievski: „O, las&#39; să fim umiliți, las să fim obidiți, dar acum suntem iarăși împreună, și las&#39; să se bucure acum acești oameni haini care ne-au umilit și ne-au obidit!”&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Oare ce anume nu am acceptat noi ca să fim împreună, să fim într-un singur stat, dar mai ales să fim liberi, să fim independenți, adică stăpâni în Țara Noastră? Poate că acum mulți judecăm că eram mai uniți cât timp existau Țara Românească, Moldova și Transilvania ca state separate, iar datorită stării de asediu militar, ne-am ținut mai bine de Ortodoxie și de cultură, decât astăzi, când avem un stat fondat de Loja Steaua Dunării în 1859, care-i dacă nu condus, atunci cel puțin manevrat de masonerie. Și cum statul e masonic de la începuturile sale pașoptiste (asta s-a și urmărit, să fe masonic de întemeiere), „cei de la putere” au avut tot interesul să denatureze ideea de stat. Iar în loc să protejeze și să se sprijine pe Ortodoxie și Neam pentru a sfinți legătura dintre românii risipiți pe întreg teritoriul vetrei dacice, statul a devenit un țarc imens (de 238,391 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) în care sunt adunați majoritatea românilor și transformați în oi, căci instituția conducătoare a Neamului a devenit Statul Român — un stat anticreștin și sinucigaș față de propria-i structură, ducând acum pe toți românii spre o pierzanie sigură dirijată de un comandament în care fiecare abia așteaptă să intre, iar intrarea se face după măsura trădării de Ortodoxie și de Neam, căci ajunge la putere cel mai dispus la compromisuri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Războiul istoriei literaturii Române</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/razboiul-istoriei-literaturii-romane/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/razboiul-istoriei-literaturii-romane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CRITIC, -Ă, critici, -ce, adj., subst. I. Adj. 1. Care apreciază calitățile și defectele (unor oameni, stări, fapte, opere etc.). Critică literară (și artistică) = ramură a științei literaturii care analizează, interpretează, apreciază și orientează fenomenul literar, artistic contemporan în lumina unei concepții estetice&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Critică în numele cui? De aparențele și minciunile sistemului oficial ne-am săturat! A venit timpul ca noi, tinerii, să vedem cum ne sunt atacate icoanele, cum ne sunt atacați sfinții. Nu judecați după înfățișare, ci judecați judecată dreaptă (&lt;i&gt;Ioan&lt;/i&gt; 7:24). Trecând din nou peste stângăcia tinereții noastre, vom căuta să facem judecată dreaptă, critică literară în numele lui Hristos! Gyrul ne-a dat girul să pornim la luptă și să îi apărăm icoana vie și numele, pe care, mai nou, îl pomenim ca Sf. Radu Melodul. Smerenia lui a devenit lucrătoare și astfel nu a fost atacat în critica oficială la fel de mult precum fratele său de cruce, Nichifor Crainic. Cu toate acestea, atacul există și îl vom scoate la iveală!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria Literaturii Române și alte războaie împotriva lui Nichifor Crainic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  &lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Nichifor Crainic&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&#xA;  &lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Nichifor Crainic&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dușmanii lui Nichifor Crainic, dându-și seama că nu îl pot îngropa în negura istoriei pentru a feri generațiile următoare care trebuiau reeducate în spirit comunist, au căutat diverse metode, cele mai folosite fiind diminuarea duhului ortodox și naționalist al operelor sale și susținerea de către „critici” a apartenenței sale la ideea marxist-comunistă, pentru a-i distorsiona personalitatea. În perioada dictaturii regale (1938-1939) a lui Carol al II-lea și a dictaturii militare a mareșalului Antonescu (1941-1944), diversele reeditări după volumele de poezie sau eseuri au fost cenzurate din „nevoia” de a fi „politically correct”. După perioada de detenție (1947-1962), Crainic a fost angajat în acte la ziarul &lt;i&gt;Glasul patriei&lt;/i&gt;, organ propagandistic comunist care urmărea influențarea românilor din exil. Acolo o echipă de membri de partid scriau articole elogioase la adresa regimului și le publicau sub pseudonimul… Nichifor Crainic. În 1972 s-a creeat o antologie sub coordonarea lui Dumitru Micu, denumită &lt;i&gt;Gândirea și gândirismul&lt;/i&gt;, în care viziunea poetică originală a lui Crainic și tuturor gândiriștilor este distorsionată. După 1990, un anume Nedic Lemnaru, despre care se spune că a fost securistul personal al lui Nichifor Crainic, îi publică „țintei” sale două volume de poezii cenzurate și distorsionate (apărute la editura &lt;i&gt;Roza vânturilor&lt;/i&gt;). El merge chiar și mai departe, publicând prima parte a memoriilor lui Crainic în volumul &lt;i&gt;Zile albe, zile negre&lt;/i&gt;. Despre memoriile lui Crainic, se știe că au fost modificate de Securitate cu scopul de a-l prezenta publicului pe autor ca un dușman înrăit al fraților de luptă. Nu mai spunem de cenzurarea operei &lt;i&gt;Puncte cardinale în haos&lt;/i&gt;, apărută în 1996 la editura &lt;i&gt;Timpul&lt;/i&gt; în Iași, din care lipsesc cinci eseuri de bază din prima ediție. Dar cel mai mare impact, pe lângă memoriile distorsionate și operele cenzurate, l-au avut cele două istorii (oficiale) ale literaturii române: după Călinescu și după Manolescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Generația interbelică și România Mare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/generatia-interbelica-si-romania-mare/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/generatia-interbelica-si-romania-mare/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Ordinul sovietic Victoria cu care a fost decorat Regele Mihai pentru… trădare&#34; src=&#34;images/0.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Clasa a patra a fost primul contact cu istoria. Îmi aduc aminte cât de frumos ne vorbea doamna învățătoare de eroii țării, de curajul și jertfa lor, dar mai ales de România Mare. Încă de mic, mereu mi-am pus întrebarea: Cum de visul milenar al românilor, România Mare, a durat &lt;strong&gt;doar 22 de ani&lt;/strong&gt;? O vedeam ca pe un vis – cum l-au văzut și înaintașii, cum îl văd și îl vedem din nou acum, o vedeam ca realizarea de secole a neamului nostru oropsit. Pe oricine întrebam, mă lăsa rece și fără lămurire. Mereu mi s-a răspuns fie că a fost un context politic nefavorabil, fie că soldații își pierduseră din curajul lor sau că pentru menținerea relațiilor externe cu anumite state, a trebui să facem acest sacrificiu. Doar cei apropiați de inima mea au putut să-mi răspundă că nu mai avea cine să o apere, pentru că știau adevărul. Pentru unii poate par copilăros și articolul deja sună a pagină de jurnal, dar de fapt rezumă transformarea care s-a produs în timp în mintea și în sufletul meu, până când am ajuns la concluzia că România Mare a început să existe odată cu oamenii ei cei mai valoroși, generația interbelică. Am simțit puterea lăuntrică a neamului nostru și nu am crezut nimic din răspunsurile reci cele care mi s-au spus când eram copil!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
