<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022-03 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2022-03/</link>
    <description>Recent content in 2022-03 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2022-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lansare de carte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-lansare-de-carte/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-lansare-de-carte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vă invităm joi, 4 aprilie 2024, ora 19:00, la lansarea albumului de fotografie &lt;i&gt;„Bombardamentul din 4 aprilie 1944. O tragedie bucureșteană”&lt;/i&gt;, ce va avea loc la &lt;a href=&#34;https://maps.app.goo.gl/Wu21R94dTEPSedKS9&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Librăria Humanitas Kretzulescu&lt;/a&gt;, din Calea Victoriei nr. 45. Autorul albumului este dl &lt;a href=&#34;https://carturesti.ro/autor/alexandru_arma&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Alexandru Armă&lt;/a&gt;, cercetător consacrat al istoriei aviației și autor al unui număr impresionant de cărți, studii și comunicări în reviste de specialitate.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;De asemenea, vă reamintim și de invitația noastră din &lt;a href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;articolul precedent&lt;/a&gt;, referitoare la slujba de pomenire, ce va avea loc în aceeași zi:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ziua în care nu am murit sau desfășurarea crimelor genocid din 13-16 iunie 1990 pentru care nimeni nu se face vinovat până astăzi.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/ziua-in-care-nu-am-murit/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/ziua-in-care-nu-am-murit/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Preambul – cum s-au întâmplat lucrurile până în data de 13 iunie 1990&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În anul 1987 am fost admis la Facultatea de Filologie București. Încă din primul an, am format un grup, nucleul fiind de 7 studenți: Marian Munteanu, Teodor Mitu, Mircea Gherbovăț, Mihai Gheorghiu, Florin Stuparu, Gabriel Hanganu și eu. Am înființat „Cercul de Folclor&#34; în Universitatea București în 1988 având ca scop cunoașterea valorilor tradiționale românești. Unul din profesori Ion Coja, în 1988 ne-a propus să plimbăm un bătrân periodic în Cișmigiu. Cinci colegi, din acest grup mai puțin Florin Stuparu și Gabriel Hanganu nu au participat la aceste plimbări. Inițial nu am știut despre cine este vorba, iar când am aflat și ulterior cunoscut pe cel fiind Petre Țuțea. Am fost fascinați și foarte interesați de întâlnirile cu el. În perioada următoare am realizat că Petre Țuțea era în atenția Securității atât datorită opiniilor sale dar și datorită trecutului. Acest fapt deci s-a confirmat în vara anului 1989 când eu, cu Mircea Gherbovăț și Mihai Gheorghiu am fost anchetați de Miliție la etajul 6 al sediului Miliției de pe strada Eforie. Aceștia ne-au anchetat pe motiv că împreună cu Petre Țuțea eram un &#34;Cuib de Legionari&#34;. Am fost foarte surprinși că Marian Munteanu nu a fost nici citat, nici anchetat odată cu noi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
