<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010-02 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2010-02/</link>
    <description>Recent content in 2010-02 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2010 17:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2010-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Educație haiducească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu știu ce unde a răsărit ideea că țăranii n-ar fi educați, dar o scenă petrecută tocmai în centrul orașului m-a pus serios pe gânduri. Un nene aterizat de undeva din străfundurile Ardealului, rătăcit cu totul prin aglomerația din autobuz le-a întrebat politicos și nedumerit pe niște cucoane care-i treaba cu biletul. În loc să primească indicații lămuritoare, cucoanele i-au retezat-o scurt: „Dacă ești țăran fără educație, rămâi la coada vacii și nu te da (sic!) cu autobuzul”. Amu, stau și mă întreb care-i rostul educației primită de cucoane. Bag de seamă că școala a rămas fără efect, de vreme ce se pare că unii au rămas corijenți la politețe. Și cât de educat ești, dacă știi doar unde să-ți bagi biletul, fără a avea habar cum să te porți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce ne aflăm unde ne aflăm. Învățământul românesc la raport!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/de-ce-ne-aflam-unde-ne-aflam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/de-ce-ne-aflam-unde-ne-aflam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși ne place să credem că românii sunt extrem de capabili și inteligenți, urmărind numărul mare al tinerilor supradotați și olimpici, totuși acest lucru nu este valabil pentru sistemul de învățământ românesc. La baza acestei realități nefaste se află două categorii majore de probleme: - prima categorie se referă la deficiențe grave de structură, de fond, iar a doua categorie se referă la probleme de ordin financiar, de context macroeconomic național și chiar regional. Din cadrul primei categorii putem puncta: volumul mare de informații și cunoștințe generale, gradul scăzut de relevanță a acestora, atât pentru momentul acumulării, cât mai ales ulterior, în momentul integrării tinerilor în cadrul pieței muncii și nu în ultimul rând modalitatea precară a predării materiilor, adică fără a implica pe lângă profesionalismul profesorilor și un înalt simț pedagogic, adică dragoste și aplecare către elev sau student. În mod normal, sistemul de învățământ, pentru a fi competitiv, trebuie să fie capabil să dezvolte capacitățile tinerilor în direcția descoperirii și încurajării abilităților, a inteligenței, a creativității, a responsabilității, a inițiativei, a originalității, a moralității și a simțului civic și social, însă aceste aspecte sunt neglijate total de „mecaniciștii” gestionari ai acestui sistem în România. Dacă asupra primei categorii de probleme, lucrurile se pot desfășura mai repede în sensul unei reforme reale a sistemului de învățământ prin: restructurarea sau, mai bine spus, prin simplificarea programelor școlare, o selecție mai atentă a cadrelor didactice și o mai mare atenție spre perfecționarea acestora, inclusiv privitor la aspectul pedagogic, în legătură cu problemele de ordin financiar acestea se pot rezolva mult mai greu. Un exemplu în acest sens este nivelul cheltuielilor publice cu instituțiile de învățământ, ca pondere în PIB, care la nivelul anului 2005 pentru România se situa la 3,3% din PIB, în timp ce la nivelul Uniunii Europene cu 27 de membrii (UE27) atingea 4,7% din PIB&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. În condițiile în care pentru țări precum Belgia, Danemarca, Suedia, Finlanda, Marea Britanie, Franța, Austria, Portugalia, Cipru, Malta, Ungaria, Polonia,  Slovenia  același indicator depășea cu ușurință 5% din PIB, nu ar trebui să ne mire de ce ne aflăm într-o asemenea stare de fapt. Dacă am menționa că, la nivelul aceluiași an (2005), cheltuielile anuale aferente instituțiilor de învățământ pe elev/student, exprimate în paritatea puterii de cumpărare se situau la cel mai scăzut nivel din întreagă Europă (inclusiv în urma Bulgariei!!!), fiind de aproape 6 ori mai scăzute în raport cu nivelul Austriei, chiar ar fi foarte greu să condamnăm lipsa de performanță din acest sistem. Chiar dacă pentru anul trecut, ponderea cheltuielilor publice cu sistemul de învățământ a fost proiectat la 6% din PIB iar pentru anul 2010 se promite cel puțin aceeași pondere în PIB, totuși, în condițiile crizei, cu o creștere economică extrem de modestă pentru anul curent, acest lucru nu este tocmai îmbucurător pentru sistemul educațional românesc. Deși, în ultimii doi ani, fondurile alocate sistemului de educație s-au dublat comparativ cu nivelul anului 2004, rezultatele nu sunt nici pe departe cele așteptate. Astfel, gradul de promovabilitate la examenul de capacitate și bacalaureat a scăzut sistematic, rezultatele obținute la olimpiadele internaționale sunt mai slabe comparativ cu anii trecuți iar infracționalitatea în școli este în creștere. Într-o asemenea realitate, în  absența unui program coerent de reforme de fond, a stimulentelor materiale pentru menținerea și creșterea performanțelor școlare dar și a unui mediu propice instruirii, formării profesionale și cercetării, nu ar trebui să ne mire nici continuul exod al „vârfurilor” școlii românești  în căutare de oportunități la nivel internațional și nici „abisul” în care pare că se scufundă sistemul educațional național.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Școala românească și democrația. Anchetă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-o societate românească în care, de vreo 20 ani, se tot pretinde, în mod demagogic, că există sau se construiește &lt;strong&gt;democrația – dar nu există nici o relevanță real-democratică, nici o continuitate a ființei spiritului democratic autentic&lt;/strong&gt; – e firesc ca la întrebarea: „&lt;i&gt;Ce este democrația?&lt;/i&gt;” – tineretul studios preuniversitar, primul lovit de inexistența cadrului democratic real, să refuze să răspundă. Și totuși, la Colegiul Tehnic  „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Gheorghe Balș&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;”-Adjud, 173 de tineri au răspuns, în faza pregătitoare a testului – dar răspunsul lor, în proporție de cca. 60%, a fost unul adecvat societăților și realităților de tip anarhic, unei societăți românești conduse, mai curând de legile mafiotice, de junglă etc. – decât de legile moralei creștine: „&lt;strong&gt;Democrația înseamnă să fii liber să faci ce vrei&lt;/strong&gt;”. Da, când guvernanții se preocupă, prioritar, de propășirea conținutului propriului buzunar, iar nu de protecția socială a tineretului studios (priviți fie și numai prețurile astronomice ale manualelor, ale rechizitelor școlare, alocațiile microscopice și cinice, ba chiar… ANULATE!!! - taxele exorbitante pentru cazarea studenților etc.) – tinerii își dezvoltă, firesc, latura rebelă a propriei personalități, dând impresia unei hiperpersonalități (care ascunde, de fapt, o gravă criză identitară): „&lt;i&gt;Nu vă-ngrijiți voi&lt;/i&gt; (cei ce ne-ați chemat la viața socială, apoi la cea politică, să vă votăm…) – &lt;i&gt;de nevoile noastre? – atunci «răzbunarea» noastră va negarea «sacrosanctei» voastre găști, pe care o numiți «societate», distrugerea mecanismelor societății voastre de broaște țestoase: &lt;strong&gt;anarhia&lt;/strong&gt;. Fie vom pleca în străinătate, lăsându-vă cu nasul în propria voastră mizerie – fie vom arunca în aer legile care vă protejează pe voi, cei îmbătrâniți în rele – în loc să ne protejeze pe noi, cei care avem gânduri, visuri frumoase, năzuințe curate – pe noi, cei care trebuie, în mod normal, să preluăm răspunderea unei societăți noi, înnoite, respirabile, sănătoase, dezrobită de metehnele regimurilor politice trecute.&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un text despre înțelepciunea teologică a lui Petru Rareș</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grigore Ureche aprecia astfel cele două domnii ale lui Petru Rareș (1483 - 1546): „&lt;i&gt;cu adevărat era ficior lui Ștefan vodă cel Bun, că întru tot simăna tătâne-său, că la războaie îi mergea cu noroc, că tot izbândiia, lucruri bune făcea, țara și moșiia sa ca un păstor bun o socotiia, judecată pre direptate făcea&lt;/i&gt;”. Modelul ilustrului său tată i-a diriguit comportamentul și gândirea, chiar dacă nu s-a putut ridica până la măreția istorică a lui Ștefan cel Mare și Sfânt. Unii i-au reproșat nestatornicia și lipsa de simț politic. Toate sunt însă relative și trebuie judecate contextual. Petru Rareș a avut vecini puternici, Imperiul Otoman se afla în plină glorie, iar la răsărit Ivan cel Groaznic (1530 - 1584) s-a proclamat primul țar al imperiului slav, aflat și el în expansiune, și consacrând, astfel, noua conștiință imperială. Domnitorul s-a raportat cu luciditate la conjunctura istorică și a continuat tradiția tatălui său cu privire la arta religioasă în arhitectură și pictură. În acest sens, ctitoriile lui concurează cu ale lui Ștefan cel Mare: Moldovița (1537), Humor (1535), apoi la Baia, Botoșani, Hârlău, Târgu Frumos sau Roman, culminând cu una dintre cele mai cunoscute realizări ale sale, Mănăstirea Pobrata sau Probota (1532).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inima în Marele Post</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/inima-in-marele-post/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/inima-in-marele-post/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;În inima omului totul se poate cuprinde, dar numai Tu, Dumnezeul nostru, o poți cuprinde. Și curăția îngerilor și necurăția iadului își poate găsi locul în inima omului. Barometrul inimii omului are însemnate toate gradațiile, de la talpa iadului până în tăria cerurilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Cea dintâi săptămână&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;„Fiule, dă-mi inima ta!, zis-a Domnul” /Pilde 23:26/&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;p-first-word&#34;&gt;1.&lt;/span&gt; Mai presus de toate gândește-te la Dumnezeu, căci și Dumnezeu se gândește la tine mai presus de toate. Precum păstorul se gândește la oaia cea rătăcită mai mult decât la întreaga turmă, așa și Dumnezeul tău se gândește la tine, care te pierzi în păcat, mai mult decât la toți îngerii din ceruri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cărțile împotriva cărții</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/cartile-impotriva-cartii/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/cartile-impotriva-cartii/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Să scrie pe tablele tale doar degetul lui Dumnezeu! Pregătește pentru acest scriitor minte și inimă curată, viețuind cu evlavie și întreagă înțelepciune; atunci, rugîndu-te tu și citind sfințitele cărți, fără să bagi de seamă și în chip tainic se va scrie pe tablele sufletului tău legea Duhului.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;IGN1&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Cartea și școala&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Scurt zis, scopul și rațiunea de a fi a școlii este acela de a-i învăța „carte” pe cei neștiutori, deci mai ales pe copii, prin „carte” înțelegîndu-se suma cunoștințelor păstrate prin scris. Și anume a căror cunoștințe? A celor după om, după mintea lui căzută și înșelată de diavol încă din început. Cunoștințe care sînt nu doar mincinoase (și deci dăunătoare), ci și cu totul de prisos, de vreme ce Dumnezeul și Făcătorul a toate ne-a făcut cu suflet cugetător și ne-a dat întreaga știință pe cît ne era și ne este de folos nouă. Căci să ne gîndim la înțelepciunea dintru început a lui Adam, atunci cînd a numit nenumăratele soiuri de pietre, plante și animale, pe fiecare &lt;i&gt;cu numele său&lt;/i&gt;, ceea ce înseamnă că acel nume cuprindea în sine toate trăsăturile proprii acelei făpturi sau acelui lucru. (Nici o știință a cunoașterii lumești de azi nu ar putea face așa ceva: de pildă, dacă ar fi să înfățișeze desăvîrșit fie și un singur microb, biologia s-ar strădui în zadar și ar umple lumea de cărți fără să afle &lt;i&gt;ce este&lt;/i&gt; acea bicisnică făptură.) Dumnezeu nu ne-a lăsat întru neștiință nici după căderea strămoșului, ci ne-a povățuit prin Patriarhi și prin Prooroci, iar apoi prin Însuși Fiul Său întrupat și prin Sfinții Acestuia către cunoașterea nu numai a celor văzute, dar (în parte) și a negrăitelor taine cerești. Și toate aceste cunoștințe au ajuns pînă la noi scrise în sfintele Sale &lt;i&gt;Scripturi&lt;/i&gt; (între care se cuprind nu numai &lt;i&gt;Cărțile Vechiului și Noului Testament&lt;/i&gt;, ci toate scrierile insuflate de Dumnezeu-Duhul Sfînt Sfinților Părinți ai Bisericii).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Numai în puterea Dumnezeului celui viu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/numai-in-puterea-dumnezeului-celui-viu/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Domnul este luminarea mea și Mântuitorul meu: de cine mă voi teme?&#xA;    Domnul este apărătorul vieții mele: de cine mă voi înfricoșa?”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Psalm 26 - 1, 2&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Printr-o nuvelă antologică, Mircea Eliade (mai mult istoric al religiilor și mai puțin trăitor al religiei în care s-a născut) ne ajută, întrucâtva paradoxal, să înțelegem adevărul înscris axiomatic în titlul ales pentru gândurile de față, pe care le dorim complementare la o problematică cât se poate de actuală, îndelung, aprins, câteodată și pertinent dezbătută, deopotrivă în lumea creștină și necreștină, încă de la apariția unor lucrări ca „Raportul clubului de la Roma” (1960 și 1961), „Șocul viitorului”, „Al treilea val” sau „Galaxia Gutenberg” (1970), care au atras atenția forurilor științifice, factorilor de decizie și opiniei publice planetare asupra unor noi primejdii apărute în lume, ca urmare a poluării iraționale a mediului și a folosirii abuzive a unor descoperiri cu un potențial nociv major.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noua Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vă propun în cele ce urmează un istoric al activităților celebrei familii, al cărui singur scop faptic și declarat a fost, este și va fi construirea unui guvern mondial unic, a unei societăți omenești planetare ghidată de doctrina „Iluminaților” formulată acum peste 200 de ani, un imperiu global pregătit pentru a fi închinat Antihristului ce va să vină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acțiunile rockefeller-ilor nu s-au limitat la o uriașă acumulare de capital din industria petrolieră și bănci. Nu există domeniu de activitate fundamental de natură să strice valorile reale ale umanității în care să nu fie implicați (homosexualitate, eugenie, avorturi) și nu au ratat, începînd din secolul 19, nici una din etapele edificării NOII ORDINI MONDIALE la care să nu-și aducă contribuția în mod major și uneori determinant (&lt;i&gt;Liga Națiunilor&lt;/i&gt;, finanțarea industriei naziste, &lt;i&gt;ONU&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Banca Mondială&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;FMI&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;UE&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Consiliul Mondial al Bisericilor&lt;/i&gt;). Au fondat și finanțat organisme financiare și politice interne și internaționale aflate în vârful piramidei decizionale ce sforăresc conducătorii națiunilor și sistemul economic mondial (&lt;i&gt;Federal Reserve, Council on Foreign Relations, Asia Society, Bilderberg, Population Council, Comisia Trilaterală, North American Free Trade Agreement – NAFTA, Group of Thirty&lt;/i&gt;). Au fondat universități și au finanțat centre de învățămînt, adevarate fabrici de pregatit marionete ascultătoare fidele sistemului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gânduri despre noi înșine</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/ganduri-despre-noi-insine/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/ganduri-despre-noi-insine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cel mai important lucru pentru lumea multă, cum se zice, pentru blocuri - și blocurile și din Vaslui și din Oradea și din București - este ediția de carte, cele douăzeci de best-seller-uri ale Anastasiei, se numește „pachetul formativ”. Cine citește… - unele se citesc cu creionul în mână la masă, altele se pot citi în pat sau în fotoliu, dar unele se citesc cu creionul în mână - cine le citește pe toate cu atenție și cu seriozitate e pe cale în teologie și în credință. În așa fel încât să dispară oarecum această culpă care se aduce că nu e destulă grijă de lume, ca să fie credința mai învățată în România. Ăsta e primul (volum) pe care l-am scos și eu îl socotesc cel mai important, încă șase sunt în tipografie. Dup-aia o să am douăsprezece, deci o să mai am nevoie de încă opt. Ele trebuiesc traduse, unele retraduse fiindcă traducătorii nu vor să-mi dea drepturile de autor în continuare. Culmea e că sunt preoți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crucea Muzeului Țăranului Român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/crucea-muzeului-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/crucea-muzeului-taranului-roman/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„După decenii de enorme distrugeri cauzate țărănimii de comunism, ar fi părut necesară o expunere „politică” și dură, un bilanț al ororilor petrecute cu satul românesc. Nu am luat-o pe acest drum, justificat, dar plin de verdicte, un drum presărat de tensiuni și adversități. Nu era nici foarte creștinesc răspunsul în chip de răzbunare al noului muzeu! Am fi început noua viață printr-un semn trist și sub lumina neagră a răzbunării. Crucea era tema cea mai potrivită, mai plină de viață ce o puteam găsi.&#xA;    De ce să demonstrăm omniprezența crucii? Pentru ca oamenii să tragă concluzia că nu pot trăi fără cruce…”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace. Am vrut să-mi răspundă la câteva întrebări, îndoieli, nesiguranțe…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală! Iată marea diferență. […] Și vă întreb: De la astfel de episcopi (vlădici), care au intrat nu pe ușă, ci pe fereastră, printre cărămizi, poți să aștepți altceva? Pentru că pentru a deveni cineva episcop (vlădică) trebuie să fie chemat de Dumnezeu sau chemat de popor. Pe aceștia nici Dumnezeu nu i-a chemat, nici poporul nu i-a ales! Și, în general, astăzi, în Biserica noastră, pe episcopi nici Dumnezeu nu-i cheamă, nici poporul nu-i alege. […]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4&gt;PRIMUL DOCUMENT&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Universitatea aristotelică Tesalonic&lt;br&gt;&#xA;Facultatea de teologie&lt;br&gt;&#xA;Catedra de teologie pastorală și socială&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Comunicat&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr. 186 din 19-1-1996, în urma informațiilor cum că profesori ai Facultăților de Teologie Ortodoxă întrețin contacte de strânsă colaborare cu mișcarea coreanului San Miung Moon, întemeietorul auto-intitulatei „Biserici Unioniste”, care a fost caracterizat de către Biserică drept ereziarh, exprimă profunda ei întristare pentru aceste acțiuni ale anumitor confrați și condamnă orice inițiativă de participare activă în mișcările parareligioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 13 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ați văzut în lecțiunea trecută calea care ar fi de urmat pentru ca să ajungem la rezolvarea problemelor pe care ni le-am propus, între cari cea dintâi este tocmai rezolvarea sau stabilirea caracteristicei specifice a actului religios, și ați văzut că aceste probleme se pot grupa în jurul câtorva întrebări fundamentale, și anume: analiza obiectului asupra căruia transcende actul religios și analiza structurii actului acesta religios în el însuși.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Unitatea organică a celor doi termeni ai vieții religioase: subiect și obiect, om și divinitate&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ar însemna ca astăzi să trecem la însuși fondul cercetărilor noastre, adică să încercăm să rezolvăm ceva din problemele pe cari numai le-am indicat în lecțiunea precedentă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bornele Diktatului de la Viena. Euroregiunile economice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românii au prostul obicei de a-și uita, mereu, trecutul – și, deci, sunt condamnați să repete greșelile, mereu - să facă atâtea cucuie, până ce ori vor învăța să respecte istoria („&lt;i&gt;pașii Lui Dumnezeu pe pământ&lt;/i&gt;”), ori dispărea-vor din Planul Divin (Aminul proorocea asta, în cazul uitării  ca diagnostic al degenerării de Duh și al disprețuirii Misiunii Divine, ca Neam).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Încă din 3 octombrie 2007, ziarul &lt;i&gt;Gândul&lt;/i&gt; anunța, sub titlul &lt;i&gt;Proiect secret&lt;/i&gt;: „&lt;i&gt;UDMR redesenează România în 15 euroregiuni&lt;/i&gt;” (cf. art. Raluca Dumitriu, din 3 oct. 2007): „&lt;i&gt;Surse din cadrul UDMR ne-au precizat că autorul hărții redesenate a României pe regiuni de dezvoltare este István Csutak, fost secretar de stat în Ministerul Integrării Europene și actual consilier al lui Iuliu Winkler, candidat la euroalegeri. Criteriile pe care s-a bazat împărțirea pe 15 regiuni au privit numărul de locuitori și nivelul de dezvoltare a județelor. Conform surselor citate, o regiune trebuie să aibă, în viziunea UDMR, între 700 de mii și 3 milioane de locuitori.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panlanca. Un nou rapt din teritoriul Basarabiei prin trădarea clasei politice de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;File din cartea iubirii neamului&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dragii noștri conducători ne arată cît de penibilă și de falsă poate fi existența lor. Acest aspect ne-ar fi interesat mai puțin dacă nu ar fi avut repercursiuni asupra bietei noastre Basarabii în fruntea cărora au fost puși acești veritabili vînzători de țară. Poate au greșit și cred că birourile sunt niște tarabe, iar țara e o imensă piață în care ei sînt proprietarii care au drepturi nelimitate asupra ei. Asta e dura realitate de care ne lovim cu sufletul și rațiunea în fiecare zi și fie că le avem prea tari, fie nu simțim nimic. Nu putem arunca vina principală înspre imbecilii noștri conducători pentru că nu și-ar putea bate joc în modul acesta dacă noi nu am fi fost loviți de îngrozitoarele păcate pentru un neam – necredința, indiferența și uitarea. Faptul că fiecare va plăti odată și odată pentru greșelile lui este evident, dar nepăsarea nu e oare una din cele mai mari?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apel</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;FRAȚI ROMÂNI DIN JUDEȚELE COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Forumul Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș, vă cheamă să lăsați pentru o zi grijile voastre acasă și să veniți la Toplița, sâmbătă, 20 martie 2010!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veniți să ne alăturăm glasurile spre a le spune diriguitorilor țării că în județele Covasna, Harghita și Mureș, trăim peste 400.000 de români! Suntem urmașii celor care secole de-a rândul au înfruntat „cele mai crâncene mijloace cu scopul de a ne desființa și maghiariza”, cum a afirmat cel ce a fost întâiul patriarh al României, Miron Cristea, fiu al Topliței Române.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducul anti-democrat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 19:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Concluzie de haiduc: „democrația nu face casă bună cu dreptatea”! Și nici n-au nimic în comun. Dacă ar fi să punem cap la cap toate evenimentele politice românești, am ajunge chiar la concluzia că democrația este dăunătoare națiunii. Dacă te uiți la știrile politice și încerci să citești inteligența pe figurile politicienilor români, te trezești în fața unor mormane de prostie. Mai rea decât prostia este răutatea, care se regăsește și ea sub șoriciul gros al ciocoiului. Amestecul acesta de prostie și răutate este un produs eminamente democratic, născut din votul amețit al iobagului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În mâinile dezastrului. Satul românesc și o agricultură de periferie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 18:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/in-mainile-dezastrului-satul-romanesc-si-o-agricultura-de-periferie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca și când ar fi redescoperit apa caldă, campania electorală din toamna anului 2009 a adus, prin candidatul la președinție ales, un licăr de (falsă!!!) speranță pentru agricultură prin propunerea de a se interveni cu fonduri pentru stimularea și protejarea producției alimentare locale chiar de la nivelul satului românesc. Dacă în perioada interbelică, România era supranumită „Grânarul Europei” prin producția agricolă pe care o deținea, azi suprafața agricolă importantă (14,8 milioane de hectare, peste 60% din suprafața totală a țării, suprafața arabilă totală fiind de aproximativ 9,4 milioane hectare) nu se traduce în nici un fel prin rezultate îmbucurătoare: – deși ar putea hrăni 80 de milioane de persoane, agricultura românească poate hrăni abia un sfert din populația țării (necesitând importuri pentru hrănirea celorlalte trei sferturi!), valorificându-și abia 10% din potențialul său agricol, – din suprafața arabilă totală puțin peste jumătate din aceasta este cultivată iar numai 10% din suprafața cultivată este irigată, contribuind astfel la o productivitate extrem de redusă a terenurilor agricole în România, – deși zonele rurale din România acoperă 87% din teritoriul țării, cuprinzând aproximativ 45% din populația țării, o bună partea a acesteia fiind efectiv ocupată în agricultură, agricultura contribuie la formarea PIB cu doar 6,46%&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; la nivelul anului 2009! – cu toate că s-au încercat măsuri de introducere a tractoarelor în programul „rabla”, acest lucru nu s-a concretizat în nici un fel până acum, iar pentru 2010 sprijinul de stat nu va acoperi, potrivit declarațiilor ministeriale, mai mult de 50% din valoarea noului tractor, în condițiile în care în România sunt aproximativ 150.000 de tractoare (o bună parte a acestora fiind uzate tehnic!!! adică doar jumătate din numărul de tractoare ce ar putea oferi o acoperire eficientă a suprafeței arabile) iar veniturile agricultorilor sunt extrem de modeste pentru a putea susține cealaltă jumătate din sumă, – calitatea slabă a produselor agricole importate, ar recomanda cu siguranță produsele românești care nu au fost supuse tratării chimice atât de intensive ca în Europa Occidentală, cu toate acestea subvențiile de trei ori mai reduse comparativ cu aceeași Europă, explică, măcar în parte, gradul de subzistență a agriculturii românești și desființarea aproape totală a producătorului român de către cel străin, care își poate impune liniștit un preț de monopol, – în condițiile în care seceta și canicula amenință an de an culturile agricole, creșterea în 2009, comparativ cu anul anterior, a terenului agricol irigabil nu reprezintă o prea mare realizare în raport cu perioada de până în 1990, fiind de 4 ori mai mică comparativ cu aceasta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Începe genocidul: România a aderat la Codex Alimentarius</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;În 30 de ani vor muri trei miliarde de oameni: unul din lipsa hranei, alte două din cauza bolilor.&lt;br&gt;Directive: eliminarea suplimentelor naturale, a mineralelor și vitaminelor.&lt;br&gt;Animalele vor fi tratate cu hormoni și iradiate, iar plantele - modificate genetic.&lt;br&gt;Cine va folosi produse naturale va fae închisoare.&lt;br&gt;Usturoiul, menta și alte produse comune vor fi droguri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De la 31 decembrie 2009, Guvernul României a început, alături de alte 165 de state semnatare (reprezentînd aproape 85 % din populația planetei), implementarea temutului Codex Alimentarius. Un compendiu de legi alimentare, introdus de AG Farben și care va stabili regulile de alimentație ale națiunilor. Implementarea, prevazută pe mai multe etape, pornește de la faptul că populația globului este mult prea numeroasă ca Terra să poată susține o alimentație naturală. Astfel, produsele trebuie modificate genetic, construite în laborator, aditivate și iradiate. Toate aceste date pot fi studiate pe site-ul www.codexalimentarius.com.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țăran egal român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/taran-egal-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/taran-egal-roman/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Gânduri despre țăranul român&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se tot vorbește, de ani buni, despre soarta țăranului român – care în ultima perioadă, pare definitiv stabilită. Cele mai multe voci sunt de părere că, de fapt, țăranul român nici nu mai există, că el ar fi dispărut de mult timp și că ceea ce vedem noi astăzi – cetățenii de la țară – nu sunt decât niște urmași scăpătați ai unei civilizații țărănești apuse. Se mai spune că avem noroc și că trebuie să ne bucurăm, pentru că iată a apărut un nou tip de trăitor la țară care înțelege ce înseamnă randamentul și producția și care se numește fermier sau agrofermier. Tot ca o veste de necontestat apare și vorba după care acesta ar fi un stadiu superior în evoluția țăranului universal (unde desigur avem reprezentanții noștri), lucru de care, din nou, trebuie să ne bucurăm. Toate acestea și multe altele se spun cu înțelegere, cunoaștere și fermitate – ceea ce ar trebui să ne arate că tocmai aceasta este realitatea – firește, științific vorbind. Să le luăm pe rând.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria Sfintelor Mănăstiri Neamțu și Secu - de Andronic Duhovnicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;&#xA;Cronica inedită a lui Andronic Duhovnicul sau pătimirile Mănăstirii Neamț&#xA;de pe urma generației pașoptiste.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Între toate acestea, în anul 1854, aflându-se oștile Imperiului Rusiei prin Principatul Moldovei, Părintele Arhimandrit și Stareț Nathanail le făcea ajutor după puterea mănăstirii; și cînd s-au dus la Silistra oștirile, atunci Părintele Stareț a dat din partea mănăstirii 10 care mari legate cu fier cu câte 10 boi, cu argați și cheltuiala mănăstirii, rânduind și un monah îngrijitor pentru ținerea acestora în bună stare; dar pe urmă întorcându-se oștirile ruse în țara lor, și în Moldova intrând oștile nemțești, atunci domnul Moldovei Grigorie Ghica a voit să-și izbândească asupra Mănăstirii Neamțului, pentru că a dat ajutor oștirii rusești pravoslavnice; și negăsind alte pricini, și citind paragraful al 5-lea din Așezământul Prea Cuviosului Părintelui nostru Starețul Paisie Velicikovski, unde hotărăște sfinția sa că „&lt;i&gt;Monahii cei cărturari din soborul sfinției sale să citească învățăturile Sfinților Părinți, care povățuiesc drept spre înțelegerea Sfintelor Scripturi și spre cunoștința dogmelor credinței celei pravoslavnice a Bisericii Sobornicești&lt;/i&gt;”, și uitându-și dregătoria sa, că el era domn puitor la cale al pricinilor politicești iar nu arhiereu, a hotărât ca numaidecât punctul acesta este poruncitor spre a se întemeia în Mănăstirea Neamțului seminarie, pentru ca să învețe călugării științe înalte. Și îndată a și pus în lucrare, ca prin silnicie numaidecât să aducă întru îndeplinire pe acel punct după a sa socotință greșită și necreștinească.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istorie pentru vedenia ce a văzut un părinte, anume Theodosie, din Sfînta Mănăstire a Neamțului, în anul mîntuirii 1797</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;ARĂTARE PENTRU ÎNCEPUTUL MODERNIZĂRII ȚĂRILOR ROMÂNEȘTI&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;i&gt;În vremile acestea mai de pe urmă, care sînt vrednice de multe lacrimi, pot să zic că în toată lumea n-au rămas alte locuri unde să poată ține cineva viață [călugărească] de obște cu pace și cu liniște, decît numai într-aceste bine-credincioase Țări Românești pe care Dumnezeu le păzește cu pronia Sa cea dumnezeiască, ca să se proslăvească numele Său cel sfînt.&lt;/i&gt;” Așa îi scria Cuviosul Paisie de la Neamț, în urmă cu două veacuri și jumătate, mitropolitului de atunci al Moldovei. Și Starețul (Malorusian de neam) știa ce spune, fiindcă petrecuse de ajuns și în Lavra Kievului, și în mănăstirile Sfîntului Munte Athos. Și, găsind loc atît de prielnic sfintei viețuiri călugărești, Cuviosul a săvîrșit două minunate lucrări. Una, aceea că a întemeiat din nou viața de obște pe vechile și sfintele așezăminte ale &lt;i&gt;Sfintei Scripturi&lt;/i&gt; și ale Părinților Bisericii. Iar a doua, încă mai mare, aceea că el și ucenicii săi au tălmăcit pe limba noastră sfintele cărți ale Ortodoxiei, faptă decît care nici una nu este mai însemnată și mai bine-plăcută lui Dumnezeu. Căci - necunoscînd cuvîntul Adevărului, păstrat în &lt;i&gt;Sfintele Scripturi ale Vechiului și Noului Testament&lt;/i&gt; și în scrierile Sfinților Părinți ai Bisericii, și ele insuflate de Sfîntul Duh-Dumnezeu - cum am putea să nădăjduim la mîntuire? Încît pe bună dreptate scria unul din ucenicii Cuviosului că: „&lt;i&gt;Prin aceste tălmăciri, s-a făcut un folos cu adevărat atît de mare – și nu numai soborului părinților, ci și tot neamului nostru - cît nu s-a mai făcut așa în neamul acesta, precum poate socoti oricine.&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Statuia lui Al. I. Cuza din fața Patriarhiei BOR</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/statuia-lui-al-i-cuza-din-fata-patriarhiei-bor/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Statuia lui Alexandru Ioan Cuza care pare să-l întruchipeze pe înaintemergătorul BOR&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Pe Dealul Patriarhiei, așezată central, se ridică falnic o statuie. E o operă nouă. Te-ai aștepta să fie Sfântul Martir Constantin Brâncoveanu, sau poate Matei Voievod sau Mircea sau Mihai… Nu e nici unul dintre Domnitorii Țării Românești care au luptat pentru Hristos și pentru neamul nostru.&#xA;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;În fața Patriarhiei BOR este statuia celui care a inițiat și deschis oficial, pentru prima dată în istoria românilor și în mod manifest, lupta împotriva lui Hristos. Este o statuie nou ridicată, așa cum nou este și Patriarhul. Ea omagiază memoria începutului distrugerii dreptei-credințe a românilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei): „Declarația lui Elton John reprezintă o blasfemie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-nicolae-din-filipupoleos-patriarhia-bulgariei-declaratia-lui-elton-john-reprezinta-o-blasfemie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iată mai jos reacția puternică pe care a exprimat-o mitropolitul Nicolae din Filipupoleos (Patriarhia Bulgariei) față de declarațiile provocatoare ale compozitorului de muzică pop Elton John pe care acesta le-a făcut într-un interviu în ziarul „Parade” din Statele Unite ale Americii.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Declarația provocatoare a lui Elton John spune următoarele: „Cred că Iisus a fost un gay milostiv, un homosexual foarte deștept care a înțeles problemele oamenilor”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reacția mitropolitului Nicolae din Filipupoleos a apărut imediat, caracterizînd declarația lui Elton John ca fiind: Blasfemie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Masonii vor să deschidă un birou la Bruxelles</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/masonii-vor-sa-deschida-un-birou-la-bruxelles/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Citez din articolul Freemasons keen to open office in EU capital (EuObserver):&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;i&gt;Ordinele masonice ar trebui să practice politica în sensul pozitiv al cuvântului: ca, în pofida propriilor diviziuni partizane, ei să vorbească de pe baricadele secularizării și să dea glas dezacordului lor cu anumite decizii guvernamentale sau europene&lt;/i&gt;”, a declarat pentru cotidianul belgian Le Soir într-un interviu publicat miercuri (17 februarie) Jean-Michel Quillardet, fostul Mare Maestru al Marelui Orient din Franța. El a spus că lojele masonice din Europa rămân împărțite cu privire la subiect, cu unii membri mai „timizi” decât alții în legătură cu atragerea publicității prin deschiderea unui birou în capitala U. E..&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ivan Andreyev: Tânărul părinte Vladimir</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/ivan-andreyev-tanarul-parinte-vladimir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un nou făcător de minuni al Bisericii din catacombe&lt;br&gt;&#xA;Pomenit la 16 august (†1930)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Din copilărie am avut o prietenă care era cu doi ani mai mare decât mine. S-a măritat cu doi ani înaintea mea. În primul an de căsnicie li s-a născut un fiu, care a fost botezat cu numele de Vladimir. Chiar de la nașterea sa copilul uimea cu ochii săi mari, căprui închis, care aveau o expresie plină de tristețe. Copilul era deosebit de tăcut. În al doilea an al căsniciei lor s-a născut un al doilea băiat, care a fost numit Boris. Acest copil era opusul fratelui său mai mare. Din prima zi a venirii sale pe lume el a uimit pe toți prin caracterul său foarte zgomotos și plin de viață. Eu îi iubeam pe amândoi și veneam să am grijă de ei și îmi petreceam timpul cu ei. Vladimir a crescut și a rămas exact la fel ca la început. Nu vroia niciodată să se joace cu alți copii. Se așeza și rămânea singur în liniște într-un colț. Acest lucru îi deranja pe părinții lui. „La ce se tot gândește acest căpușor?”, m-au întrebat părinții. Tatăl și mama erau foarte credincioși și își creșteau copiii în acest spirit. Micuțul Volodya era dornic să meargă la biserică și se ducea adesea împreună cu doica lui, atunci când părinții săi, din oarecare motive, nu puteau merge la sfânta slujbă. Cel de al doilea băiețel, Boris, dimpotrivă, era leneș în privința mersului la Biserică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre libertate în secolul al XXI-lea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/despre-libertate-in-secolul-al-xxi-lea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre libertate ne-a vorbit în primul rând Hristos foarte clar, un cuvânt care ne arată tranșant poziția noastră, starea noastră: anume, cea de robie. „Toată lumea zace sub puterea celui rău” – iată verdictul dat de Evanghelie. Dar odată cu jertfa de pe cruce a Domnului, prin sfânt sângele Său am fost răscumpărați, sloboziți de diavol, nu numai cei aflați în trup, ci și o parte din sufletele din iad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un țăran precum mulți alții… Nea Gore</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/un-taran-precum-multi-altii-nea-gore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stimați Prieteni&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Întrucît zilele ploioase care ne-a înviorat această primăvară cu noi speranțe de bine, mi-a dat posibilitatea după cum vedeți să vă fac această scrisoare chiar înainte de a primi dela D-tră răspuns, la aceia ce v-am trimiso săptămîna trecută. Aceasta fiind scrisoarea a 5-a despre care eu v-am promiso de mai înainte ași putea începe așa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doamne pe acest pămînt&lt;br&gt;&#xA;Multe feluri de trai sînt&lt;br&gt;&#xA;Însă traiul de creștin&lt;br&gt;&#xA;Din ce’n ce, e mai puțin&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crucea Muzeului Țăranului Român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/crucea-muzeului-taranului-roman/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Imagine 2&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Crucea conținută, implicată în sensul profund al obiectului&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2. a) Crucea ca semn benefic, „semnul crucii” - pe pâine, la intersecții, marcaj și semn de pomenire, pe poartă, fântână, grajd etc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;b) Crucea ornament - combinație de element ritual și ornamentație sau croi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3. Crucea rezultat al funcției și eficienței unui obiect, arhitectură, unelte, instrumente, pârghii, țesutul de război, munca câmpului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4. Crucea pe plante, animale (măgar) sau în anatomia omului - „o cruce de om”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: arhierei din Makedonia (Elada) îi terorizează pe preoți și îi calomniază pe luptătorii pentru ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/protoprezbiterul-theodoros-zisis-arhierei-din-makedonia-elada-ii-terorizeaza-pe-preoti-si-ii-calomniaza-pe-luptatorii-pentru-ortodoxie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Filocatolicii nu se neliniștesc. Planul se aplică.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toți aceia care au planificat și aplică subjugarea ortodocșilor față de papă aveau până acum toate motivele să fie mulțumiți, pentru că vedeau că, în ciuda existenței anumitor reacții, planul înainta și sperau că la o nouă Ferrara-Florența vor reuși acceptarea și semnarea unui nou „horos” (hotărâre) unionist, a unei noi uniații.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comparativ cu vechiul sinod de la Ferrara-Florența (1438-1439), acum condițiile sunt mai prielnice. Multă lume necatehizată și neinformată în temele credinței a fost narcotizată de agapologhia ipocrită și mincinoasă, care se potrivește spiritului globalizării și ștergerii diferențelor și particularităților. În biserici, predicile te sufocă prin analize sociale și exaltări patriotice sau cu pietisme superficiale și ipocrite. Rar se dezvoltă temele credinței cu referire la erezii și la eretici, în mod deosebit la erezia papismului și la panerezia ecumenismului. Prin urmare, nu există teama dezaprobării și reacției poporului la cele uneltite, cum s-a întâmplat la vechea Ferrara-Florența, pentru că acum poporul ignoră cele ale credinței și a fost supus unei spălări a creierului sub falsul iubirism (ἀγαπισμοῦ) new-age-ist și împotriva Iubirii împletite cu Adevărul, împotriva adevăratei iubiri, care nu ascunde înșelarea și minciuna, ci le denunță, pentru a-i păzi mai dinainte pe credincioși.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: „Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-ecumenistilor-si-tuturor-ereticilor-anatema/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu, în mijlocul Bisericii, a făcut ceea ce trebuiau să facă de mult timp toți episcopii noștri:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În cadrul slujbei Sinodiconului Ortodoxiei, ieri, Duminica Ortodoxiei 2010, Mitropolitul Serafim de Pireu a rostit &lt;strong&gt;&lt;i&gt;anatema&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; Părinților Bisericii asupra papistașilor, protestanților, dar a și tovarășilor lor ecumeniști.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;„Ecumeniștilor și tuturor ereticilor, ANATEMA!”,&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;au fost cuvintele care au ieșit de pe buzele mărturisitorului ierarh și s-au auzit în toată lumea prin postul radiofonic al Bisericii de Pireu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Inadmisibilă hotărârea Bisericii Serbiei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/inadmisibila-hotararea-bisericii-serbiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profundă amărăciune a exprimat astăzi Mitropolitul Serafim de Pireu, în ceea ce privește hotărârea Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care a disponibilizat pe Episcopul Artemie de Rașca și Prizren. De semnalat că Agenția de Știri Bisericești „Romfea.gr” a scris despre ancheta judiciară încă de duminică, 14 februarie 2010.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu despre Episcopul Artemie:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu profundă amărăciune, întristare și durere am aflat despre hotărârea din ziua de 13 a lunii în curs a.c. a Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe a Serbiei, care s-a întrunit sub președinția nou-alesului patriarh, Preafericitul Irineu al Serbiei, despre disponibilizarea și în esență îndepărtarea de la îndatoririle lui canonice a Preasfințitului Episcop Artemie de Rașca și Prizren, bărbat împodobit cu virtuți apostolice, luptător pentru Credință și mărturisitor al Ei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: presiuni pentru apostazie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/mitropolitul-serafim-de-pireu-presiuni-pentru-apostazie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unul dintre cele mai importante evenimente din sfera bisericească a fost Sinaxa preoților și monahilor ortodocși, care s-a ținut în Volos februarie 2010. Principalii vorbitori au fost părintele Theodoros Zisis, părintele Gheorghios Metalinos, părintele Iosif, starețul mănăstirii Xiropotamu. Au fost reprezentanți sau stareți ai mănăstirilor, schiturilor și chiliilor din Sfântul Munte Athos, cât și ai mănăstirilor de pe teritoriul Greciei, protoprezbiteri și preoți din toate eparhiile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iată care sunt punctele principale expuse în Sinaxă:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 7 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru motive pe cari o să le înțelegeți mai târziu, nu am insistat ceva mai mult asupra afirmației că este imposibilă o determinare numai imanentă, subiectivă a actului religios. Am arătat, precum ați văzut, că actul acesta religios nu poate să fie conceput, nu poate să fie înțeles de noi și nici nu poate să existe în el însuși, dacă se face abstracțiune de un obiect asupra căruia actul religios se raportează și dacă anume nu se consideră acest obiect ca existență reală. Am recunoscut însă, către sfârșitul prelegerii, că numai o determinare obiectivă a actului religios, și anume că numai elementele obiective nu sunt suficiente pentru precizarea întru înțelegerea structurală a actului religios. Spuneam că, fără îndoială, punctul de greutate al cercetărilor acestora trebuie să cadă pe latura imanentă a acestui proces, în același timp, însă, făceam deosebirea, sau stabileam cel puțin în intenție, că nu trebuie să se confunde această cercetare, această latură imanentă a actului religios cu o cercetare propriu-zis psihologică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 03/01.02.2010 – 15.02.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 5895 din 01.02.2010&lt;br&gt;&#xA;Farcadi Botond&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4&gt;Profităm oare de drepturile noastre lingvistice?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trebuie să profităm de drepturile lingvistice pe care le avem și să cucerim altele, noi - atenționează mai multe organizații civile maghiare transilvănene în petiția privind respectarea bilingvismului, la care au aderat zilele trecute tot mai mulți. La Sfântu Gheorghe a fost organizat, în fața unui supermarket, chiar și un protest-fulger pentru inscripții, servicii în limba maghiară, pentru respect față de comunitatea locală.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Atît timp cît frații noștri americani au grijă de toate nu trebuie să ne facem vreo problemă. Banii vor veni, viața ne va fi fericită, totul este bine și frumos atunci cînd iubiții yankey dețin controlul. La această concluzie ajungem după ce vedem declarațiile ambasadorului SUA în Republica Moldova.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Ambasadorul SUA, Asif Chaudry: „Banii americani vor ajunge în Moldova în câteva luni”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ambasadorul Statelor Unite ale Americii la Chișinău, Asif Chaudry, nu știe când vor veni cele 262 milioane de dolari în R. Moldova, dar afirmă că țara noastră va începe să beneficieze de ei în câteva luni. Astfel, oficialul a infirmat declarațiile unor reprezentanți ai opoziției, precum că banii americanilor vor fi transferați abia în 2011.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
