<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mănăstirea Neamț on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/m%C4%83n%C4%83stirea-neam%C8%9B/</link>
    <description>Recent content in Mănăstirea Neamț on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2010 15:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/m%C4%83n%C4%83stirea-neam%C8%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Istoria Sfintelor Mănăstiri Neamțu și Secu - de Andronic Duhovnicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istoria-sfintelor-manastiri-neamtu-si-secu-de-andronic-duhovnicul/</guid>
      <description>Cronica inedită a lui Andronic Duhovnicul sau pătimirile Mănăstirii Neamț de pe urma generației pașoptiste.
«Între toate acestea, în anul 1854, aflându-se oștile Imperiului Rusiei prin Principatul Moldovei, Părintele Arhimandrit și Stareț Nathanail le făcea ajutor după puterea mănăstirii; și cînd s-au dus la Silistra oștirile, atunci Părintele Stareț a dat din partea mănăstirii 10 care mari legate cu fier cu câte 10 boi, cu argați și cheltuiala mănăstirii, rânduind și un monah îngrijitor pentru ținerea acestora în bună stare; dar pe urmă întorcându-se oștirile ruse în țara lor, și în Moldova intrând oștile nemțești, atunci domnul Moldovei Grigorie Ghica a voit să-și izbândească asupra Mănăstirii Neamțului, pentru că a dat ajutor oștirii rusești pravoslavnice; și negăsind alte pricini, și citind paragraful al 5-lea din Așezământul Prea Cuviosului Părintelui nostru Starețul Paisie Velicikovski, unde hotărăște sfinția sa că „Monahii cei cărturari din soborul sfinției sale să citească învățăturile Sfinților Părinți, care povățuiesc drept spre înțelegerea Sfintelor Scripturi și spre cunoștința dogmelor credinței celei pravoslavnice a Bisericii Sobornicești”, și uitându-și dregătoria sa, că el era domn puitor la cale al pricinilor politicești iar nu arhiereu, a hotărât ca numaidecât punctul acesta este poruncitor spre a se întemeia în Mănăstirea Neamțului seminarie, pentru ca să învețe călugării științe înalte.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
