<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mihai Eminescu on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/mihai-eminescu/</link>
    <description>Recent content in Mihai Eminescu on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2016 03:26:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/mihai-eminescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eminescu după marea scanare (Bacău, 17 mai 2016)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/tv/eminescu-dupa-marea-scanare-bacau-17-mai-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/tv/eminescu-dupa-marea-scanare-bacau-17-mai-2016/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât ne mai batem joc de Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/tv/cat-ne-mai-batem-joc-de-eminescu/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/tv/cat-ne-mai-batem-joc-de-eminescu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Eminescu: Mărturie despre mine însumi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/tv/mihai-eminescu-marturie-despre-mine-insumi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/tv/mihai-eminescu-marturie-despre-mine-insumi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria păturii superpuse (1881). Arta guvernării (1882). Guvernul cari ni trebuie (1882). La un an nou (1883)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</guid>
      <description>Teoria păturii superpuse (1881) Eminescu crede în adevărul teoriei atât de adesea susținute de el și ne spune că tocmai fiindcă-i adevărată, teoria a produs o impresie penibilă asupra celor atinși de ea. El ne spune că străinii au ajuns să acapareze toate ramurile vieții publice. Susținerea teoriei nu are folos practic pentru conservatori, dar conservatorii nici nu urmăresc așa ceva. Practici în țara noastră sunt numai liberalii care prin negoț de palavre se îmbogățesc și parvin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Această specie de cerșetorie deghizată…”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</guid>
      <description>Lăsăm, deocamdată, deoparte această boală (de altfel, nici medicii nu prea iau în seamă observațiile fetei cu o inteligență nativă excepțională dar fără școală, cum spune singură despre ea: „Pentru asta sunt de scuzat, cum n-am învățat decât abecedarul și din cauza boalei îmi lipsește chiar și aceea ce-ași fi putut câștiga umblând în societate cu persoane culte, adică cum zice românul, m-aș fi ros cu o oarecare știință.”, 29 ianuarie 1888, St.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcație între două categorii de indivizi care aveau ca „meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din politicieni și alta din oameni politici. Deși pentru noi mai puțin vizibilă, diferența între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii își folosesc poziția socială, obținută prin practicarea politicii, în interes personal.&#xA;În general noi înțelegem același lucru prin cei doi termeni, cu observația că „cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – și unii buni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O știre care înconjoară lumea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</guid>
      <description>Textul este comentat imediat după publicare numai în Viitorul (oficios liberal) din 4 iunie 1931, unde Petronius (pseudonimul lui Gr. Tăușan, filosof, comentatorul – și traducătorul în românește – al „Eneadelor” lui Plotin – dar și editorialist aici) scrie, pe pagina I, sub titlul mare: „Moartea geniului”, o tabletă care ne dă pulsul liniștirii publice, triumfaliste desigur, în privința „asasinatului” comis în spital:&#xA;„Într-o revistă de strictă specialitate medicală (România medicală) printre alte articole interesante se găsește unul, în cel din urmă număr apărut, în care d.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>I. Eminescu în slujba școlii Motto:&#xA;„Școala n-ar trebui să fie o magazie de cunoștințe străine, ci o gimnastică a întregii individualități a omului, elevul nu este un hamal, care-și încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenței, întărindu-și aparatul intelectual, precum un gimnast își împuternicește până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”</description>
    </item>
    <item>
      <title>O zi din viața lui Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</guid>
      <description>EMINESCU INSURGENT 1. RELIEFUL INFORMATIEI O regulă nescrisă a cercetării este ca din când în când să-ți revezi construcția pentru consolidări, revizuiri, finisaje. Cu asta, în cercetarea literară te afli în metatext, adică scrii a doua sau a treia oară despre ce ai scris cândva — și, în această situație, te interesează mai mult relațiile decât punctele fixe, adică mersul demonstrației este prevalent. Revenind, în 2005, asupra cercetării mele privind ziua de 28 iunie 1883 în viața politică a lui Eminescu, am făcut-o pentru că s-a ivit prilejul (când cu serialul de la TVR1 despre „Mari români”); intervenind câteva elemente noi în discuție, resimt nevoia de a reconfigura unele părți ale demonstrației și de aceea accept o expunere mai liberă.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
