<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/social/</link>
    <description>Recent content in Social on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Terapia sufletului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/terapia-sufletului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/terapia-sufletului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu durere trebuie să recunoaștem că, în epoca în care trăim, religia și religiozitatea omului sunt în declin. Nu este cazul să cercetăm cauzele acestui declin, dar consecințele lui sunt mult mai grave decât ne închipuim. Omul de astăzi își închipuie că fundamentele lui existențiale sunt de ordin economic, își imaginează că prin împlinirea nevoilor materiale și-a creat o bază de viață și un cerc de existență care îl scutește de orice alte preocupări, își ridică ochii spre cer și așteaptă de acolo mărinimia Atotputernicului. Este, pentru omul de astăzi, în cel mai fericit caz, un imperativ pe care îl satisface așteptând binefacerile Proniei Cerești. El exclude că în binefacerile acestei Pronii rolul său ca om și creatură a lui Dumnezeu sunt decisive în realizarea acestei condiții fericite aici pe pământ. Credința, nădejdea și dragostea i se par omului contemporan un bun pe care îl primește în dar de la Dumnezeu și că atât este suficient pentru a-și împlini rolul în lume și a-și asigura fericirea și echilibrul cotidian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Necesitatea religiei în școală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Religia a avut, întotdeauna, în cadrul sistemului public de învățământ, un rol important în procesul de formare a competențelor și atitudinilor moral – sociale. Așa cum Geografia oferă cunoașterea configurației spațiale a pământului, esențială pentru cunoașterea patriei și planetei, iar Istoria oferă cunoașterea succesiunii temporale a generațiilor umane, Religia oferă perspectiva comuniunii eterne de iubire între Dumnezeu și oameni, între Creator și creaturi, între persoane și popoare. Prin urmare, studiul Religiei, nu poate lipsi din curriculum sau din programul școlii românești, tocmai pentru că studiul Religiei corespunde nevoii comunității românești locale și naționale de a-și păstra bogăția și identitatea spirituală și de a transmite valori permanente tinerei generații.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un atentat la viața umană: vaccinul împotriva gripei porcine. Nu faceți vaccinul și nu lăsați pe nimeni să-l facă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un virus pentru criza economică&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Gripa porcină” a fost inclusă la bolile cu evoluție „atipică”, ceea ce ridică întrebări cu privire la proveniența virusului H1N1. Ministrul sănătății din Indonezia, d-na Siti Fadillah Supari, a „recidivat”, declarând într-o conferință de presă că nu exclude posibilitatea ca virusul H1N1 să fi fost creat în laborator. Indonezia nu a raportat cazuri de gripă porcină, însă a fost afectată de gripa aviară, în 2003. În urmă cu câtva timp, Siti Fadillah a acuzat marile laboratoare de inginerie genetică din lume că fabrica virusuri pentru a spori profiturile companiilor farmaceutice, grav afectate de criza mondială. „Cert este că răspândirea gripei porcine pe glob a condus la creșterea bruscă a valorii acțiunilor marilor companii farmaceutice”, a subliniat ea. „Virusul prezintă o combinare de proprietăți care ne îndreptățește să credem că nu are o proveniență naturală”. „Învinuiții de serviciu” sunt statele occidentale și, în primul rând, SUA. Focare de gripă porcină au fost semnalate în mai multe țări, printre care Australia, Noua Zeelandă, Coreea de Sud, Austria, Liban, Israel și SUA, epicentrul fiind descoperit în satul La Gloria, unde se află una dintre cele mai mari crescătorii de porci din Mexic.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pericolele pașapoartelor electronice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;1. Citirea datelor cu caracter personal (nume, prenume, CNP, naționalitate, vârstă, etc.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aceste date pot fi folosite pentru deschiderea unor conturi bancare. Pot fi folosite, de asemenea, pentru achiziționarea de proprietăți, derularea de licitații electronice, înființarea unor societăți comerciale fantomă. Toate acestea în scopul desfășurării unor activități ce implică spălarea de bani, excrocherie, crimă organizată, terorism și altele asemenea. Dat fiind că datele folosite sunt ale dumneavoastră, deci date reale, pe de-o parte tranzacțiile vor decurge ușor, falsul fiind greu de descoperit, iar pe de altă parte nu veți putea dovedi că altcineva a făcut aceste lucruri decât extrem de greu și de încet (în unele cazuri, deja întâlnite în S.U.A. la furturile de identitate, victima va fi în pușcărie înainte să-și poată dovedi nevinovăția și va avea nevoie de ani de zile pentru a ieși - cu o viață distrusă).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>România – Un posibil loc de început al pecetluirii apocaliptice?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din ianuarie 2009 a început în România, cu o grabă suspectă și tacită, eliberarea de pașapoarte și permise de conducere cu cip RFID, fără ca cineva să cunoască în detaliu datele stocate pe cip. În vederea aderării fără rezerve la spațiul Schengen, prevăzută pentru 2011, și executând cu multă râvnă și acrivie directivele UE, România extinde procedeul și la alte documente personale, cum ar fi: actul de identitate, cardul de sănătate, precum și alte documente de călătorie. Pe fondul acestei acțiuni, Părintele Justin Pârvu a dat un comunicat, care a creat anumite controverse, contestații și reacții.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nădejdea și înșelarea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un tot mai aspru vânt de neputință bate peste noi în ultimii ani. Un vânt dinspre lașitate spre înțelepciune. Deznădejdea își arată colții – nu doar – ci a trecut la treabă. Cei mușcați ori pleacă spre alte lumi – sau altă lume – ori se resemnează. E un vânt căldicel care îți zdruncină firea – nu mai știi, nu mai poți să-ți amintești dacă a fost sau dacă ar putea fi și altfel. Mai întâi ca o boare, lin îți dă speranță – îți dă clipa în care vrei, crezi că se poate. Ușor, toată puterea ta se risipește în gol, fără urmări – nimeni nu mai este atent la nimeni. Cu timpul îți pierzi cumpătul, și ca o insectă prinsă în pânza păianjenului faci gesturi disperate – tot fără urmări. În cele din urmă, deznădejdea se apropie – e momentul ei: te rupe. Fâșii, zdrențe – fără nici o picătură de sânge. Apoi, nu mai există „apoi”. Deja ai devenit un cetățean onorabil și liniștit al universului. Un univers al nimicului – tot fără urmări, lin, căldicel…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
