<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2026 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/2026/</link>
    <description>Recent content in 2026 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/year/2026/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O encomiastică oficială trufașă, jenantă, dureroasă și costisitoare (II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare-ii/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;(urmare din &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare-i&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;numărul trecut&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;După 25 de ani și mai bine de la acest dialog telefonic, pentru mine extrem de important și ziditor, cumpărând de la librăria „&lt;i&gt;Sophia&lt;/i&gt;”, cartea de Poezie mistică ortodoxă, intitulată în chip inspirat „&lt;i&gt;Întâlnire cu Dumnezeu&lt;/i&gt;”, a doamnei &lt;strong&gt;Lidia Stăniloae&lt;/strong&gt;, aflu a nu știu câta oară ce adâncimi insondabile și copleșitoare atingea altruismul sufletesc al Părintelui nostru Dumitru, Teologul iubirii hristice: în acel ultim an de viață printre noi, deși preocupat intens de selecția și prefațarea poeziilor fiicei sale, pe care a iubit-o enorm, ca și pe Dumitraș, nepotul Sfinției sale (neapucând să mai vadă apariția lucrării), și-a făcut totuși timp pentru a asculta, cu dragoste părintească, modestul meu omagiu, într-o formă încă nefinalizată… (n. n. – la republicarea acestui text după atâta timp, socotim că trebuie precizat un fapt important pentru Istoria Bisericii Ortodoxe Române, și chiar Universale: &lt;strong&gt;Avva Dumitru Teologul și-a păstrat cu fermitate, până la sfârșitul vieții pământești, opiniile luminate și tranșante în toate privințele&lt;/strong&gt;, cu o exigență, acribie și precizie teologică, dogmatică și duhovnicească pilduitoare; doamna &lt;strong&gt;Maria Vârcioroveanu&lt;/strong&gt; a stat lângă Sfinția Sa, fiind prietenă bună cu doamna &lt;strong&gt;Lidia Stăniloae&lt;/strong&gt;, fiica Părintelui fiind cea care în mod oficial s-a ocupat de toate scrierile. Subliniem acest lucru esențial pentru toți păstorii și păstoriții ortodocși credincioși Sfintei Predanii, întrucât există cazuri în care unii veleitari și novatori ex-centrici și neo-gnostici meteorici încearcă să susțină, fără dovezi, că Părintele Profesor Dumitru, Stăniloae ar fi fost de acord cu canonizările necanonice ale unor eretici și simoniaci notorii. &lt;strong&gt;Nu este adevărat.&lt;/strong&gt; Toți cei ce mergeau în mod statornic în casa Dânsului (i-am cunoscut pe toți, părintele profesor universitar &lt;strong&gt;Gheorghe Holbea&lt;/strong&gt; fiind cel care știe, poate cel mai bine, ce afirmăm), &lt;strong&gt;ascultându-i teologhisirile unice și pline de duh Sfânt au depus mărturie, precum o facem și noi&lt;/strong&gt;, că &lt;strong&gt;Avva Dumitru Teologul Iubirii și al Tainei Persoanei a susținut, clar, stăruitor și de neclintit, tot ceea ce a scris până la sfârșitul vieții sale în monumentala-i operă, în forma sa strict dogmatică&lt;/strong&gt;. Ba de vreo câțiva ani un soi de neo-varlamit întârziat, tinerel și cu tupeu năruitor, stând strâmb și citind și mai strâmb, pretinde că nu am avea Patristică în Biserica Ortodoxă Română, recunoscută în toată lumea ortodoxă autentică tocmai ca &lt;strong&gt;având o Patristică academică de-o bogăție unică, patericală și filocalică, ridicând noi Sfinți din mijlocul ei de peste două milenii&lt;/strong&gt; (s. n. – ultimii cincisprezece, dar nu cei din urmă, &lt;strong&gt;au fost proslăviți de Sus anul acesta, după Sfânta Predanie&lt;/strong&gt;, toți acești Sfinți Părinți neacceptând ca ereziarhii, simoniacii, vrăjitorii, hipnotiștii, auto-hipnotiștii, adepții reîncarnărilor și ai altor gnoze luciferiste să se numere printre ei, căci aceasta ar însemna o mistificare a calendarelor ortodoxe, precum și-o încălcare sfidătoare a Poruncilor Lui Dumnezeu).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
