<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sfânta Tradiție on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/</link>
    <description>Recent content in Sfânta Tradiție on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O encomiastică oficială trufașă, jenantă, dureroasă și costisitoare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/o-encomiastica-oficiala-trufasa-jenanta-dureroasa-si-costisitoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În cuvântul rostit la întronizare actualul Întâistătător, Daniel Ilie Ciobotea, cerea cu lacrimi în ochi ajutorul ierarhilor, preoților și credincioșilor întru slujirea Bisericii și mulțumea „&lt;i&gt;și celor ce ne încurajează și celor ce ne critică, dacă totul este spre binele Bisericii. Când greșim, &lt;strong&gt;trebuie să ne pocăim, să cerem iertare și să ne îndreptăm&lt;/strong&gt;, iar când facem binele, rugăm să fim ajutați și mai mult, cu fapta, tot spre binele vieții și lucrării Bisericii&lt;/i&gt;” (&lt;i&gt;Lumina&lt;/i&gt;, săptămânal de spiritualitate și atitudine creștină, Duminică, 28 septembrie 2025, www.ziarullumina.ro). Și iată ce citim pe prima pagină: „&lt;i&gt;Patriarhul Daniel al României, teolog, ctitor și arhipăstor providențial pentru Biserica Ortodoxă Română&lt;/i&gt;”. Poporul nostru vlah, creștinat apostolic, atâta cât îl știe doar Domnul nostru Iisus Hristos că a mai rămas, credincios în Duh și Adevăr Sfintei Predanii, are o vorbă foarte realistă, adâncă și verificată în toată istoria sa bimilenară, fiind în Grădina Maicii Domnului: „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Lauda de sine nu miroase a bine!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;” – ba chiar după trădare și minciună miroase cel mai urât!!!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Critica rațiunii ecumenice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/critica-ratiunii-ecumenice/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/critica-ratiunii-ecumenice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Istoria arată că în vremuri tulburi se petrec fenomene opuse la fel de nesănătoase: pulverizarea unor forme viabile de unitate și încercarea de a uni elemente care în mod natural nu pot forma un întreg. Cartea la care ne vom referi analizează resorturile logice, istorice și politice ale ecumenismului, o ideologie și totodată un proiect ce face parte din a doua categorie. &lt;a href=&#34;https://www.ratioetrevelatio.com/carti/critica-ratiunii-ecumenice-vlad-muresan/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;i&gt;Critica rațiunii ecumenice&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Ed. Ratio et Revelatio, Oradea, 2023) este scrisă de Vlad Mureșan, absolvent de filosofie și doctor în filosofie la Universitatea Babeș-Bolyai, actualmente lector universitar la Facultatea de Studii Europene din cadrul UBB, după cum scrie pe ultima copertă. Aflăm din primele pagini că textul publicat aparține unui program mai amplu de filosofie a istoriei. Pe tema ecumenismului nu cred că s-a scris mai structurat, mai dens și argumentat decât în această lucrare, dovedind o atentă receptare a evenimentelor istorice și a ideilor ce pun roțile timpului în mișcare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rugăciunea pentru neam a Părintelui Gheorghe Calciu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/rugaciunea-pentru-neam-a-parintelui-gheorghe-calciu/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/rugaciunea-pentru-neam-a-parintelui-gheorghe-calciu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stăpâne Doamne, Dumnezeul nostru, Părinte, Fiule și Duhule Sfinte venim la tine, Doamne, cu pocăință și durere în inimi, să ne rugăm pentru poporul nostru românesc. Ascultă cererea noastră, intră Doamne, ca un împărat ceresc în țara noastră și în neamul nostru și-l scapă Iisuse, de uneltirile vrăjmașilor văzuți și nevăzuți. Că prigonește vrăjmașul sufletul neamului românesc și viața lui o calcă în picioare. Făcutu-l-a să locuiască în întuneric ca morții cei din veacuri, și sufletul lui este mâhnit de moarte. Că l-au trădat cei puși de Tine să-l conducă și au uitat că Tu ai spus ca cel ce vrea să fie întâiul, să slujească tuturor. și ei au știut acest lucru, dar s-au trufit, au uitat de poporul Tău, l-au asuprit și l-au jefuit, l-au vândut altor neamuri și au călcat poruncile Tale, iar pământul acesta, pe care l-ai dat neamului românesc pe veci, l-au înstrăinat. Dar poporul acesta Te slăvește, Doamne, nu numai cu buzele ci și cu inima.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demnitatea Ortodoxiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Cine e nedrept, să nedreptățească înainte. Cine e spurcat, să se spurce încă. Cine este drept, să facă dreptate mai departe. Cine este sfânt, să se sfințească încă. Iată, vin curând și plata Mea este cu Mine, ca să dau fiecăruia după cum este fapta lui. Eu sunt Alfa și Omega, cel dintâi și cel de pe urmă, începutul și sfârșitul.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Apocalipsa 22 – 11,12&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Demnitatea Ortodoxiei este dintotdeauna echivalentă cu intensitatea, puritatea și autenticitatea trăirii duhovnicești!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sacru și sfânt în folclorul românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deseori se consideră că termenii &lt;i&gt;sacru&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;sfânt&lt;/i&gt; au aceeași semnificație, eroare ce poate fi explicată prin utilizarea frecventă a primului atunci când se vorbește despre spiritualitate în general. În folclor, elementele de sacru și sfânt interferează, dar prin aceasta, calitatea a ceea ce este sfânt este de obicei compromisă, pentru că avem de-a face doar cu utilizarea acestor elemente într-un scop străin de cel care privește apelul la ceea ce este sfânt. Sacralitatea în genere presupune relația cu un spațiu de dincolo, inițierea în ceea ce nu este accesibil oamenilor „obișnuiți”, „profani”. Prin opoziție cu sacrul, profanul se referă la spațiul comun care se află în afara centrului sacru al lumii, acest „spațiu” incluzând locuri, credințe, obiceiuri, persoane, ființe, obiecte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palma binecuvântată a Sfântului Nicolae</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  &lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Icoana se află la mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.&#34; src=&#34;images/0.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Această scenă este un fragment dintr-o frescă ce reprezintă primul Sinod Ecumenic de la Niceea, aflată la Mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.&lt;br&gt;Sursa: &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://doxologia.ro/liturgica/iconografie/palmuirea-lui-arie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;doxologia.ro&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Mă rog întotdeauna cu mare dragoste la Sfântul Nicolae. Și simt cum Sfântul mă acoperă, în permanență, cu marea lui dragoste de oameni. Îi citesc zilnic Acatistul, este sfântul meu ocrotitor, al cărui nume îl port cu mare cinste și evlavie, deși sunt nevrednic și păcătos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LA NAȘTEREA DOMNULUI</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 1926 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;…Iară Irod Împărat,&lt;br&gt;&#xA;Cana Galileei…&lt;br&gt;&#xA;Auzind s’a supărat,&lt;br&gt;&#xA;Cana Galileei…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;…Când s’a născut Mântuitorul, în Roma stăpânea Octavian, — iar în Iudea Irod. Perechea era bună. Un aventurier crud și criminal, stăpânul. Un monstru perfid, vasalul.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Rareori istoria a avut să înregistreze orori mai insultătoare ale umanității. Un pripășit îndrăzneț și lipsit de scrupule, Irod era un Idumeu. Cu Iudeea nu avea nimic comun. Uzurpase domnia foștilor lui stăpâni din neamul Asmoneilor. Graetz, care obișnuește să se documenteze, ni-l înfățișează condamnând la moarte pe Hircan, ultimul domnitor din familia învinsă, și pe nepotul acestuia, Aristobul, căruia totuș, maică-sa Alexandra, o femeie îndrăzneață și întreprinzătoare, isbutise să-i câștige protecția lui August și a Cleopatrei. Se însoară cu Mariamne, sora lui Aristobul, ca să-și legitimeze tronul; dar sfârșește prin a o trimite la moarte. Tocmește un istoric, pe Nikolaus din Damasc, să-i facă o genealogie… babilonială; și e tot neliniștit. Domnia nu-i e sigură; peste tot nu vede decât primejdii, spioni, asasini plătiți. Archelaus, ultimul născul al Mariamnei e și el executat. Zadarnic. Ori ce pretendent îl făcea să tremure.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
