<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 18 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/</link>
    <description>Recent content in Axa 18 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2009 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Satanismul, de la Adam la New Age</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</guid>
      <description>Încheind acel articol despre satanismul muzicii rock (vezi Axa, numărul 17), spuneam că vom reveni cu un cuvînt mai cuprinzător despre ce ar trebui să înțelegem prin „satanism” în general. Iată că azi ne ținem de cuvînt.
Voi începe tot de la mărturisirile copiilor noștri, rău crescuți în familie și apoi în școală, care își desăvîrșesc educația mai ales pe Internet. Să citim, de pildă, cîte ceva pe http://www.adeptiisatanei.iad.ro/, site al „sataniștilor tradiționali”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O cutie de chibrituri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</guid>
      <description>Într-o vreme ca a noastră, cu evenimente curgând avalanșă peste capul omului, multe lucruri trec neobservate, lucruri care adesea depășesc sfera imediatului pur utilitar, purtătoare de sensuri mai mult ori mai puțin oculte.
Zilele trecute mi-a căzut în mână o cutie de chibrituri, aparent „inofensivă”. Uitându-mă atent ce-mi văd ochii: pe frontispiciu sunt desenate niște imagini ce nu pot fi asociate în nici un caz cu industria chibriturilor: doi lei / grifoni stând față în față între care se află aprins un băț de chibrit – de fapt o faclă, ale căror creștet se sprijină pe extremitățile unui arc de cerc încununat cu cinci pentagrame, ansamblu încheiat cu un alt arc de cerc sugerând curcubeul, totul desigur pe fond verde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omul făr’ de minte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</guid>
      <description>Acestea sunt cuvintele care ar trebui să preceadă orice buletin de știri sincer. Pentru omul modern libertatea nu este decât o iluzie ce-l amăgește constant. „Gândește liber!” era într-o perioadă sloganul Pro Tv. Cruntă amăgire. Întocmai instrumentul care îți răpește gândul, te îmbie la o libertate pe care nu o vei dobândi niciodată.
Dacă robul din antichitate își privea suferind cătușele din metal, omul modern nu-și înțelege sclavia. Stăpânii celui din antichitate nu i-au putut fura gândul, robul contemporan nu mai are cuget și gândește întocmai cum îi este dictat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 8/15.04.2009 – 30.04.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5653 - 15.04.2009
O nouă publicație În Casa Cetățenilor din Budapesta a avut loc prezentarea noii publicații a Institutului de Cercetare Trianon, intitulată Trianoni Szemle. Institutul, împreună cu Societatea Trianon, care funcționează de zece ani, va fi forumul comun al tematicii-Trianon. În cadrul reuniunii de prezentare a fost prezent ca și invitat Lezsak Sandor, vicepreședintele parlamentului, președintele Fundației Lakitelek, precum și fondatorii publicației: prof. Raffay Erno și Szidiropulosz Archimedes, istoric care trăiește în Ungaria, de origine greacă și Kiss Denes, președintele Societății Trianon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Republica Moldova de după „revoluție” Ce a mai făcut părintele „moldovenilor și al moldovenismului”? A trecut cu fundul dintr-un fotoliu, cel de președinte al țării, în altul tot de președinte — al parlamentului. Curios însă că le păstrează pe ambele pînă în prezent, deci am putea spune că a suferit o operație de mărire de fund.
Vlad Filat încearcă o mică urechere a „eternului președinte” V. Voronin și îl amenință punîndu-i în față Constituția, crezînd poate că această cărțulie încălcată la fiecare pas de băieții deștepți, o să trezească sentimentul civic în inima „celui mai mare dintre moldoveni”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporatocrația, studiu de caz pe România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</guid>
      <description>Conceptul de Corporatocrație este unul destul de recent vehiculat în limbajul curent însă el se regăsea și până acum în explicitarea dominanței transnaționalelor asupra diverselor domenii sau ramuri și chiar asupra unei întregi economii naționale. Diferența o face amploarea semnificației noțiunii, dacă democrația este o formă de organizare și conducere a unei societăți în care poporul își exercită, direct sau indirect, puterea, corporatocrația vorbește de o formă de conducere a unei societăți în carea puterea este exercitată preponderent de către corporații sau de către „marile finanțe ale lumii”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
