<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022-11 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2022-11/</link>
    <description>Recent content in 2022-11 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2022-11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă adresată tuturor instituțiilor și autorităților statului român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sunt Cristina-Mărioara Iorga, văduva scriitorului, regizorului, etnografului, ministrului secretar de stat pentru românii de pretutindeni, profesorului, Mugurel Vasile Vasiliu cunoscut public sub numele &lt;strong&gt;Mugur Vasiliu, persoană grav vătămată în urma represiunilor violente ale autorităților statului din 14 iunie 1990&lt;/strong&gt; - parte în dosarul „Mineriada” - dosar care nu se judecă nici astăzi. Suferința lui este mărturisită public în articolul &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/dosarul-mineriadei/ziua-in-care-nu-am-murit&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ZIUA ÎN CARE NU AM MURIT sau DESFĂȘURAREA CRIMELOR GENOCID DIN 13-16 IUNIE 1990 PENTRU CARE NIMENI NU SE FACE VINOVAT PÂNĂ ASTĂZI ȘI DESCOPERIREA CELOR CARE AU TRĂDAT IDEALURILE ROMÂNILOR&lt;/a&gt;. A suportat vătămări grave la nivelul capului. Ultima sa acțiune publică a fost în iunie 2016, &lt;strong&gt;când a făcut greva foamei în Piața Universității, împreună cu alte persoane vătămate în 13-15 iunie 1990, pentru redeschiderea dosarului „Mineriada”&lt;/strong&gt; și punerea pe rol a acestuia, adresând o scrisoare deschisă președintelui României, urmând ca acest dosar, împreună cu cel al „Revoluției din 1989”, să se repună în discuție în 2017. Dosarul „Mineriada” nu a trecut de camera preliminară și în decembrie 2020 s-a reîntors la Parchetul Militar pentru refacerea cercetării penale și a rechizitoriului. O altă crimă în formulă continuată din partea Statului Român – direct răspunzător și vinovat conform legislației naționale și internaționale. În mai 2017 el a decedat în urma unui anevrism/avc, la vârsta de 52 de ani, loviturile primite afectându-i sănătatea începând chiar de atunci, din iunie 1990. &lt;strong&gt;Trupul său a fost depus, în semn de onoare și recunoaștere a luptei sale pentru români, românism și limba română, în cimitirul Mânăstirii „Sfinții Arhangheli Mihail și Gavril”&lt;/strong&gt; din loc. Petru Vodă - jud. Neamț, &lt;strong&gt;alături de alte personalități marcante ale istoriei, culturii și credinței creștine a românilor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
