<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/2023/</link>
    <description>Recent content in 2023 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2023 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/year/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Să stai în cuvinte ca într-o casă veche</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</guid>
      <description>să stai în cuvinte ca-ntr-o casă veche
locuită de mii de oameni înainte.
nu ai de ales decât între acestea două
să rămâi în stradă privind din afară,
ori să vii înăuntrul cuvintelor
unde fiecare și toți au loc
(dacă timpul nu le-a furat între timp
puterea de-a se rosti).
însă nu toate casele sunt la fel,
pentru că nu toți oamenii sunt la fel;
unii iubesc casele goale, alții casele depozit,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghid de supraviețuire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</guid>
      <description>multe vor fi încercările umbrelor
de-a te prinde în vârtejul lor
și multe ar putea fi căderile, durerile
și rănile acelea pe care nu te-ai fi așteptat
vreodată să le vezi.
însă timpului și soarelui și apelor
puțin le pasă de firele de praf
ce se așază-n calea lor.
E simplu:
deschizi fereastra spre răsărit,
îți primenești inima ca înainte de Paște,
săruți rănile luminii
și mergi mai departe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</guid>
      <description>am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte,
dar prea mulți s-au speriat
și au fugit.
vecinii revoltați
și-au luat chiar câteva secunde
din lupta fratricidă
și mi-au lăsat pe ușă
un sfat născut
din mila omeniei lor:
puteai să-ți desenezi
un cerc din stele,
o vorbă din Voltaire ori d’Alembert
(mă rog, vreunul de pe lângă care
dracul rațiunii a refuzat să plece).
am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viață și poezie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</guid>
      <description>Pune-ți viața în versuri.
Și iarăși îți spun: pune-ți viața în versuri, dacă vrei să simți viața universului și să fii în legătură și armonie cu ea.
Poți analiza cântările, însă niciodată nu uita să cânți. Criticii de poezie trăiesc și mor, pe când poeții trăiesc veșnic.
Analiza ucide, poezia înviază. Numai poezia poate învia proza, căci poezia a răsărit din pomul vieții, iar proza, din pomul cunoștinței.
Toți spunem că minciuna e vremelnică, pe când adevărul este veșnic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poezia închisorilor comuniste.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</guid>
      <description>La Editura Mănăstirea Petru Vodă a apărut în anul 2010 volumul Poeți după gratii (640 de pagini). Acesta cuprinde o parte din poeziile a 71 de deținuți politici, texte scrise în detenție și însoțite de o scurtă biografie a autorilor.
Așa cum spun editorii în „Cuvânt înainte” și Aspazia Oțel Petrescu în „Cuvântul unei deținute politic”, poezia scrisă în închisori a fost „alături de rugăciune, hrană sufletească, scară către cer, întărire și izvor de trăire în mijlocul unui regim inuman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sacru și sfânt în folclorul românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</guid>
      <description>Deseori se consideră că termenii sacru și sfânt au aceeași semnificație, eroare ce poate fi explicată prin utilizarea frecventă a primului atunci când se vorbește despre spiritualitate în general. În folclor, elementele de sacru și sfânt interferează, dar prin aceasta, calitatea a ceea ce este sfânt este de obicei compromisă, pentru că avem de-a face doar cu utilizarea acestor elemente într-un scop străin de cel care privește apelul la ceea ce este sfânt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românii și normalitatea lor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</guid>
      <description>Tuturor ni s-a spus la un moment dat că „așa este normal”. Ne amintim cazuri diverse, împrejurări oarecare, situații aleatorii în care am primit îndemnuri justificate prin presupusa lor normalitate. Se pare că așa era normal. Sau poate că așa a fost normal atunci? Dar dacă niciodată nu a fost normal așa?
Se pune întrebarea: ce este deci normalitatea?
Normal este să te mântuiești. Nu este normal să-ți pierzi sufletul. Normală este sfințenia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugur Vasiliu s-a mutat în Patria Cerească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</guid>
      <description>„Hristos a înviat și nici un mort nu este în groapă!”
Pe 28 mai 2017, în Duminica a 7-a după Paști (a Sfinților Părinți de la Sinodul I Ecumenic), Fratele nostru Mugur a fost chemat, după o grea și îndelungă suferință, de către Mântuitorul Iisus Hristos la viața cea veșnică și la Lumina pururi neînserată a Împărăției Sale, să rodească acolo ceea ce n-a putut împlini pe pământ, unde a ars la vedere, mistuitor de lucid, moral și responsabil, ca o conștiință creștin-ortodoxă vie, priveghetoare, pe deplin lămurită dogmatic, numărându-se printre cei despre care Domnul a zis că Se roagă, precizând: „…ci și pentru cei ce vor crede în Mine prin cuvântul lor…” (Ioan 17, 20).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anularea vacanței de Paști a copiilor creștini ortodocși - arătarea oficială a conducătorilor antihristici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</guid>
      <description>Doamna Ministru al Educației a dat trei argumente definitive pentru a justifica faptul că nu avem în anul școlar 2023-2024 vacanța de Paști.1
1. Că cele 5 module în care este împărțit anul școlar ar trebui să fie echilibrate din punct de vedere al numărului de săptămâni.
2. Că în felul acesta nu ar fi împiedicată organizarea diferitelor etape ale olimpiadelor școlare.
3. Că ar fi astfel respectată egalitatea de tratament între confesiuni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palma binecuvântată a Sfântului Nicolae</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</guid>
      <description>Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Această scenă este un fragment dintr-o frescă ce reprezintă primul Sinod Ecumenic de la Niceea, aflată la Mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.
Sursa: doxologia.ro Mă rog întotdeauna cu mare dragoste la Sfântul Nicolae. Și simt cum Sfântul mă acoperă, în permanență, cu marea lui dragoste de oameni. Îi citesc zilnic Acatistul, este sfântul meu ocrotitor, al cărui nume îl port cu mare cinste și evlavie, deși sunt nevrednic și păcătos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
