<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/2023/</link>
    <description>Recent content in 2023 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2023 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/year/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Identitate 2</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate2/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate2/</guid>
      <description>ceas
de rugăciune
ca şi când
în tine
ai purta
un clopot.
(din vol. Exil în inimă, 2012)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autentica revoluție morală și filosofică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</guid>
      <description>Multe voci se exprimă astăzi tot mai vehement (cu rea intenție sau din ignoranță) împotriva creștinismului ca fiind un mod de gândire ce împiedică progresul popoarelor și al omenirii. E adevărat că perspectiva creștină a schimbat fața și inima lumii, însă nu în vreun mod ce l-ar putea face susceptibil de criticile vizând împiedicarea cunoașterii și a progresului. Cât despre acuzele de violență, nu creștinismul este de vină, ci diverși așa-ziși creștini care au pus interesele personale pe agenda creștinismului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identitate 1</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/identitate1/</guid>
      <description>mă numesc
abia
după
rugăciunea
de
dimineață.
(din vol. Exil în inimă, 2012)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Două tipuri de raționalitate și alegerea greșită a societăților dezvoltate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/doua-tipuri-de-rationalitate-si-alegerea-gresita-a-societatilor-dezvoltate/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/doua-tipuri-de-rationalitate-si-alegerea-gresita-a-societatilor-dezvoltate/</guid>
      <description>Viața tot mai virtuală, mai „online”, este urmarea firească a unor alegeri și procese mai vechi. Oamenii trăiau deja destul de mult în virtual, în special în ultimul deceniu, numai că măsurile guvernamentale adoptate în perioada pandemiei i-a aruncat pur și simplu în acest mediu artificial. Diferența constă mai ales în faptul că accesul la lumea iluziilor (însă cu efecte reale și dureroase) se face preponderent dintre pereții apartamentului. Altfel, și când mergeau în voie pe stradă, prin parcuri, la școală, în restaurante, cei mai mulți tot conectați rămâneau la „prieteniile” trăite frenetic pe diverse rețele de socializare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bazar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/bazar/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/bazar/</guid>
      <description>Ce îndreptățire pot aduce vorbele
când tot lamele lor au adâncit
durere după durere?
Iar durerile sunt feluri și feluri,
în bazarul lor te poți prea lesne rătăci.
Pe unul îl dor iernile, nisipul, nopțile,
pe altul îmbrățișările, podurile, răscrucile,
prea puțini sunt aceia pe care îi doare
însăși durerea.
În bazarul durerii doar lacrima nu rătăcește,
iar calea păcii prea des trece prin ea.
Laudă i se cade înțeleptului ce vede</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O etică dincolo de bine și de rău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/o-etica-dincolo-de-bine-si-de-rau/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/o-etica-dincolo-de-bine-si-de-rau/</guid>
      <description>„Trăiți ca oameni liberi, dar nu ca și cum ați avea libertatea drept acoperământ al răutății, ci ca robi ai lui Dumnezeu.”
I Petru: 2, 16 Dacă teoriile etice create de filosofi au o fundamentare rațională, cele susținute de teologi au o întemeiere dogmatică. Dogma stabilește limitele în care anumite idei sunt considerate a fi justificate. Contrar opiniei comune, dogmele nu se găsesc doar în gândirea religioasă, ci și în ideologiile politice, în filosofie, în științele sociale și chiar în științele naturii, după cum reiese din cartea Structura revoluțiilor științifice1, a lui Thomas Kuhn, renumitul specialist american în istoria științei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cina</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cina/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cina/</guid>
      <description>astă-noapte
am cinat în cer
se făcea că ajungem pe rând
de departe
nu pâine nu sare mâncam
ne adumbrea dinspre copacul acela
o cădere la pace
nu știam dincotro și pe ce se sprijină toate
noi cinam la o cină fără-nnoptare
oaspeți eram ca cei care vin într-o țară
părăsită odată nespus de demult
și nu pâine și sare mâncam
trecea de la unul la altul
un vas de lumină</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educație moral-spirituală prin literatură?!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</guid>
      <description>Este o temă foarte veche, în jurul căreia s-au format diverse tabere, formate din susținători fervenți, critici hotărâți și cei situați între acești poli. Titlul nu are în vedere o literatură moralistă, pentru că aceasta își ratează cel mai probabil de la început obiectivul din cauza stridențelor; avem însă în vedere literatura care se dorește continuarea modului de viață autentic moral, axat pe dorința sinceră de autocunoaștere în vederea unui parcurs luminos, chiar dacă acesta nu exclude automat căderea, trecerea prin zone tenebroase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descrierea unei lupte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</guid>
      <description>România a avut până mai ieri o serie de părinți cu o măsură înaltă a vieții duhovnicești. Au răbdat până la final, iar apoi s-au dus. Oamenii au sesizat înălțimea lor și i-au cinstit încă din timpul vieții. Totuși, poate că abia acum putem pricepe ce a însemnat de fapt răbdarea lor din ultimele trei decenii. Cu adevărat au răbdat, iar în cazul unora dintre ei, sfârșitul s-a lăsat mult așteptat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La înălțimea gleznelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/la-inaltimea-gleznelor/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/la-inaltimea-gleznelor/</guid>
      <description>(averea e cheltuită de mult)
m-au flămânzit roșcovele.
m-au netezit ploile.
am fost rănit de fiecare cuib zărit pe cale.
leproșii râdeau privind prin mine
(știu, eram atât de urât).
de-ajuns!
voi merge la tatăl meu
și, la înălțimea gleznelor sale,
pe toate le voi plânge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antiparenting, de ieromonah Savatie Baștovoi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</guid>
      <description>„Fiți copii la răutate, nu și la minte”
I Corinteni, 14, 20 Antiparenting este titlul unei cărți recente de antropologie, filosofie, psihologie și educație (apărută în 2017, editura Cathisma, București), cu toată gama de științe subordonate lor, și toate acestea într-un limbaj curat, fără acrobații textuale. Învățătura creștină încununează cunoașterea dobândită în celelalte discipline, dându-le adevăratul rost. Se vede clar că autorul are tot interesul de a restabili adevărul și firescul în ceea ce – până acum un veac, să spunem – era de neconceput că va deveni obiect de dispută: nevoia de acreditare pentru a primi calitatea de părinte (pentru copii); altfel, dacă îndrăznești să fii părinte neoficial, nu e în regulă, acționezi subteran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ca o duminică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ca-o-duminica/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ca-o-duminica/</guid>
      <description>copilărie ca o duminică
cu trup de flori și voce de mamă,
iată-te strânsă cu brațele tale de ploaie
după gâtul meu, așa cum își poartă trandafirii
sufletul de parfum,
cum își duce o câmpie poveștile,
cum își ține focul lumina.
copilărie răsad de rai altoit pe inimă,
nici n-aș putea să întreb unde ești
când ochii nu văd nimic întreg
fără tine, nor prins în joacă cu un capăt de ață,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce se pierd copiii în ecran?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</guid>
      <description>Nu fac parte dintre aceia care aruncă la coș rezultatele cercetărilor tehnologice, pe considerentul că toate țin de „ceva rău”, dar nu mă număr nici printre semenii care au convingerea că omenirea se află într-un stadiu superior de existență datorită inovațiilor din acest domeniu. E cert că în istoria cunoscută nu s-a mai întâlnit un asemenea nivel al dezvoltării tehnice. Însă foarte multe voci avizate afirmă că, totodată, dezvoltarea structurală umană, cognitivă și genetică, se află pe o pantă descendentă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catedrală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/catedrala/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/catedrala/</guid>
      <description>trupul de lumină
îmbrățișează
trupul de piatră.
fiecare piatră se face
cuvânt.
fiecare trup se face
rugăciune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inimi de lut și inimi de ceară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/inimi-de-lut-si-inimi-de-ceara/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/inimi-de-lut-si-inimi-de-ceara/</guid>
      <description>În drum spre spitalul județean, unde mergea de două săptămâni în vizită la bunicul său, Andrei a observat cum, pe cealaltă parte a străzii, o doamnă de o eleganță aparte s-a oprit puțin la marginea trotuarului unde se vedeau câteva flori și, cu mare delicatețe, a ridicat ușor în palma dreaptă cupa unui bujor, ca și când ar fi mângâiat obrajii unui prunc. Acest gest de tandrețe l-a făcut să zâmbească involuntar și s-a simțit privilegiat ca martor al faptului de o simplitate și frumusețe ce l-au înfiorat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praznic al praznicelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/praznic-al-praznicelor/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/praznic-al-praznicelor/</guid>
      <description>în zilele senine
frumusețea își face cumva loc
să răsară
pe orice chip
pe care-l întâlnesc.
spune-mi,
există zi
mai luminoasă
ca noaptea Învierii?
(din vol. Iar Petru plângea de câte ori auzea cocoșul cântând, 2020)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robi și sclavi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/robi-si-sclavi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/robi-si-sclavi/</guid>
      <description>Robert nici nu s-a trezit bine și a început, ca de obicei, să se plângă – că e înnorat, că a întârziat coletul comandat, că n-a ieșit cafeaua cum dorea și multe altele pe care le înșira conștiincios aproape zi de zi, de parcă ar fi oficiat un ritual de exorcizare a grijilor. De fapt, nu făcea decât să își amplifice starea de lâncezeală, dând vieții sale un gust din ce în ce mai sălciu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lăcașul cerului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/lacasul-cerului/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/lacasul-cerului/</guid>
      <description>de când am plecat
mama își așază noapte de noapte
câte-un lucru de-al nostru sub pernă.
ea nu poate dormi, nu poate să cadă la pace
cu ziua care-a trecut, cu somnul care vine,
dacă nu are sub pernă o bluză roșie-a Elenei,
fularul Danielei,
o cămașă de-a mea.
știu că mama ne duce dorul când plecăm,
știu că plânge pe ascuns
ținând în brațe hainele noastre
lipindu-le de obraz, mirosindu-le,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nobilii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/nobilii/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/nobilii/</guid>
      <description>– Spuneți-le să vină aici!, se adresă Ionuț chelnerului care întâmpina un grup de tineri pe care îi vedea intrând pentru prima dată în localul său.
– Sănătate, băieți, bine ați venit! Așezați-vă care cum doriți, am rezervat masa asta de câteva ore, pentru că este ceva mai retrasă și putem discuta liniștiți.
Dacă cineva ar fi observat gesturile acestor patru tineri aflați fiecare la vârsta de treizeci și ceva de ani, ar fi crezut că se întâlnesc pentru a sărbători un eveniment special, precum ziua de naștere a unuia dintre ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jertfa lui Constantin Brâncoveanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/jertfa-lui-constantin-brancoveanu/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/jertfa-lui-constantin-brancoveanu/</guid>
      <description>și erau în ziua aceea
un timp vechi și un timp nou
față către față
nimic risipind
nimic amestecând
dar ziua a început să se plece spre seară
și-n zale de cenușă
cineva a venit
la omul acela
să-i dea un veșmânt de durere
să facă un târg
cum se fac uneori pe aici
iată
altul să fii
chip străin
de inima ta încrustată cu rugi
de Acela cu rănile Lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canibalii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/canibalii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/canibalii/</guid>
      <description>– Ce mai faci, măi, sfinte Petre?
– Salut, Sorin! Tot cu glumele piperate la tine!? Nu te desparți o clipă de ele.
– Hai, Petrule, că știi de glumă, nu te-oi fi supărat acum.
– Nu m-am supărat, că dacă mi te adresezi cu „sfinte”, cu siguranță nu te referi la mine, dar poate s-o fi supărat puțin Sfântul Petru, că îi folosești numele unde nu trebuie.
– Da, tot smerit, tot smerit, ca un creștin adevărat!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demnitatea Ortodoxiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/demnitatea-ortodoxiei/</guid>
      <description>„Cine e nedrept, să nedreptățească înainte. Cine e spurcat, să se spurce încă. Cine este drept, să facă dreptate mai departe. Cine este sfânt, să se sfințească încă. Iată, vin curând și plata Mea este cu Mine, ca să dau fiecăruia după cum este fapta lui. Eu sunt Alfa și Omega, cel dintâi și cel de pe urmă, începutul și sfârșitul.”
Apocalipsa 22 – 11,12 Demnitatea Ortodoxiei este dintotdeauna echivalentă cu intensitatea, puritatea și autenticitatea trăirii duhovnicești!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com-pătimire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/com-patimire/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/com-patimire/</guid>
      <description>Sfinte
Îngere
Păzitor,
ce pază fără pic de pace
ți s-a mai dat și ție
pe umărul unui așa de îndărătnic muritor!
tu-nchizi ușile morții,
el fuga le deschide;
când plângi, el cântă îmbătat de lume;
tu stai în fața lui să nu se piardă,
el parcă vânează genune.
o știi și te-ntristezi, dar ce să-i faci
nebunului care se crede înțelept și bun,
biet muritorul ăsta rătăcit prin vise</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un gând ciudat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/un-gand-ciudat/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/un-gand-ciudat/</guid>
      <description>– Salut, Iulian!
– Salutare, Mihai! Cum o mai duci?
– În general bine, cum mă știi. Doar că zilele astea m-au bântuit niște gânduri mai negre, probabil și după întâlnirea cu un coleg din liceu, un om pe care îl cunosc de peste 20 de ani.
– A pățit ceva? Ce te-a tulburat atât de mult? Dacă îmi poți spune, desigur.
– A, nu e niciun secret, stai liniștit! Și nici măcar nu este vorba despre vreo pățanie, ci mai mult mi-a atras atenția felul în care vede el viața acum, la 42 sau 43 de ani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iar Petru plângea de câte ori auzea cocoșul cântând</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/iar-petru-plangea-de-cate-ori-auzea-cocosul-cantand/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/iar-petru-plangea-de-cate-ori-auzea-cocosul-cantand/</guid>
      <description>luminile și norii –
pe-ascuns – treceau
înaintea dimineților sale.
a fost vineri și apoi duminică.
pe acest om niciodată credința
nu l-a pierdut,
chiar dacă atunci, în urletul mării
apele au încercat să-i muște din trup.
nu a fugit nici după ziua aceea
în pustiul pustiei;
cutremurat, a căzut și a plâns.
au trecut zile și luni și mulțime de ani,
iar Petru încă plângea
de câte ori auzea cocoșul cântând.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiritul unui popor într-un singur nume: Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</guid>
      <description>A mai scrie astăzi ceva despre Eminescu… Ce s-ar mai putea spune despre geniu, când s-au spus atâtea, când unii și-au dedicat viața încercând să se apropie de opera și viața sa, încât s-a desprins un nou „logos” din sânul filologiei – eminescologia. În plus, de câte ori ascult vorbindu-se despre Eminescu îmi vin în minte acele versuri din „Scrisoarea I”: Iar deasupra tuturora va vorbi vrun mititel,/ Nu slăvindu-te pe tine… lustruindu-se pe el.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tribunalul conștiinței</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/tribunalul-constiintei/</guid>
      <description>„Judecățile Domnului sunt adevărate,
îndreptățite toate…”
(Psalm 18, 10) - Următorul.
- „Cuget, deci exist!”
- De unde îți vin cugetele?
- Din rațiunea mea…
- Încă nu exiști, mergi și mai cugetă,
însă nu cumva să te rătăcești singur
prin filosofiile cele deșarte, omenești.
- Următorul.
- Eu sunt împărat, deci știu totul!
- Ești împărat, dar nu ești Împăratul.
- Eu sunt împărat…
- Încă nu ești nimic, mergi și mai cugetă,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Degetele din mânușă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</guid>
      <description>Deceniile comuniste pot fi pricepute doar atunci când sunt analizate dintr-o perspectivă duhovnicească. Revoluția comunistă – la fel ca multe alte măști – cade numai dacă este poziționată în contra Adevărului. De altminteri, acesta este cel mai sigur mod de a nu fi tras pe sfoară: punerea tuturor nedumeririlor în raport cu mântuirea. Aduși în această lumină, idolii se surpă, teoriile se stâlcesc, minciunile se topesc, adaosurile se arată a fi de prisos, iar suspiciunile mult prea adesea se adeveresc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viață și poezie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/viata-si-poezie/</guid>
      <description>Pune-ți viața în versuri.
Și iarăși îți spun: pune-ți viața în versuri, dacă vrei să simți viața universului și să fii în legătură și armonie cu ea.
Poți analiza cântările, însă niciodată nu uita să cânți. Criticii de poezie trăiesc și mor, pe când poeții trăiesc veșnic.
Analiza ucide, poezia înviază. Numai poezia poate învia proza, căci poezia a răsărit din pomul vieții, iar proza, din pomul cunoștinței.
Toți spunem că minciuna e vremelnică, pe când adevărul este veșnic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poezia închisorilor comuniste.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</guid>
      <description>La Editura Mănăstirea Petru Vodă a apărut în anul 2010 volumul Poeți după gratii (640 de pagini). Acesta cuprinde o parte din poeziile a 71 de deținuți politici, texte scrise în detenție și însoțite de o scurtă biografie a autorilor.
Așa cum spun editorii în „Cuvânt înainte” și Aspazia Oțel Petrescu în „Cuvântul unei deținute politic”, poezia scrisă în închisori a fost „alături de rugăciune, hrană sufletească, scară către cer, întărire și izvor de trăire în mijlocul unui regim inuman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Să stai în cuvinte ca într-o casă veche</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/sa-stai-in-cuvinte-ca-intr-o-casa-veche/</guid>
      <description>să stai în cuvinte ca-ntr-o casă veche
locuită de mii de oameni înainte.
nu ai de ales decât între acestea două
să rămâi în stradă privind din afară,
ori să vii înăuntrul cuvintelor
unde fiecare și toți au loc
(dacă timpul nu le-a furat între timp
puterea de-a se rosti).
însă nu toate casele sunt la fel,
pentru că nu toți oamenii sunt la fel;
unii iubesc casele goale, alții casele depozit,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghid de supraviețuire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ghid-de-supravietuire/</guid>
      <description>multe vor fi încercările umbrelor
de-a te prinde în vârtejul lor
și multe ar putea fi căderile, durerile
și rănile acelea pe care nu te-ai fi așteptat
vreodată să le vezi.
însă timpului și soarelui și apelor
puțin le pasă de firele de praf
ce se așază-n calea lor.
E simplu:
deschizi fereastra spre răsărit,
îți primenești inima ca înainte de Paște,
săruți rănile luminii
și mergi mai departe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/am-vrut-sa-mi-tatuez-o-cruce-n-frunte/</guid>
      <description>am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte,
dar prea mulți s-au speriat
și au fugit.
vecinii revoltați
și-au luat chiar câteva secunde
din lupta fratricidă
și mi-au lăsat pe ușă
un sfat născut
din mila omeniei lor:
puteai să-ți desenezi
un cerc din stele,
o vorbă din Voltaire ori d’Alembert
(mă rog, vreunul de pe lângă care
dracul rațiunii a refuzat să plece).
am vrut să-mi tatuez o cruce-n frunte</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sacru și sfânt în folclorul românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/sacru-si-sfant-in-folclorul-romanesc/</guid>
      <description>Deseori se consideră că termenii sacru și sfânt au aceeași semnificație, eroare ce poate fi explicată prin utilizarea frecventă a primului atunci când se vorbește despre spiritualitate în general. În folclor, elementele de sacru și sfânt interferează, dar prin aceasta, calitatea a ceea ce este sfânt este de obicei compromisă, pentru că avem de-a face doar cu utilizarea acestor elemente într-un scop străin de cel care privește apelul la ceea ce este sfânt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românii și normalitatea lor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</guid>
      <description>Tuturor ni s-a spus la un moment dat că „așa este normal”. Ne amintim cazuri diverse, împrejurări oarecare, situații aleatorii în care am primit îndemnuri justificate prin presupusa lor normalitate. Se pare că așa era normal. Sau poate că așa a fost normal atunci? Dar dacă niciodată nu a fost normal așa?
Se pune întrebarea: ce este deci normalitatea?
Normal este să te mântuiești. Nu este normal să-ți pierzi sufletul. Normală este sfințenia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugur Vasiliu s-a mutat în Patria Cerească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</guid>
      <description>„Hristos a înviat și nici un mort nu este în groapă!”
Pe 28 mai 2017, în Duminica a 7-a după Paști (a Sfinților Părinți de la Sinodul I Ecumenic), Fratele nostru Mugur a fost chemat, după o grea și îndelungă suferință, de către Mântuitorul Iisus Hristos la viața cea veșnică și la Lumina pururi neînserată a Împărăției Sale, să rodească acolo ceea ce n-a putut împlini pe pământ, unde a ars la vedere, mistuitor de lucid, moral și responsabil, ca o conștiință creștin-ortodoxă vie, priveghetoare, pe deplin lămurită dogmatic, numărându-se printre cei despre care Domnul a zis că Se roagă, precizând: „…ci și pentru cei ce vor crede în Mine prin cuvântul lor…” (Ioan 17, 20).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anularea vacanței de Paști a copiilor creștini ortodocși - arătarea oficială a conducătorilor antihristici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</guid>
      <description>Doamna Ministru al Educației a dat trei argumente definitive pentru a justifica faptul că nu avem în anul școlar 2023-2024 vacanța de Paști.1
1. Că cele 5 module în care este împărțit anul școlar ar trebui să fie echilibrate din punct de vedere al numărului de săptămâni.
2. Că în felul acesta nu ar fi împiedicată organizarea diferitelor etape ale olimpiadelor școlare.
3. Că ar fi astfel respectată egalitatea de tratament între confesiuni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palma binecuvântată a Sfântului Nicolae</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</guid>
      <description>Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Această scenă este un fragment dintr-o frescă ce reprezintă primul Sinod Ecumenic de la Niceea, aflată la Mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.
Sursa: doxologia.ro Mă rog întotdeauna cu mare dragoste la Sfântul Nicolae. Și simt cum Sfântul mă acoperă, în permanență, cu marea lui dragoste de oameni. Îi citesc zilnic Acatistul, este sfântul meu ocrotitor, al cărui nume îl port cu mare cinste și evlavie, deși sunt nevrednic și păcătos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
