<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/maica-ecaterina/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 06:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/maica-ecaterina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>SCOPUL ISTORIEI DE ASTĂZI ESTE DESFIINȚAREA LUI DUMNEZEU ȘI A BISERICII LUI HRISTOS!&#xA;Spuneam mai de mult că mi-am propus să pun în pagină, pentru câteva episoade, o deslușire a ADEVĂRULUI prin Istorie și Biserica lui Hristos, pentru a înțelege care au fost etapele căderii și cine sau ce a generat starea de apostazie generală în care suntem astăzi.&#xA;„Ideea despre Dumnezeu este nota fundamentală a unei civilizații pervertite…..Aceasta trebuie să fie distrusă” - spunea unul dintre cei mai mari luptători împotriva Bisericii lui Hristos - Karl Marx.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>„S-a coborât diavolul la voi, având mare mânie, știind că mai are puțină vreme.”&#xA;Apocalipsa 12-12 „Și Eu îți zic ție, că tu ești Petru și pe această piatră voi zidi Biserica Mea și porțile iadului nu o vor birui.”&#xA;Matei 16-18 Motto: „Căci, atunci când se ridică sus oamenii de nimic, nelegiuiții mișună pretutindeni.”&#xA;Psalmi 11-8 Biserica lui Hristos… A CUI BISERICĂ? ….a lui Hristos, Fiul lui Dumnezeu, parte din Treimea Cea de o Ființă nedespărțită.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țarul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</guid>
      <description>În rândurile de mai jos voi stărui puțin asupra noului eveniment cultural din tandemul Lunghin — Mamonov, mult controversatul film „Țarul”, avându-i ca figură centrală pe cel ce a fost cunoscut în istorie ca Ivan cel Groaznic — interpretat absolut magistral, de la fel de mult controversatul actor Piotr Mamonov — și viața Mitropolitului Filip, prietenul din copilărie al Țarului.&#xA;Nici nu a apărut bine în România în circuitul binecunoscut al internetului și filmul acesta — chiar mai mult decât „Ostrovul” — a produs o adevărată furtună intelectuală și… de ce să nu recunoaștem, intelectualitatea română a secolului XI se pricepe de minune la așa ceva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Întoarcerea la Ostrov. Noi interpretări date filmului Ostrov sau despre patericul secolului XX</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</guid>
      <description>Maica Ecaterina pregătește alte apariții editoriale. Acesta este un fragment dint-o lucrare ce va vedea lumina tiparului în curând.&#xA;Izvorâtă dintr-un spirit „bavarde”, intelectualizat, actualizat și de foarte multe ori monopolizat de partea adversă, primul comentariu despre EVENIMENTUL OSTROV, mi-a lăsat chiar de la primele zile ale apariției pe piață, un gust amar de „produs indefinit&#39;, de conversație, de dragul de a ne auzi vorbind… încât am luat decizia, acum la mai bine de doi ani de la apariția cărții să public o ERATĂ.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
