<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/maica-ecaterina/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 02:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/maica-ecaterina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul_si_adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul_si_adevaruri/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;Moto: „Monahul este un om care se întristează și plânge din toată inima pentru durerea lumii”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(extras din „Taina iubirii”, de Antonie Suroj - monah din Mănăstirea Valaam)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu multă timiditate folosindu-mă mai mult de cuvintele „cu duh” ale unor mari personalități ale creștinismului ortodox, am încercat să compun „o axă” din fapte bune și rele ale istoriei pământului, care să ne arate exact, cine și unde, a intervenit vreodată cu fățărnicie pentru a devia Ortodoxia de la menirea ei pe pământ… aceea de a conduce OMUL PE SINGURA CALE A ADEVĂRULUI.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;h2&#34;&gt;SCOPUL ISTORIEI DE ASTĂZI ESTE &lt;strong&gt;DESFIINȚAREA LUI DUMNEZEU ȘI A BISERICII LUI HRISTOS!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spuneam mai de mult că mi-am propus să pun în pagină, pentru câteva episoade, o deslușire a ADEVĂRULUI prin Istorie și Biserica lui Hristos, pentru a înțelege care au fost etapele căderii și cine sau ce a generat starea de apostazie generală în care suntem astăzi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;i&gt;Ideea despre Dumnezeu este nota fundamentală a unei civilizații pervertite…..Aceasta trebuie să fie distrusă&lt;/i&gt;” - spunea unul dintre cei mai mari luptători împotriva Bisericii lui Hristos - Karl Marx. Cu ajutorul unor citate semnificative, aparținând unor autori specializați în istorie și religie voi încerca să arăt - dacă mai e nevoie - că tot ce s-a petrecut în istorie, cel puțin în ultimii 300 de ani, a stat sub semnul „îngerului căzut” - adică al lui Lucifer - căruia zeci și zeci de generații de conducători pamântești - din toate domeniile și păturile sociale - i-au dedicat toată viața lor dar mai ales s-au străduit să lase moștenire generațiilor viitoare marea lor „taină” - DISTRUGEREA PUTERII LUI DUMNEZEU!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„S-a coborât diavolul la voi, având mare mânie, știind că mai are puțină vreme.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Apocalipsa 12-12&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Și Eu îți zic ție, că tu ești Petru și pe această piatră voi zidi Biserica Mea și porțile iadului nu o vor birui.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Matei 16-18&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;Motto: „Căci, atunci când se ridică sus oamenii de nimic, nelegiuiții mișună pretutindeni.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Psalmi 11-8&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Biserica lui Hristos… A CUI BISERICĂ? ….a lui Hristos, Fiul lui Dumnezeu, parte din Treimea Cea de o Ființă nedespărțită. Aceasta este Taina cea mare a Universului, taină care de 2000 de ani înconjură pământul, așezându-se cu multă discreție și tandrețe în inima fiecărui OM care își deschide cu drag ușa inimii sale. „Iată EU stau la ușă și bat” …binecunoscuta icoană care ÎL reprezintă pe Hristos în dreptul unei uși la care bate, are o particularitate specială…. NU ARE CLANȚĂ PE AFARĂ…. deci… Hristos nu poate intra decât dacă I Se deschide din interior. Discreția aceasta face parte din noblețea divină și este un pact al lui Dumnezeu cu omul, dar este și cheia de intrare în Împărăția Cerurilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țarul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În rândurile de mai jos voi stărui puțin asupra noului eveniment cultural din tandemul Lunghin — Mamonov, mult controversatul film „Țarul”, avându-i ca figură centrală pe cel ce a fost cunoscut în istorie ca Ivan cel Groaznic — interpretat absolut magistral, de la fel de mult controversatul actor Piotr Mamonov — și viața Mitropolitului Filip, prietenul din copilărie al Țarului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nici nu a apărut bine în România în circuitul binecunoscut al internetului și filmul acesta — chiar mai mult decât „Ostrovul” — a produs o adevărată furtună intelectuală și… de ce să nu recunoaștem, intelectualitatea română a secolului XI se pricepe de minune la așa ceva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Întoarcerea la Ostrov. Noi interpretări date filmului Ostrov sau despre patericul secolului XX</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Maica Ecaterina pregătește alte apariții editoriale. Acesta este un fragment dint-o lucrare ce va vedea lumina tiparului în curând.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Izvorâtă dintr-un spirit „bavarde”, intelectualizat, actualizat și de foarte multe ori monopolizat de partea adversă, primul comentariu despre EVENIMENTUL OSTROV, mi-a lăsat chiar de la primele zile ale apariției pe piață, un gust amar de „produs indefinit&#39;, de conversație, de dragul de a ne auzi vorbind… încât am luat decizia, acum la mai bine de doi ani de la apariția cărții să public o ERATĂ. Mulți se vor întreba, pe bună dreptate, de ce nu am spus atunci, în timpul acelei conversații aceste opinii ale mele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
