<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 8 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/</link>
    <description>Recent content in Axa 8 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă a partidului politic „Mișcarea Conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;CĂTRE ROMÂNII DIN ROMÂNIA,&lt;br&gt;&#xA;CĂTRE ROMÂNII DIN ÎNTREAGA LUME,&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Democrația este libertatea de a spune „NU” și nu obligația de a zice „DA”.&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Analizând situația de fapt a societății românești, în aceste momente, am ajuns la concluzia necesității atenționării poporului român, oriunde s-ar afla acesta, cît și a ierarhilor și părinților duhovnicești, asupra pericolului în care se află însăși existența neamului românesc. Puterea politică în România comunistă și neocomunistă nu are nici cea mai mică legătură cu structura intimă spirituală și culturală a poporului român, ceea ce ne dă îndreptățirea să afirmăm că des-ființarea statului român și exterminarea poporului român au devenit politică „națională de stat”, după cum urmează:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Galera cu fluturi&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;mă visez uneori&lt;br&gt;&#xA;exilat pe o insulă stearpă&lt;br&gt;&#xA;unde pe cerul uitat de cocori&lt;br&gt;&#xA;nu se întâmplă nimic&lt;br&gt;&#xA;în afara privirilor mele&lt;br&gt;&#xA;neîntoarse din ultimul cerb&lt;br&gt;&#xA;pe care l-am ucis cândva&lt;br&gt;&#xA;când eram cu mult mai tăcere&lt;br&gt;&#xA;nu pleacă nimic și nu vine&lt;br&gt;&#xA;doar stânci poleite cu sare&lt;br&gt;&#xA;îndrăznesc să sfâșie&lt;br&gt;&#xA;respirația otrăvită a mării&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;când și când&lt;br&gt;&#xA;o galeră cu fluturi&lt;br&gt;&#xA;acostează-ntr-un golf&lt;br&gt;&#xA;pe care odată&lt;br&gt;&#xA;pluteau uriașe meduze&lt;br&gt;&#xA;dintr-o poveste uitată&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacționarul Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La întrebarea dacă Eminescu a fost sau nu „reacționar” răspunsurile s-au dat de multă vreme, încă din timpul vieții scriitorului, când presa ostilă gândirii sale a hotărât că publicistul are toate păcatele unui gânditor potrivnic „progresului” etc. De atunci încoace, destui antieminescieni i-au pus poetului fel de fel de etichete prăpăstioase. Firește, una dintre cele mai culpabilizante este aceea de &lt;i&gt;reacționar&lt;/i&gt;. După moartea poetului, acuzația pare să fi culminat în anii proletcultismului, dar mai cu seamă în perioada postdecembristă, când bătălia ideologică s-a încins din nou împotriva curentului național din cultura română. În anii ’50, un Ovid. S. Crohmălniceanu, de pildă, în vremea ferventei îndoctrinări comuniste, vedea o nenorocire a culturii românești în faptul că „poetul național” s-a întâmplat să fie „pesimist” și „reacționar”. Acuzele au fost perpetuate, după 1989, de către Z. Ornea și de comilitoni, de astă dată fiind antrenați în dispută și o parte a tinerilor intelectuali, îndoctrinați pe diverse căi. Să nu ne mire faptul, fiindcă imitatorii noștri au putut găsi fapte similare în culturi de prestigiu. La Universitatea Stanford, nu cu mulți ani în urmă, au fost excluși din programa anului întâi Dante, Shakespeare, Montaigne, Cervantes sub pretextul că sunt… reacționari! Jean-François Revel observa că în locul acestora au fost preferați Franz Fanon, Che Guevara „și alți farisei revoluționari, pe cât de puerili, pe atât de efemeri”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. În fața postmodernistei political &lt;i&gt;correctness&lt;/i&gt;, nu poți decât să te bucuri că Eminescu se găsește printre „reacționari” de talia lui Shakespeare și Cervantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuși Hristos-Dumnezeu în vremea vieții Lui și apoi de Sfîntul Duh-Dumnezeu, prin Sfinții Apostoli și prin Sfinții Părinți ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit cîțiva dintre Sfinții Părinți ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Icoana, obiect, simbol, realitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unul dintre lucrurile pe care modernitatea ultimă le-a evacuat din comportamentul cultural al omului e încrederea în simbolurile religioase, în puterea lor întemeietoare. Golite de semnificații, denunțate ca idoli sau reduse la o simplă prezență decorativă, adică rupte de ritual, simbolurile sacre au devenit simple obiecte, uneori artistice, alteori istorice, dar în fine, obiecte. Realitatea încastrată în simbol devine și ea, în acest caz, o simplă proiecție imaginară, între multe altele, care constituie ecranul infernal ce însoțește astăzi, peste tot, privirea noastră iscoditoare. Dar o privire succintă asupra celui mai important „obiect” liturgic ortodox, icoana, (impropriu spus „obiect”, căci icoana e, în același timp, și obiect estetic, și simbol, și realitate), va arăta că, pe acest ecran uriaș al imaginilor lumii, doar ea mai spune ceva autentic, doar ea mai poate oferi un model regenerator, ontologic vorbind.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 5311 – 25.02.2008&lt;br&gt;&#xA;Ședința Consiliului Național Secuiesc/ Lupta pentru autonomie continuă&lt;br&gt;&#xA;Farkas Reka&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Consiliul Național Secuiesc (CNS) a strâns peste 200.000 de semnături de susținere în interesul autonomiei teritoriale a Pământului Secuiesc. În privința viitorului apropiat, sarcina sa cea mai importantă va fi validarea acestor semnături – a declarat noul președinte, Izsak Balazs. Consiliul convocat după o pauză de un an și jumătate a adoptat hotărâri importante care vizează în primul rând conștientizarea și autentificarea internațională a solicitării autonomiei. La ședință a fost prezent și europarlamentarul Tokes Laszlo, președintele Consiliul Național Maghiar din Transilvania, care a insistat asupra solidarizării maghiarilor transilvăneni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PARTIUM sau despre iredentismul maghiar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sub motivația înființării unei „regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice și religioase, disputată de Casa de Habsburg și Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici și cultici ai minorității maghiare din țara noastră, sprijiniți vectorial de segmente naționalist-extremiste ale unor organizații culturale, istorice și cultice autohtone, din Ungaria și diasporă, acționează în mod concertat în vederea „autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureș.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relațiile româno-române sau moștenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul țării – vota unirea acestei îndurerate provincii românești cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spațiul etno-cultural românesc, după o „absență” de mai bine de un secol. O provincie necăjită și complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai „frățesc” tratament în noua entitate politică. În perioada interbelică, Basarabia a fost cea mai prost administrată provincie din toată Europa, iar Consiliul Coroanei s-a grăbit să satisfacă prevederile Pactului Ribbentrop-Molotov în iunie 1940. Cedarea atât de ușoară a unei mari părți din teritoriul țării (să se fi tras măcar un foc de armă!), nemaiîntâlnită în politica internațională, urmată de oportunitatea ratată (adevărat cu concursul Rusiei și a altor jucători geostrategici) odată cu implozia Uniunii Sovietice și destrămarea blocului socialist suscită o întrebare fundamentală – ce sărbătorim la 27 martie? La 90 de ani de la marele eveniment, încercăm să surprindem „moștenirea” acestuia prin prisma relațiilor româno-române la început de mileniu, fără pretenția de a cuprinde aceste relații în ansamblul lor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nădejdea și înșelarea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un tot mai aspru vânt de neputință bate peste noi în ultimii ani. Un vânt dinspre lașitate spre înțelepciune. Deznădejdea își arată colții – nu doar – ci a trecut la treabă. Cei mușcați ori pleacă spre alte lumi – sau altă lume – ori se resemnează. E un vânt căldicel care îți zdruncină firea – nu mai știi, nu mai poți să-ți amintești dacă a fost sau dacă ar putea fi și altfel. Mai întâi ca o boare, lin îți dă speranță – îți dă clipa în care vrei, crezi că se poate. Ușor, toată puterea ta se risipește în gol, fără urmări – nimeni nu mai este atent la nimeni. Cu timpul îți pierzi cumpătul, și ca o insectă prinsă în pânza păianjenului faci gesturi disperate – tot fără urmări. În cele din urmă, deznădejdea se apropie – e momentul ei: te rupe. Fâșii, zdrențe – fără nici o picătură de sânge. Apoi, nu mai există „apoi”. Deja ai devenit un cetățean onorabil și liniștit al universului. Un univers al nimicului – tot fără urmări, lin, căldicel…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răsfoind presa maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu numai o zi înainte de reuniunea NATO de la București, după ce am făcut nenumărate ocoluri printr-o capitală al cărui centru este blocat de dispozitive de securitate nemaivăzute până acum de români, m-am delectat la sediul redacției răsfoind extrase din presa maghiară din țară. Desigur că nu mă așteptam la vreo schimbare de ton, muzica acestei prese fiindu-mi, de multă vreme, bine cunoscută. În schimb, nuanțele noi sunt mai mult decât interesante, dacă le raportăm la evenimentul internațional găzduit de București și, mai ales, la evoluția regiunii balcanice. În paranteză fie spus, nu am putut să nu remarc trecerea aproape neobservată a unei soluții pe care Belgradul a propus-o pentru rezolvarea, cel puțin pe moment, a situației din statul fantomă numit Kosovo. Aceasta prezenta o mare doză de interes, chiar dacă presupunea deschiderea într-un viitor nedefinit, a unei posibilități de recunoaștere a stării de fapt din provincia pe care mă încăpățânez să o numesc sârbească. Concret, propunerea presupunea o împărțire de tip cantonal a provinciei, în care majoritarii din fiecare canton să beneficieze de o largă autonomie și de putere de decizie. Astfel, poliția, vama și alte elemente ale administrației din zona de nord a Kosovo, ar fi trebuit să fie controlate de comunitatea sârbă. Este mai mult decât evident că decidenții de la Belgrad au mizat pe un anumit realism politic și la fel de evident că, în caz de acord al părților implicate, s-ar fi ajuns la o detensionare a situației din zonă. Cu toate acestea, refuzul a fost pe cât de clar, pe atât de sec – NU SE POATE. Pe un observator atent al ariei balcanice refuzul nu poate să nu îl lase pe gânduri, mai ales dacă știe că nu alta, ci ACEASTA a fost soluția aleasă pentru Bosnia-Herțegovina. De ce acolo s-a putut și în Kosovo nu se poate, este o altă mâncare de pește. Fără a mai despica firul în patru, e clar că există cercuri de putere care nu vor să se ajungă la pace între părțile implicate, menținerea potențialului exploziv justificând, pe mai departe, menținerea controlului militar și civil în defuncta Iugoslavie. În acest context, revin la presa maghiară din România care, spre deosebire de majoritatea mass media românești, analizează conform rețetelor proprii tot ce se întâmplă în Kosovo. Astfel, un anume Sylvester Lajos îl desființează pe Dimitri Rogozin, ambasadorul Federației Ruse la NATO, cel care a implicat în problema independenței mafia albaneză a drogurilor, jignind, vezi doamne, establishment-ul occidental, ca și când diplomatul rus ar putea avea vreo apăsare din această cauză. Așa cum spuneam într-un editorial precedent, stimabilul Sylvester Lajos ar trebui să stea de vorbă cu un vameș sau cu un polițist italian nu mai mult de cinci minute și va afla că, într-adevăr, zona cea mai coruptă și mai infestată de practici mafiote din Europa este Kosovo. Este posibil, totuși, să greșesc, deoarece kosovarii au un mare rival în adunătura separatistă de la Tiraspol, dar asta e altă poveste. Mai zice d-l Lajos că albanezii din Kosovo sunt niște biete victime ale asupritorilor sârbi, dar nu scoate o vorbuliță despre teroriștii UCK ai lui Hashim Thaci. În schimb, conchide că, de acum, ochii ageri – remarcați batjocura – ai politicienilor români ar trebui să fie direcționați nu numai asupra autonomiei autorităților europene, ci și asupra autodeterminării sârbilor din Kosovo. În aceeași foaie, „Haromszek”, alt așa-zis jurnalist, Farkas Reka, stă de vorbă cu deputatul Antal Arpad, cel care a fost prezent la parodia independenței de la Pristina. Onor Arpad plesnește de satisfacție că i-a văzut pe albanezi fericiți, în timp ce sârbii din nordul provinciei plângeau. Mai remarcă el că, spre binele său și al celor care îl însoțeau, a avut noroc în zona sârbească, întrucât mașina sa avea număr de România, ceea ce ne spune multe despre mărețul curaj de sorginte turanică al personajului. Finalul interviului este apoteotic, întrucât dă lecții politicienilor români despre cum ar trebui să fie abordată situația din Kosovo și anunță operațiunea de lobby în parlamentul european în sprijinul autonomiei ținutului secuiesc. Cum este și normal, nu va fi omis în operațiune nici celebrul episcop Tokes Laszlo, la rândul său proaspăt europarlamentar. Ce trebuie să înțeleagă din toate astea românii cu mintea întreagă, e limpede. Chiar dacă minoritarii maghiari își mai nuanțează limbajul, nemaivorbind de o divizare a Transilvaniei, nu vor ezita să folosească până și cel mai mic prilej pentru a-și îndeplini visurile pe care se bazează construcția unei ipotetice Ungarii Mari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
