<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 8 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/</link>
    <description>Recent content in Axa 8 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 05:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă a partidului politic „Mișcarea Conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>CĂTRE ROMÂNII DIN ROMÂNIA, CĂTRE ROMÂNII DIN ÎNTREAGA LUME, Democrația este libertatea de a spune “NU” și nu obligația de a zice “DA”.
Analizând situația de fapt a societății românești, în aceste momente, am ajuns la concluzia necesității atenționării poporului român, oriunde s-ar afla acesta, cît și a ierarhilor și părinților duhovnicești, asupra pericolului în care se află însăși existența neamului românesc. Puterea politică în România comunistă și neocomunistă nu are nici cea mai mică legătură cu structura intimă spirituală și culturală a poporului român, ceea ce ne dă îndreptățirea să afirmăm că des-ființarea statului român și exterminarea poporului român au devenit politică “națională de stat”, după cum urmează:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</guid>
      <description>Galera cu fluturi mă visez uneori
exilat pe o insulă stearpă
unde pe cerul uitat de cocori
nu se întâmplă nimic
în afara privirilor mele
neîntoarse din ultimul cerb
pe care l-am ucis cândva
când eram cu mult mai tăcere
nu pleacă nimic și nu vine
doar stânci poleite cu sare
îndrăznesc să sfâșie
respirația otrăvită a mării
când și când
o galeră cu fluturi
acostează-ntr-un golf
pe care odată</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reacționarul Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</guid>
      <description>La întrebarea dacă Eminescu a fost sau nu „reacționar” răspunsurile s-au dat de multă vreme, încă din timpul vieții scriitorului, când presa ostilă gândirii sale a hotărât că publicistul are toate păcatele unui gânditor potrivnic „progresului” etc. De atunci încoace, destui antieminescieni i-au pus poetului fel de fel de etichete prăpăstioase. Firește, una dintre cele mai culpabilizante este aceea de reacționar. După moartea poetului, acuzația pare să fi culminat în anii proletcultismului, dar mai cu seamă în perioada postdecembristă, când bătălia ideologică s-a încins din nou împotriva curentului național din cultura română.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuși Hristos-Dumnezeu în vremea vieții Lui și apoi de Sfîntul Duh-Dumnezeu, prin Sfinții Apostoli și prin Sfinții Părinți ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit cîțiva dintre Sfinții Părinți ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nădejdea și înșelarea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</guid>
      <description>Un tot mai aspru vânt de neputință bate peste noi în ultimii ani. Un vânt dinspre lașitate spre înțelepciune. Deznădejdea își arată colții – nu doar – ci a trecut la treabă. Cei mușcați ori pleacă spre alte lumi – sau altă lume – ori se resemnează. E un vânt căldicel care îți zdruncină firea – nu mai știi, nu mai poți să-ți amintești dacă a fost sau dacă ar putea fi și altfel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icoana, obiect, simbol, realitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</guid>
      <description>Unul dintre lucrurile pe care modernitatea ultimă le-a evacuat din comportamentul cultural al omului e încrederea în simbolurile religioase, în puterea lor întemeietoare. Golite de semnificații, denunțate ca idoli sau reduse la o simplă prezență decorativă, adică rupte de ritual, simbolurile sacre au devenit simple obiecte, uneori artistice, alteori istorice, dar în fine, obiecte. Realitatea încastrată în simbol devine și ea, în acest caz, o simplă proiecție imaginară, între multe altele, care constituie ecranul infernal ce însoțește astăzi, peste tot, privirea noastră iscoditoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5311 – 25.02.2008
Ședința Consiliului Național Secuiesc/ Lupta pentru autonomie continuă
Farkas Reka Consiliul Național Secuiesc (CNS) a strâns peste 200.000 de semnături de susținere în interesul autonomiei teritoriale a Pământului Secuiesc. În privința viitorului apropiat, sarcina sa cea mai importantă va fi validarea acestor semnături – a declarat noul președinte, Izsak Balazs. Consiliul convocat după o pauză de un an și jumătate a adoptat hotărâri importante care vizează în primul rând conștientizarea și autentificarea internațională a solicitării autonomiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARTIUM sau despre iredentismul maghiar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</guid>
      <description>Sub motivația înființării unei „regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice și religioase, disputată de Casa de Habsburg și Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici și cultici ai minorității maghiare din țara noastră, sprijiniți vectorial de segmente naționalist-extremiste ale unor organizații culturale, istorice și cultice autohtone, din Ungaria și diasporă, acționează în mod concertat în vederea „autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureș.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relațiile româno-române sau moștenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul Țării – vota unirea acestei îndurerate provincii românești cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spațiul etno-cultural românesc, după o „absență” de mai bine de un secol. O provincie necăjită și complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai „frățesc” tratament în noua entitate politică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răsfoind presa maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Cu numai o zi înainte de reuniunea NATO de la București, după ce am făcut nenumărate ocoluri printr-o capitală al cărui centru este blocat de dispozitive de securitate nemaivăzute până acum de români, m-am delectat la sediul redacției răsfoind extrase din presa maghiară din țară. Desigur că nu mă așteptam la vreo schimbare de ton, muzica acestei prese fiindu-mi, de multă vreme, bine cunoscută. În schimb, nuanțele noi sunt mai mult decât interesante, dacă le raportăm la evenimentul internațional găzduit de București și, mai ales, la evoluția regiunii balcanice.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
