<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 8 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/</link>
    <description>Recent content in Axa 8 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 05:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă a partidului politic „Mișcarea Conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/scrisoare-deschisa-a-partidului-politic-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>CĂTRE ROMÂNII DIN ROMÂNIA, CĂTRE ROMÂNII DIN ÎNTREAGA LUME, Democraţia este libertatea de a spune “NU” şi nu obligaţia de a zice “DA”.
Analizând situaţia de fapt a societăţii româneşti, în aceste momente, am ajuns la concluzia necesităţii atenţionării poporului român, oriunde s-ar afla acesta, cît şi a ierarhilor şi părinţilor duhovniceşti, asupra pericolului în care se află însăşi existenţa neamului românesc. Puterea politică în România comunistă şi neocomunistă nu are nici cea mai mică legătură cu structura intimă spirituală şi culturală a poporului român, ceea ce ne dă îndreptăţirea să afirmăm că des-fiinţarea statului român şi exterminarea poporului român au devenit politică “naţională de stat”, după cum urmează:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</guid>
      <description>Galera cu fluturi mă visez uneori
exilat pe o insulă stearpă
unde pe cerul uitat de cocori
nu se întâmplă nimic
în afara privirilor mele
neîntoarse din ultimul cerb
pe care l-am ucis cândva
când eram cu mult mai tăcere
nu pleacă nimic şi nu vine
doar stânci poleite cu sare
îndrăznesc să sfâşie
respiraţia otrăvită a mării
când şi când
o galeră cu fluturi
acostează-ntr-un golf
pe care odată</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reacționarul Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</guid>
      <description>La întrebarea dacă Eminescu a fost sau nu „reacţionar” răspunsurile s-au dat de multă vreme, încă din timpul vieţii scriitorului, când presa ostilă gândirii sale a hotărât că publicistul are toate păcatele unui gânditor potrivnic „progresului” etc. De atunci încoace, destui antieminescieni i-au pus poetului fel de fel de etichete prăpăstioase. Fireşte, una dintre cele mai culpabilizante este aceea de reacţionar. După moartea poetului, acuzaţia pare să fi culminat în anii proletcultismului, dar mai cu seamă în perioada postdecembristă, când bătălia ideologică s-a încins din nou împotriva curentului naţional din cultura română.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr.5311 - 25.02.2008
Sedinţa Consiliului Naţional Secuiesc/ Lupta pentru autonomie continuă
Farkas Reka Consiliul Naţional Secuiesc (CNS) a strâns peste 200.000 de semnături de susţinere în interesul autonomiei teritoriale a Pământului Secuiesc. In privinţa viitorului apropiat, sarcina sa cea mai importantă va fi validarea acestor semnături- a declarat noul preşedinte, Izsak Balazs. Consiliul convocat după o pauză de un an şi jumătate a adoptat hotărâri importante care vizează în primul rând conştientizarea şi autentificarea internaţională a solicitării autonomiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei naşteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>Semnul vădit al apropiatei naşteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuşi Hristos-Dumnezeu în vremea vieţii Lui şi apoi de Sfîntul Duh-Dumnezeu, prin Sfinţii Apostoli şi prin Sfinţii Părinţi ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit cîţiva dintre Sfinţii Părinţi ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icoana, obiect, simbol, realitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</guid>
      <description>Unul dintre lucrurile pe care modernitatea ultimă le-a evacuat din comportamentul cultural al omului e încrederea în simbolurile religioase, în puterea lor întemeietoare. Golite de semnificaţii, denunţate ca idoli sau reduse la o simplă prezenţă decorativă, adică rupte de ritual, simbolurile sacre au devenit simple obiecte, uneori artistice, alteori istorice, dar în fine, obiecte. Realitatea încastrată în simbol devine şi ea, în acest caz, o simplă proiecţie imaginară, între multe altele, care constituie ecranul infernal ce însoţeşte astăzi, peste tot, privirea noastră iscoditoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARTIUM sau despre iredentismul maghiar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/partium-sau-despre-iredentismul-maghiar/</guid>
      <description>Sub motivaţia înfiinţării unei “regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice şi religioase, disputată de Casa de Habsburg şi Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici şi cultici ai minorităţii maghiare din ţara noastră, sprijiniţi vectorial de segmente naţionalist-extremiste ale unor organizaţii culturale, istorice şi cultice autohtone, din Ungaria şi diasporă, acţionează în mod concertat în vederea “autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureş.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relaţiile româno-române sau moştenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul Ţării – vota unirea acestei îndurerate provincii româneşti cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spaţiul etno-cultural românesc, după o “absenţă” de mai bine de un secol. O provincie necăjită şi complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai “frăţesc” tratament în noua entitate politică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nădejdea şi înşelarea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/nadejdea-si-inselarea/</guid>
      <description>Un tot mai aspru vânt de neputinţă bate peste noi în ultimii ani. Un vânt dinspre laşitate spre înţelepciune. Deznădejdea îşi arată colţii – nu doar – ci a trecut la treabă. Cei muşcaţi ori pleacă spre alte lumi – sau altă lume – ori se resemnează. E un vânt căldicel care îţi zdruncină firea – nu mai ştii, nu mai poţi să-ţi aminteşti dacă a fost sau dacă ar putea fi şi altfel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răsfoind presa maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Cu numai o zi înainte de reuniunea NATO de la București, după ce am făcut nenumărate ocoluri printr-o capitală al cărui centru este blocat de dispozitive de securitate nemaivăzute până acum de români, m-am delectat la sediul redacției răsfoind extrase din presa maghiară din țară. Desigur că nu mă așteptam la vreo schimbare de ton, muzica acestei prese fiindu-mi, de multă vreme, bine cunoscută. În schimb, nuanțele noi sunt mai mult decât interesante, dacă le raportăm la evenimentul internațional găzduit de București și, mai ales, la evoluția regiunii balcanice.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
