<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/dan-badulescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/dan-badulescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Războiul U.E. contra lui Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</guid>
      <description>Anul acesta s-au auzit unele propuneri din partea unui om de afaceri irlandez pentru o modificare şi unificare a datei Paştelui, conform unor criterii politico-economice europene:
Uniunea Europeană trebuie să fixeze data Paştelui 17 Martie 17 2009
Fergal Quinn
„UE trebuie să se implice, pentru că acest subiect afectează vieţile seculare ale majorităţii cetăţenilor”
„Anul trecut, Paştele a căzut aşa de devreme (23 Martie) încât a provocat un neajuns major celor mai mulţi dintre noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipsa de soare de la răstignirea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</guid>
      <description>„Iar din al șaselea ceas, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Matei XXVII, 44).
„Şi, fiind ceasul al șaselea, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Marcu XV, 33).
„Şi era ca la al șaselea ceas, și întuneric se făcu peste tot pământul, până la al nouălea ceas, și se întunecă soarele și se spintecă catapeteasma bisericii prin mijloc” (Luca XXIII, 44).
„…Cel ce pe lemn puterile cele potrivnice a biruit, soarele întunecând și pământul clătindu-se…” (Lepădări la Sfântul Botez)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendarul bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</guid>
      <description>Cercetarea noastră în domeniul calendarului se limitează la domeniul bisericesc: Scriptura și Părinții. În Vechiul Testament, despre calendar avem învățătura cuprinsă mai întâi în Cartea Facerii, apoi în legiuirile insuflate de Dumnezeu lui Moise, adică poporului ales. Pentru apariția calendarului, adică a măsurătorii timpului, să reținem că ea aparține mai întâi lui Dumnezeu Însuși, și mai târziu omului:
„Și se alese Sith &amp;lt;om&amp;gt; blând, bun și înțelept și drept lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Sinod I Ecumenic de la Niceea și contribuția Sfântului Constantin cel Mare la stabilirea calendarului creștin-ortodox</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</guid>
      <description>Momentul de rezolvare a conflictelor referitoare la schimbarea calendarului a fost hotărât de Dumnezeu să vină în vremea Sfântului Împărat cel întocmai cu Apostolii Constantin cel Mare. Împrejurările exterioare (văzute) au fost legate de către unificarea și omogenizarea situației polico-administrative a imperiului roman, și ajungerea în fruntea lui a unui Împărat păgân, ce mai întâi s-a arătat favorabil creștinilor, lucru la care au contribuit rugăciunile Sfintei maicii sale Elena, și arătarea semnului Sfintei Cruci cu ajutorul căreia a biruit minunat în lupta cu rivalul său Maxențiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știință și credință: relație fără conflict?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</guid>
      <description>„De oricine poți să te iei
Însă nu de Galilei
Ca să nu te dăm la lei”
Stihurile șugubețe din motto nu fac parte din vreun folclor, ci au fost inspirate de o știre recentă preluată din media internațională. La noi ea suna cam în felul următor:
„Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o universitate din Roma
Miercuri 16 ianuarie 2008, 07:45
Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o prestigioasă universitate din Roma, din cauza unui protest al câtorva zeci de studenți, care îi reproșează poziția față de procesul lui Galileo Galilei.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
