<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008-02 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2008-02/</link>
    <description>Recent content in 2008-02 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Feb 2008 08:03:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2008-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O știre care înconjoară lumea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</guid>
      <description>Textul este comentat imediat după publicare numai în Viitorul (oficios liberal) din 4 iunie 1931, unde Petronius (pseudonimul lui Gr. Tăuşan, filosof, comentatorul – şi traducătorul în româneşte – al „Eneadelor” lui Plotin – dar şi editorialist aici) scrie, pe pagina I, sub titlul mare: ”Moartea geniului”, o tabletă care ne dă pulsul liniştirii publice, triumfaliste desigur, în privinţa „asasinatului” comis în spital:
„Într-o revistă de strictă specialitate medicală (România medicală) printre alte articole interesante se găseşte unul, în cel din urmă număr apărut, în care d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</guid>
      <description>Poetul cu cheia de gât lui George Mihalcea
Pe strada îngustă se vând cărţi
tipărite pe frunze de nuc.
Vântul de toamnă, ţine loc de coperţi.
“În oraşul ăsta, toţi termină o şcoală,
Fără ca nimeni s-o înceapă”, zice poetul
cu cheia de gât.
Uneori e supărat, poezia lui nu mai este
demult o gumă de mestecat.
Emigrant în uitare, poetul ăsta vine mereu
pe strada copilăriei mele, ca să cumpere</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcaţie între două categorii de indivizi care aveau ca “meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din politicieni şi alta din oameni politici. Deşi pentru noi mai puţin vizibilă, diferenţa între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii îşi folosesc poziţia socială, obţinută prin practicarea politicii, în interes personal.
În general noi înţelegem acelaşi lucru prin cei doi termeni, cu observaţia că “cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – şi unii buni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copții sunt de o sută de ori mai buni ortodocși decât românii”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</guid>
      <description>Scrisoarea unui eretic şi răspunsul unui monah Mai jos, este reprodusă scrisoarea ereticului, exact aşa cum a fost primită la redacţie.
Carissimo
Mare poate fi prostia omeneasca, iar cea romaneasca este fara masura!
In Germania si America se fac Liturghii in bisericile protestante si nimanui nu i-a dat prin cap sa protesteze.
La noi, la catolici, dar si la Vechii Catolici si la Anglicani se pun ortodocsilor biserici la dispozitie, pentru a sluji alternativ (acestia din urma neavind biserici proprii), fara ca sa-si fi pus nimeni problema ca s-ar comite un sacrilegiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiul de la Voroneț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</guid>
      <description>Arta creștină bizantină și școala moldovenească Individualizată în secolul IV, în era constantiniană și după, arta bizantină renunță la elementele realismului alegorizat din pictura creștină a primelor veacuri (frescele alexandrine, dar și catacombele Romei descoperă peisaje florale, scene biblice cu personaje stând la umbra pomilor, odihnindu-se sau mâncând sub protecția lui Hristos), alegând linia monumentalului.1 Fecioara cu pruncul sau rugându-se (Oranta), Hristos reprezentat ca împărat, binecuvântând, cu sulul, cartea sau globul în mână (Pantocrator), figurile apostolilor sau ale unor sfinți importanți, scene evanghelice constituie formele consacrate ale stilului creștin bizantin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr.5276 – 15.01.2008
Titlul: Pământ Secuiesc? Dezvoltare?
Semnează: Biro A. Zoltan Este evident că lui Csutak Istvan nu prea îi sunt pe plac scaunele (vezi Pământul Secuiesc-Pământ al scaunelor?, Hargita Nepe, 8 ianuarie 2008), mai ales dacă acestea sunt pe Pământul Secuiesc și nu sunt un obiect cu patru picioare ci forme de organizare internă. Și după cum declară, are și motive, având în vedere că această formă de organizare teritorială, condamnată la uitare până și de Viena/Budapesta, este nu numai anacronică ci și un leagăn al mediocrității.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autodeterminarea și integritatea teritorială a Republicii Moldova</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</guid>
      <description>Apariția, la 17 februarie 2008, a unei noi entități politice pe harta politică europeană a zdruncinat încă o dată și așa fragila securitate regională. Declarația legislativului de la Priștina cu privire la independența provinciei Kosovo și graba, oarecum previzibilă, cu care o serie de state au recunoscut această independență, realimentează tendințe secesioniste în diverse regiuni ale globului, inclusiv în Republica Moldova. Sunt evenimente care nu dau bine la integritatea și independența (potențială) acesteia și necesită analiză și mare acuratețe diplomatică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>Așa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care și-a consumat, zilele trecute, ultimele consecințe, sau cel puțin așa vor unii, prin declararea unilaterală a independenței provinciei sârbești Kosovo. A fost una dintre puținele cărți în care autorul, prietenul meu de la Timișoara, nu a ținut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului și pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman „1984”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>Hotărât lucru, ţara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidenţiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct şi la ore de vârf a reuşit să-l facă pe românaşul care nu se mai dezlipeşte de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de preţurile aberante ale energiei şi alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplăţii noianului de taxe şi impozite –cele mai mari şi mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românaşul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viaţa într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>Liberalizarea vieţii politice din URSS, alimentată de politica gorbaciovistă şi conjunctura internaţională, a declanşat, la sf. anilor 80 ai secolului trecut, o adevărată revoluţie naţional-democratică şi antiimperială în RSSM, care s-a soldat cu dispariţia regimului totalitar-comunist şi a statului sovietic moldovenesc.
La 3 iunie 1998, în cadrul unei adunări a intelectualilor în capital Chişinău, a fost creat Grupul de iniţiativă al Mişcării Democratice pentru susţinerea Restructurării – mişcare social-politică “neformală” care se afla în opoziţie faţă de Partidul Comunist din RSSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>Este un document în care Simon Telkes, preşedintele Societăţii centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituţional şi particular, modalitatea de maghiarizare a numelor româneşti, ale cărei consecinţe le trăim şi acum I. Numele maghiar Aşa cum, prin botez, creştinul devine membru al comunităţii creştine, tot aşa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez naţional, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraţilor fii ai naţiunii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un cuvînt despre semnele nașterii antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvant-despre-semnele-nasterii-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvant-despre-semnele-nasterii-antihristului/</guid>
      <description>„Şi – după cum proorociile arătau fariseilor şi saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd – tot aşa şi astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniştită” (Dimitriu Scartsiuni).1
În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeul a toate şi Ziditorul nostru nu ne-a lăsat întru necunoştinţă, precum sîntem plecaţi să credem cei mai mulţi dintre noi. Astfel, prin aleşii Săi purtători de Duh Sfînt, ne-a învăţat întreaga istorie, de la ce a fost întru începuturi şi pînă la ce va fi cînd ne vom întoarce la El întru viaţa cea de veci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 06:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>Ne vom întoarce într-o zi,
ne vom întoarce neapărat.
Vor fi apusuri aurii,
cum au mai fost când am plecat.
Ne vom întoarce neapărat,
cum apele se-ntorc din nori
sau cum se-ntoarce, tremurat,
pierdutul cântec, pe viori.
Ne vom întoarce într-o zi…
Şi cei de azi cu paşii grei
nu ne-or vedea, nu ne-or simţi
cum vom pătrunde-ncet în ei.
Ne vom întoarce ca un fum,
uşori, ţinându-ne de mâni,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>Unde umbreşte darul Tău Mihaile, Arhanghelule,
De acolo se izgoneşte puterea diavolului.
Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.
Săgeţile lui cel de foc purtătoare,
Cele pornite cu vicleşug împotriva noastră
Stingele cu mijlocirea Ta
Şi ne apără pe noi de toată vrăjmăşia şi sminteala lui
Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!
“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata
casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 04:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</guid>
      <description>NOCTURNA OPUS 9 La viaţa mea am o dambla
A nu serba o cacealma…

Joviala, pendula dă
Dousprezece bobârnace Timpului,
Al treisprezecelea se pierde
În isteria colectivă eşalonată pe ore
De la Soare Răsare la Apusul de lume,
Cel mai zgomotos şi mai cinic carnaval
De pe Terra îşi exhibă măştile…
Ne apropiem de Moarte hârjonindu-ne
Valsăm bucuroşi că nu ne prăpădim singuri,
Explozii pirotehnice
Arc peste o victorie a la Phyrrus,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 03:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>I. Eminescu în slujba şcolii Motto:
„Şcoala n-ar trebui să fie o magazie de cunoştinţe străine, ci o gimnastică a întregii individualităţi a omului, elevul nu este un hamal, care-şi încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenţei, întărindu-şi aparatul intelectual, precum un gimnast îşi împuterniceşte până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testament</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</guid>
      <description>Alcătuit de grupul carpatin-făgărășan în primăvara anului 1954 – Săptămâna Mare – în muntele Buzdugan Pe potecile munților, acest grup de tineri, n-am purtat numai arme. Alături de onoarea, mândria și conștiința libertății neamului nostru, alături de durerea ceasului de față, în inima și creierul nostru, am purtat ca o povară scumpă: visuri, doruri și gânduri pentru vremile ce vor să vie. Visuri, doruri și gânduri, izvorâte și călite în dragoste pentru neamul nostru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</guid>
      <description>Cuvânt lui Hristu Cândroveanu
Adânc
în cuvânt
tremură inima unui strămoș.
Adânc
în cuvânt
s-au adăpostit căprioarele,
și munții s-au făcut câmpie
ca să se vadă mai bine morții
în somn.
Adânc
în cuvânt
coboară încet și chipul meu:
literă, flamură.
Întâlnire Se apropie miezul nopții.
Iar voi chema cuvintele
să stăm de vorbă.
Unele dintre ele
vor veni cu dorul pe buză,
altele vor veni cu friguri în aripi,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O zi din viața lui Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</guid>
      <description>EMINESCU INSURGENT 1. RELIEFUL INFORMATIEI O regulă nescrisă a cercetării este ca din când în când să-ţi revezi construcția pentru consolidări, revizuiri, finisaje. Cu asta, în cercetarea literară te afli în metatext, adică scrii a doua sau a treia oară despre ce ai scris cândva — şi, în această situație, te interesează mai mult relațiile decât punctele fixe, adică mersul demonstrației este prevalent. Revenind, în 2005, asupra cercetării mele privind ziua de 28 iunie 1883 în viaţa politică a lui Eminescu, am făcut-o pentru că s-a ivit prilejul (când cu serialul de la TVR1 despre „Mari români”); intervenind câteva elemente noi în discuție, resimt nevoia de a reconfigura unele părți ale demonstraţiei şi de aceea accept o expunere mai liberă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia în celulă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</guid>
      <description>Părintele Daniil de la Tanacu, deținut de drept comun al statului ateu român În urmă cu trei ani, scriam articolul de mai jos, care nu e politic, precum s-ar părea, ci teologic: „Criminalul cu barbă roșie”1 și „integrarea europeană a ortodoxiei”2
Cu puțin timp în urmă, noi, românii, am semnat, prin reprezentanții noștri aleși, o înțelegere de „integrare” sau de „aderare” în „comunitatea Europeană”. Aceasta s-a întîmplat după cincisprezece ani de propagandă în care ni s-a repetat că nu avem altă cale, că acesta e ultimul prilej de a ne împlini „destinul” ca nație.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.
Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studiu asupra francmasoneriei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</guid>
      <description>Întocmit de Î.P.S. Mitropolit Dr. Nicolae al Ardealului și votat de Sfântul Sinod în ședința sa de la 11 Martie 1937 Ce este Francmasoneria? „Francmasoneria este o societate secretă, răspândită azi în lumea întreagă, pretinzând a avea un scop filosofic și umanitarist”. Nu vom începe prin a da o definiție completă a Francmasoneriei, ci vom arăta pe rând originile, organizația și diferitele ei aspecte, rezumându-le la sfârșit într-o definiție.
1. Începuturile Francmasoneriei Începuturile Francmasoneriei formează un subiect de interminabile discuții.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>Sistemul politic și-a însușit și a modelat treptat instituțiile (elementele) sale componente. Partidele politice sunt o asemenea realizare istorică și le revine rolul de elemente centrale ale sistemului. Partidele, în accepțiunea noastră, sunt pentru sistemul politic intern, ceea ce statele sunt pentru sistemul internațional. Dacă statul este considerat principala instituție a sistemului politic, atunci partidele sunt cele care dau conținut și dinamică acestuia. Partidele participă activ la redistribuție, sau la alocarea autoritară de valori cum ne-ar completa D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia fără Duhovnic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</guid>
      <description>Cea mai importantă problemă cu care se confruntă lumea de azi este poziţia faţă de credinţă sau mai precis raportul nostru cu Dumnezeu. Ca urmare a unor propagande susţinute şi concertate, s-au întipărit în mintea noastră – de oameni moderni – nişte clişee, pe care cu mare greutate le mai poate schimba cineva. Astfel, noi suntem “o ţară mică”, “eu am Dumnezeul meu”, “toate credinţele duc în acelaşi loc”, “Dumnezeu e doar în sufletul omului” şamd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știinţă şi credinţă: relaţie fără conflict?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</guid>
      <description>„De oricine poţi să te iei
Însă nu de Galilei
Ca să nu te dăm la lei”
Stihurile şugubeţe din motto nu fac parte din vreun folclor, ci au fost inspirate de o ştire recentă preluată din media internaţională. La noi ea suna cam în felul următor:
„Papa Benedict al XVI-lea şi-a anulat vizita la o universitate din Roma
Miercuri 16 ianuarie 2008, 07:45
Papa Benedict al XVI-lea şi-a anulat vizita la o prestigioasă universitate din Roma, din cauza unui protest al câtorva zeci de studenţi, care îi reproşează poziţia faţă de procesul lui Galileo Galilei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce este icoana?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</guid>
      <description>Arheologia şi istoria artelor spun: cuvîntul icoană, de origine greacă (eikôn, care înseamnă portret), era folosit de către Bizanţ, în vremea cînd imaginile creştine erau în formare, pentru a desemna „orice reprezentare a lui Hristos, a Fecioarei, a unui sfînt, a unui înger sau a unui eveniment din istoria sfîntă, chiar dacă acea imagine era pictată, sculptată, mobilă sau monumentală şi indiferent de tehnica cu ajutorul căreia a fost elaborată”1, astăzi termenul aplicîndu-se mai ales lucrărilor de şevalet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia în contextul turbulenţei sistemului mondial contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/boala-si-moartea-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/boala-si-moartea-lui-eminescu/</guid>
      <description>Trecerea hotarului de mileniu consemnează faza extremă de evoluţie a civilizaţiei moderne. Se profilează un viitor care fascinează şi înspăimântă, în acelaşi timp, cetăţenii de pe toate continentele, inclusiv pe cei de pe ambele maluri ale Prutului. La nivel academic teoreticieni din diferite ramuri ale ştiinţei s-au lansat în elaborarea de abstracţii teoretice care să acopere dinamica şi complexitatea proceselor contemporane. Aproape de fiecare dată, conceptul de la care pornesc asumpţiile teoretice este cel de “globalizare”, care deşi s-a impus treptat ca clişeul timpurilor noastre nu are o definiţie exactă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>În politica oricărei cetăţi – în istoria omenirii – există doar două direcţii. E ceea ce cunoaştem noi sub numele de dreapta şi stânga. Sunt două tendinţe pe care le suportă ca pe o sfâşiere fiinţa umană: dreapta credinţă, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credinţă, cealaltă judecată, stângăcia şi strâmbătatea.
Aceste două porniri îşi au expresia şi în politică: stânga şi dreapta sau liberalism şi conservatorism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>Procesele legate de profundele transformări socio-culturale care marchează civilizaţia globală şi societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuţii teoretice şi o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influenţă, nu neapărat pozitivă, asupra vieţii materiale şi spirituale a spaţiului etno-cultural românesc. Discuţii care să avertizeze şi, totodată, să remodeleze categoriile existenţiale cu care suntem obişnuiţi în viaţa cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianţe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, şi este departe de a-şi propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune şi angajamente suplimentare pe şi aşa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 Sonete</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</guid>
      <description>VOAL DE ZI Prin unde mă răsfrâng în voalul zilei,
Pictura e adâncă – vadul morţii,
Iar strigătul din vis, ivirea roţii,
Aduce pentru noi sărutul milei.
De vreau să spun cine mă-ndeamnă-n oră,
Cu ce acopăr un minut trecut,
O să te chem, prietene tăcut,
În centrul dus-întors, din altă horă.
Sunt îmbătări, sclipiri de cerc întins,
O flacără cu numele învins
Tot arde prin hotarul văzut ieri
Cenuşa cu natale primăveri</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia în contextul turbulenţei sistemului mondial contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/basarabia-in-contextul-turbulentei-sistemului-mondial-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/basarabia-in-contextul-turbulentei-sistemului-mondial-contemporan/</guid>
      <description>Trecerea hotarului de mileniu consemnează faza extremă de evoluţie a civilizaţiei moderne. Se profilează un viitor care fascinează şi înspăimântă, în acelaşi timp, cetăţenii de pe toate continentele, inclusiv pe cei de pe ambele maluri ale Prutului. La nivel academic teoreticieni din diferite ramuri ale ştiinţei s-au lansat în elaborarea de abstracţii teoretice care să acopere dinamica şi complexitatea proceselor contemporane. Aproape de fiecare dată, conceptul de la care pornesc asumpţiile teoretice este cel de “globalizare”, care deşi s-a impus treptat ca clişeul timpurilor noastre nu are o definiţie exactă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
