<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008-02 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2008-02/</link>
    <description>Recent content in 2008-02 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Feb 2008 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2008-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcație între două categorii de indivizi care aveau ca „meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din &lt;i&gt;politicieni&lt;/i&gt; și alta din &lt;i&gt;oameni politici&lt;/i&gt;. Deși pentru noi mai puțin vizibilă, diferența între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii își folosesc poziția socială, obținută prin practicarea politicii, în interes personal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În general noi înțelegem același lucru prin cei doi termeni, cu observația că „cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – și unii buni. Chiar dacă nu la alegerile acestea…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Poetul cu cheia de gât&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;poem-dedication&#34;&gt;lui George Mihalcea&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pe strada îngustă se vând cărți&lt;br&gt;&#xA;tipărite pe frunze de nuc.&lt;br&gt;&#xA;Vântul de toamnă, ține loc de coperți.&lt;br&gt;&#xA;“În orașul ăsta, toți termină o școală,&lt;br&gt;&#xA;Fără ca nimeni s-o înceapă”, zice poetul&lt;br&gt;&#xA;cu cheia de gât.&lt;br&gt;&#xA;Uneori e supărat, poezia lui nu mai este&lt;br&gt;&#xA;demult o gumă de mestecat.&lt;br&gt;&#xA;Emigrant în uitare, poetul ăsta vine mereu&lt;br&gt;&#xA;pe strada copilăriei mele, ca să cumpere&lt;br&gt;&#xA;poeme, ieftine, la mâna a doua.&lt;br&gt;&#xA;Aici totul e închis.&lt;br&gt;&#xA;Au plecat toți cu cheile de gât, către o altă copilărie.&lt;br&gt;&#xA;A mai rămas o călăuză, care dacă tot nu are ce face&lt;br&gt;&#xA;confecționează chei pentru cărți.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#xA;Adevărul e că cineva trebuie să o facă și pe asta…!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O știre care înconjoară lumea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/o-stire-care-inconjoara-lumea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Textul este comentat imediat după publicare numai în &lt;i&gt;Viitorul&lt;/i&gt; (oficios liberal) din 4 iunie 1931, unde Petronius (pseudonimul lui Gr. Tăușan, filosof, comentatorul – și traducătorul în românește – al &lt;i&gt;„Eneadelor”&lt;/i&gt; lui Plotin – dar și editorialist aici) scrie, pe pagina I, sub titlul mare: „Moartea geniului”, o tabletă care ne dă pulsul liniștirii publice, triumfaliste desigur, în privința „asasinatului” comis în spital:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Într-o revistă de strictă specialitate medicală (&lt;i&gt;România medicală&lt;/i&gt;) printre alte articole interesante se găsește unul, în cel din urmă număr apărut, în care d. Dr. Vineș povestește, pe bază de documentare nouă, cum și de ce a murit Eminescu. Autorul acestui articol își întemeiază informațiile sale pe chiar notele medicale ce le-a redactat în calitate de medic la spitalul d-rului Șuțu – cunoscutul alienist – în cura căruia a fost Eminescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copții sunt de o sută de ori mai buni ortodocși decât românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/coptii-sunt-de-o-suta-de-ori-mai-buni-ortodocsi-decat-romanii/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;Scrisoarea unui eretic și răspunsul unui monah&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mai jos, este reprodusă scrisoarea ereticului, exact așa cum a fost primită la redacție.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Carissimo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mare poate fi prostia omenească, iar cea românească este fără măsură!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În Germania și America se fac Liturghii în bisericile protestante și nimănui nu i-a dat prin cap să protesteze.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La noi, la catolici, dar și la Vechii Catolici și la Anglicani se pun ortodocșilor biserici la dispoziție, pentru a sluji alternativ (aceștia din urma neavând biserici proprii), fără ca să-și fi pus nimeni problema că s-ar comite un sacrilegiu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raiul de la Voroneț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Arta creștină bizantină și școala moldovenească&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Individualizată în secolul IV, în era constantiniană și după, arta bizantină renunță la elementele realismului alegorizat din pictura creștină a primelor veacuri (frescele alexandrine, dar și catacombele Romei descoperă peisaje florale, scene biblice cu personaje stând la umbra pomilor, odihnindu-se sau mâncând sub protecția lui Hristos), alegând linia monumentalului.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Fecioara cu pruncul sau rugându-se (&lt;i&gt;Oranta&lt;/i&gt;), Hristos reprezentat ca împărat, binecuvântând, cu sulul, cartea sau globul în mână (&lt;i&gt;Pantocrator&lt;/i&gt;), figurile apostolilor sau ale unor sfinți importanți, scene evanghelice constituie formele consacrate ale stilului creștin bizantin. Secolul XIV înregistrează însă o coborâre din monumental și general, introducând particularul, fragilul, ineditul. Mozaicurile permit fresce în registre suprapuse, conținând teme noi precum copilăria lui Iisus ori aspecte din viețile sfinților, dar și compoziții alegorice ce suscită un comentariu pentru a fi înțelese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr.5276 – 15.01.2008&lt;br&gt;&#xA;Titlul: Pământ Secuiesc? Dezvoltare?&lt;br&gt;&#xA;Semnează: Biro A. Zoltan&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este evident că lui Csutak Istvan nu prea îi sunt pe plac scaunele (vezi Pământul Secuiesc-Pământ al scaunelor?, Hargita Nepe, 8 ianuarie 2008), mai ales dacă acestea sunt pe Pământul Secuiesc și nu sunt un obiect cu patru picioare ci forme de organizare internă. Și după cum declară, are și motive, având în vedere că această formă de organizare teritorială, condamnată la uitare până și de Viena/Budapesta, este nu numai anacronică ci și un leagăn al mediocrității. Cei care trăiesc aici – fie ei chiar și elitiști – interpretează colaborarea ca pe un cuțit înfipt în spate iar dimensiunea investiției spiritualo-materiale planificate cu atâta zel nu depășește limita celei mai mărginașe cârciumi scăunale (mai nou pensiune de hotar) care, dacă lucrurile vor evolua cu adevărat bine, s-ar putea transforma chiar și într-un butic vamal scăunal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autodeterminarea și integritatea teritorială a Republicii Moldova</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/autodeterminarea-si-integritatea-teritoriala-a-republicii-moldova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apariția, la 17 februarie 2008, a unei noi entități politice pe harta politică europeană a zdruncinat încă o dată și așa fragila securitate regională. Declarația legislativului de la Priștina cu privire la independența provinciei Kosovo și graba, oarecum previzibilă, cu care o serie de state au recunoscut această independență, realimentează tendințe secesioniste în diverse regiuni ale globului, inclusiv în Republica Moldova. Sunt evenimente care nu dau bine la integritatea și independența (potențială) acesteia și necesită analiză și mare acuratețe diplomatică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care și-a consumat, zilele trecute, ultimele consecințe, sau cel puțin așa vor unii, prin declararea unilaterală a independenței provinciei sârbești Kosovo. A fost una dintre puținele cărți în care autorul, prietenul meu de la Timișoara, nu a ținut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului și pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman „1984”. Cu argumente clare de ordin istoric, în lucrarea cu pricina se demonstra dreptul inalienabil al Serbiei asupra unui teritoriu pe care poporul său și-l asumă ca vatră multiseculară. Totodată, se mai desfăcea și mecanismul malefic prin care sârbii au fost demonizați sistematic, în timp ce adversarii lor, fie ei croați, bosniaci musulmani ori albanezi, erau prezentați numai, sau aproape numai, în postura de victime inocente, punându-se un semn de identitate între Slobodan Miloșevici și un întreg popor setos de sânge, cum se afirma în majoritatea mass media de pe mapamond. Am văzut, prin 1997, în Bosnia-Herțegovina, listele cu cei mai căutați criminali de război din vremea respectivă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi,&lt;br&gt;&#xA;ne vom întoarce neapărat.&lt;br&gt;&#xA;Vor fi apusuri aurii,&lt;br&gt;&#xA;cum au mai fost când am plecat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce neapărat,&lt;br&gt;&#xA;cum apele se-ntorc din nori&lt;br&gt;&#xA;sau cum se-ntoarce, tremurat,&lt;br&gt;&#xA;pierdutul cântec, pe viori.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi…&lt;br&gt;&#xA;Și cei de azi cu pașii grei&lt;br&gt;&#xA;nu ne-or vedea, nu ne-or simți&lt;br&gt;&#xA;cum vom pătrunde-ncet în ei.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce ca un fum,&lt;br&gt;&#xA;ușori, ținându-ne de mâni,&lt;br&gt;&#xA;toți cei de ieri în cei de-acum,&lt;br&gt;&#xA;cum trec fântânile-n fântâni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politica internă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-interna/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-interna/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;O poziție&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;NOCTURNA OPUS 9&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;K2FeedIntroText&#34;&gt;La viața mea am o dambla&lt;br&gt;&#xA;A nu serba o cacealma…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Joviala, pendula dă&lt;br&gt;&#xA;Douăsprezece bobârnace Timpului,&lt;br&gt;&#xA;Al treisprezecelea se pierde&lt;br&gt;&#xA;În isteria colectivă eșalonată pe ore&lt;br&gt;&#xA;De la Soare Răsare la Apusul de lume,&lt;br&gt;&#xA;Cel mai zgomotos și mai cinic carnaval&lt;br&gt;&#xA;De pe Terra își exhibă măștile…&lt;br&gt;&#xA;Ne apropiem de Moarte hârjonindu-ne&lt;br&gt;&#xA;Valsăm bucuroși că nu ne prăpădim singuri,&lt;br&gt;&#xA;Explozii pirotehnice&lt;br&gt;&#xA;Arc peste o victorie a la Phyrrus,&lt;br&gt;&#xA;La microfoane se urlă aiureli și truisme,&lt;br&gt;&#xA;Rochii cu strasuri se grăbesc a se lepăda&lt;br&gt;&#xA;De pe corpuri fierbinți transpirate,&lt;br&gt;&#xA;După o adulmecare de jivine în rut,&lt;br&gt;&#xA;Intercalate de toasturi formale,&lt;br&gt;&#xA;Pustiul din oameni e irigat cu șuvoaie de vin,&lt;br&gt;&#xA;Mușchiulețul în sânge mai taie&lt;br&gt;&#xA;Din nestăvilite pofte canibale,&lt;br&gt;&#xA;Hiroșime artizanale, norii de tutun,&lt;br&gt;&#xA;Ne avertizează din înaltul plafoanelor&lt;br&gt;&#xA;Că totul e fum, că acest simulacru de haz&lt;br&gt;&#xA;Dăunează grav posterității,&lt;br&gt;&#xA;Încă mai avem resurse de a elimina din noi,&lt;br&gt;&#xA;Ca pe niște toxine, ultimele inocențe,&lt;br&gt;&#xA;Prefăcându-se a ne înțelege, Dumnezeu&lt;br&gt;&#xA;Ne aruncă din nori confetti de nea&lt;br&gt;&#xA;La rugămințile disperate pentru mană cerească,&lt;br&gt;&#xA;Înțelepții știu că albu-i culoare de doliu&lt;br&gt;&#xA;În cheie astrală…&lt;br&gt;&#xA;Gustul de lacrimi, băută toată noaptea&lt;br&gt;&#xA;Nebuniei planetare, până la greață,&lt;br&gt;&#xA;Ni-l alungă, fierbinte, salvatoare,&lt;br&gt;&#xA;Aburindu-ne obrajii&lt;br&gt;&#xA;O reîncălzită ciorbă de potroace…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>&lt;h3&gt;I. Eminescu în slujba școlii&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Școala n-ar trebui să fie o magazie de cunoștințe străine, ci o gimnastică a întregii individualități a omului, elevul nu este un hamal, care-și încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenței, întărindu-și aparatul intelectual, precum un gimnast își împuternicește până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un cuvînt despre semnele nașterii antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/un-cuvint-despre-semnele-nasterii-antihristului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Și – după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd – tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită” (Dimitriu Scartsiuni).&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeul a toate și Ziditorul nostru nu ne-a lăsat întru necunoștință, precum sîntem plecați să credem cei mai mulți dintre noi. Astfel, prin aleșii Săi purtători de Duh Sfînt, ne-a învățat întreaga istorie, de la ce a fost întru începuturi și pînă la ce va fi cînd ne vom întoarce la El întru viața cea de veci. Și toate acestea au fost cuprinse într-o singură carte – numită chiar Cartea („&lt;i&gt;Biblia&lt;/i&gt;”), fără început și fără sfîrșit – adică în &lt;i&gt;Sfînta Scriptură a Vechiului și Noului Testament&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unde umbrește darul Tău Mihaile, Arhanghelule,&lt;br&gt;&#xA;De acolo se izgonește puterea diavolului.&lt;br&gt;&#xA;Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.&lt;br&gt;&#xA;Săgețile lui cel de foc purtătoare,&lt;br&gt;&#xA;Cele pornite cu vicleșug împotriva noastră&lt;br&gt;&#xA;Stingele cu mijlocirea Ta&lt;br&gt;&#xA;Și ne apără pe noi de toată vrăjmășia și sminteala lui&lt;br&gt;&#xA;Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;&lt;i&gt;“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata&lt;br&gt;&#xA;  casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>&lt;strong class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Este un document în care Simon Telkes, președintele Societății centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituțional și particular, modalitatea de maghiarizare a numelor românești, ale cărei consecințe le trăim și acum.&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;h3&gt;I. Numele maghiar&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Așa cum, prin botez, creștinul devine membru al comunității creștine, tot așa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez național, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraților fii ai națiunii. Acest botez, acest crez este, din punctul de vedere social și național, mult mai important decât botezul religios, care nu dă decât un prenume și aduce adepți numai religiei, pe când maghiarizarea numelui de familie îl face maghiar și astfel ne mărește încrederea reciprocă și ne face egali întraolaltă, maghiarizarea numelui având, prin urmare, un mare rol etic în consolidarea și unificarea națiunii noastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liberalizarea vieții politice din URSS, alimentată de politica gorbaciovistă și conjunctura internațională, a declanșat, la sf. anilor 80 ai secolului trecut, o adevărată revoluție național-democratică și antiimperială în RSSM, care s-a soldat cu dispariția regimului totalitar-comunist și a statului sovietic moldovenesc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La 3 iunie 1998, în cadrul unei adunări a intelectualilor în capital Chișinău, a fost creat Grupul de inițiativă al Mișcării Democratice pentru susținerea Restructurării – mișcare social-politică „neformală” care se afla în opoziție față de Partidul Comunist din RSSM. Aceasta a constituit începutul pluripartidismului moldovenesc tranzitoriu. Congresul Mișcării Democratice, convocat la 20 mai 1989, adoptă decizia înființării Frontului Popular din Moldova (FPM), formațiune de dreapta recunoscută în calitate de persoană juridică de către autorități doar la 25 octombrie 1989.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, țara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidențiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct și la ore de vârf a reușit să-l facă pe românașul care nu se mai dezlipește de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de prețurile aberante ale energiei și alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplății noianului de taxe și impozite –cele mai mari și mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românașul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viața într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri. La urma urmei, ce dacă plătim gazele importate de la ruși la prețuri aberante, impuse de niște băieți deștepți de la firmele intermediare, dacă matelotul șef al țării, spălat de zoaiele clasei politice din care el, vezi bine, s-a desprins mai imaculat decât o domnișoară de pension, îi combate pe ciocoii celorlalte partide în afară de al său?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testament</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Alcătuit de grupul carpatin-făgărășan în primăvara anului 1954 – Săptămâna Mare – în muntele Buzdugan&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pe potecile munților, acest grup de tineri, n-am purtat numai arme. Alături de onoarea, mândria și conștiința libertății neamului nostru, alături de durerea ceasului de față, în inima și creierul nostru, am purtat ca o povară scumpă: visuri, doruri și gânduri pentru vremile ce vor să vie. Visuri, doruri și gânduri, izvorâte și călite în dragoste pentru neamul nostru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cuvânt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;poem-dedication&#34;&gt;lui Hristu Cândroveanu&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  tremură inima unui strămoș.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  s-au adăpostit căprioarele,&lt;br&gt;&#xA;  și munții s-au făcut câmpie&lt;br&gt;&#xA;  ca să se vadă mai bine morții&lt;br&gt;&#xA;  în somn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  coboară încet și chipul meu:&lt;br&gt;&#xA;  literă, flamură.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Întâlnire&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se apropie miezul nopții.&lt;br&gt;&#xA;  Iar voi chema cuvintele&lt;br&gt;&#xA;  să stăm de vorbă.&lt;br&gt;&#xA;  Unele dintre ele&lt;br&gt;&#xA;  vor veni cu dorul pe buză,&lt;br&gt;&#xA;  altele vor veni cu friguri în aripi,&lt;br&gt;&#xA;  altele șchioape.&lt;br&gt;&#xA;  Cele de tot uitate&lt;br&gt;&#xA;  nici nu se văd…&lt;br&gt;&#xA;  Mai ușor le miroși.&lt;br&gt;&#xA;  Fum gonit din vatră&lt;br&gt;&#xA;  aleargă, aleargă&lt;br&gt;&#xA;  după un căpătâi.&lt;br&gt;&#xA;  Eu o să le adun într-o coală&lt;br&gt;&#xA;  așa cum bunicul&lt;br&gt;&#xA;  aduna oile în țarc.&lt;br&gt;&#xA;  Fiecare noapte&lt;br&gt;&#xA;  sporește istoria sufletului&lt;br&gt;&#xA;  cu o jertfă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O zi din viața lui Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/o-zi-din-viata-lui-eminescu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;EMINESCU INSURGENT&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;1. RELIEFUL INFORMATIEI&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O regulă nescrisă a cercetării este ca din când în când să-ți revezi construcția pentru consolidări, revizuiri, finisaje. Cu asta, în cercetarea literară te afli în metatext, adică scrii a doua sau a treia oară despre ce ai scris cândva — și, în această situație, te interesează mai mult relațiile decât punctele fixe, adică mersul demonstrației este prevalent. Revenind, în 2005, asupra cercetării mele privind ziua de 28 iunie 1883 în viața politică a lui Eminescu, am făcut-o pentru că s-a ivit prilejul (când cu serialul de la TVR1 despre „Mari români”); intervenind câteva elemente noi în discuție, resimt nevoia de a reconfigura unele părți ale demonstrației și de aceea accept o expunere mai liberă. Repet: mă interesează relațiile dintre personaje și ceea ce am numit „relieful informației”, adică cronologia ei. De pildă, episodul din Cafeneaua Capșa a fost consemnat în scris după moartea martorului, Grigore Ventura (prin 1911; refac din memorie reperele fixe) de către Al. Ciurcu în acest regim: „Să-l fi auzit pe Grigore Ventura povestind…”. Lucrurile erau, așadar, spuse, „vorbite” — lumea probabil le știa — dar nu le consemnase nimeni. Despre biletul soției lui Slavici prin care îi cerea lui Titu Maiorescu s-o scape de Eminescu pentru că a devenit foarte rău, a scris aluziv G.T. Kirileanu în 1902 (având acceptul lui Titu Maiorescu de a prelua date din „Însemnările zilnice” ale criticului), apoi Ioan Slavici însuși prin 1909, apoi tot el prin 1924 (spunând că, de fapt, el însuși a trimis acest bilet) — dar „Însemnările zilnice” ale lui Titu Maiorescu au fost publicate de I.A. Rădulescu-Pogoneanu abia în 1931. Procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu a ieșit la iveală prin anii &#39;50 ai secolului trecut, iar mențiunea furgonului care l-a ridicat pe Eminescu din Baia Mitrașewski a fost făcută de Vintilă Russu-Șirianu prin anii&#39;60. S-a zis că furgonul trebuie scos din discuție, pentru că Vintilă Russu-Șirianu povestește ce a auzit în familie de la bunicul său, Ion Russu-Șirianu, care spunea că a fost martor la evenimente — dar ulterior s-a dovedit că nici nu se afla în București. Nu văd rațiunea pentru care l-am crede pe Ciurcu povestind ce povestea Ventura — și nu l-am crede pe nepotul „ciobanului”. Nu văd, apoi, ce s-ar fi putut face cu un insurgent pus în cămașa de forță, cum îl aflăm pe Eminescu din procesul verbal al comisarului Câță-Nicolescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxia în celulă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-in-celula/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Părintele Daniil de la Tanacu, deținut de drept comun al statului ateu român&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În urmă cu trei ani, scriam articolul de mai jos, care nu e politic, precum s-ar părea, ci teologic: &lt;strong&gt;„Criminalul cu barbă roșie”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; și &lt;strong&gt;„Integrarea europeană a ortodoxiei”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu puțin timp în urmă, noi, românii, am semnat, prin reprezentanții noștri aleși, o înțelegere de „integrare” sau de „aderare” în „comunitatea Europeană”. Aceasta s-a întîmplat după cincisprezece ani de propagandă în care ni s-a repetat că nu avem altă cale, că acesta e ultimul prilej de a ne împlini „destinul” ca nație. Nimeni nu și-a pus întrebarea dacă „integrarea” aceasta e un lucru cu adevărat bun, dacă nu e o amăgire. Dar întîi și întîi nimeni nu s-a întrebat ce înseamnă vorbele acestea înseși: „integrare”, „Europa”. Dicționarul de sinonime zice că primul cuvînt însemnează „includere”, „încorporare”, „înglobare”. Mai pe românește, eu l-aș tălmăci prin „înghițire”. În ce privește vorba „Europa”, nesfîrșitele discuții despre ce ar putea să însemne această vorbă nu au ajuns la nici un capăt. Și este firesc să fie așa. În lipsa unui scop aflat dincolo de ea, istoria nu are nici un înțeles. Iar scopul a ceea ce numim „istorie” este mîntuirea firii omenești, adică ieșirea sa de sub stăpînirea diavolului (dezbinătorul) celui mare, numit și „Satana” („Potrivnicul”), împăcarea omului cu Dumnezeu cel în Treime slăvit și redobîndirea nemuririi și a fericirii de dinainte de căderea Evei și a lui Adam. Necredincioșii, urîtorii de Hristos, nu vor să audă de aceasta, și spun că scopul istoriei este autodesăvîrșirea omului, adică întocmai ceea ce i-a spus și Satana Evei, atunci cînd a ispitit-o: „Ori în ce zi veți mînca dintr-însul [din pomul cunoștinței binelui și răului, n. m], se vor deschide ochii voștri și veți fi ca niște dumnezei” (&lt;i&gt;Facerea&lt;/i&gt; 3:5). ținînd seama deci de cele zise, înțelegem că „Europa” este acea parte a continentului cu același nume ce nu ține de Adevărul ortodox, Adevăr care nu e ceva, ci e Cineva, anume Însuși Mîntuitorul Hristos. „Europa” este acea împărăție întemeiată de Carol cel Mare pe mincinosul eres „creștin” care avea să se numească mai tîrziu „romano-catolicism” și din care aveau să răsară eresurile protestante&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Altfel spus, „Europa” este însăși împărăția Antihristului, adică a „Hristosului” celui mincinos, împărăție care nu doar că se alcătuiește sub ochii noștri, dar și împreună cu noi, așa zișii ortodocși.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special  Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului. Însă arta sacră, a icoanei, este expresia unei teologii înalte pe care o slujește, o exprimă, o explică. Ea exprimă o doctrină supra-umană, revelată, supra-individuală, originală în adevăratul sens al cuvântului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studiu asupra francmasoneriei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Întocmit de Î.P.S. Mitropolit Dr. Nicolae al Ardealului și votat de Sfântul Sinod în ședința sa de la 11 Martie 1937&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;Ce este Francmasoneria?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Francmasoneria este o societate secretă, răspândită azi în lumea întreagă, pretinzând a avea un scop filosofic și umanitarist”. Nu vom începe prin a da o definiție completă a Francmasoneriei, ci vom arăta pe rând originile, organizația și diferitele ei aspecte, rezumându-le la sfârșit într-o definiție.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;1. Începuturile Francmasoneriei&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Începuturile Francmasoneriei formează un subiect de interminabile discuții. În forma de astăzi ea există din 1717, când 4 loji engleze s-au întrunit la Londra și au format Marea Lojă a Angliei.&lt;br&gt;&#xA;La 1723 Andersen întocmi Constituțiunile acestei organizații pe baza Constituției mai vechi a lojilor de zidari din Anglia. (Aceste loji de zidari rămăseseră cu timpul numai cu numele de zidari, în ele intrau orice fel de oameni.) Constituțiunile lui Andersen sunt legea fundamentală a Francmasoneriei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sistemul politic și-a însușit și a modelat treptat instituțiile (elementele) sale componente. Partidele politice sunt o asemenea realizare istorică și le revine rolul de elemente centrale ale sistemului. Partidele, în accepțiunea noastră, sunt pentru sistemul politic intern, ceea ce statele sunt pentru sistemul internațional. Dacă statul este considerat principala instituție a sistemului politic, atunci partidele sunt cele care dau conținut și dinamică acestuia. Partidele participă activ la redistribuție, sau la alocarea autoritară de valori cum ne-ar completa D. Easton, și determină, în mare măsură poziționarea externă a statului. Toate acestea suscită interes deosebit pentru aceste instituții structurale, iar în cazul Basarabiei actuale sunt o trăire istorică și o perspectivă de viitor, viitor care nu trebuie ratat. Prin urmare, studiul este o sinteză a evoluției istorice și a dinamicii actuale a subsistemului partidist din Republica Moldova. Conceptualizare și tradiție.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxia fără Duhovnic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cea mai importantă problemă cu care se confruntă lumea de azi este poziția față de credință sau mai precis raportul nostru cu Dumnezeu. Ca urmare a unor propagande susținute și concertate, s-au întipărit în mintea noastră – de oameni moderni – niște clișee, pe care cu mare greutate le mai poate schimba cineva. Astfel, noi suntem “o țară mică”, “eu am Dumnezeul meu”, “toate credințele duc în același loc”, “Dumnezeu e doar în sufletul omului” șamd., circulă ca un fel de cuvinte înțelepte, în toată lumea românească, ca un soi de proverbe care parcă se străduiesc să devină folclor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Știință și credință: relație fără conflict?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stiinta-si-credint%C4%83-relatie-fara-conflict/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„De oricine poți să te iei&lt;br&gt;&#xA;Însă nu de Galilei&lt;br&gt;&#xA;Ca să nu te dăm la lei”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stihurile șugubețe din motto nu fac parte din vreun folclor, ci au fost inspirate de o știre recentă preluată din media internațională. La noi ea suna cam în felul următor:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o universitate din Roma&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Miercuri 16 ianuarie 2008, 07:45&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Papa Benedict al XVI-lea și-a anulat vizita la o prestigioasă universitate din Roma, din cauza unui protest al câtorva zeci de studenți, care îi reproșează poziția față de procesul lui Galileo Galilei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce este icoana?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/ce-este-icoana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arheologia și istoria artelor spun: cuvîntul &lt;strong&gt;icoană&lt;/strong&gt;, de origine greacă (&lt;i&gt;eikôn&lt;/i&gt;, care înseamnă portret), era folosit de către Bizanț, în vremea cînd imaginile creștine erau în formare, pentru a desemna „orice reprezentare a lui Hristos, a Fecioarei, a unui sfînt, a unui înger sau a unui eveniment din istoria sfîntă, chiar dacă acea imagine era pictată, sculptată, mobilă sau monumentală și indiferent de tehnica cu ajutorul căreia a fost elaborată”&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;, astăzi termenul aplicîndu-se mai ales lucrărilor de șevalet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia în contextul turbulenței sistemului mondial contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/boala-si-moartea-lui-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/boala-si-moartea-lui-eminescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trecerea hotarului de mileniu consemnează faza extremă de evoluție a civilizației moderne. Se profilează un viitor care fascinează și înspăimântă, în același timp, cetățenii de pe toate continentele, inclusiv pe cei de pe ambele maluri ale Prutului. La nivel academic teoreticieni din diferite ramuri ale științei s-au lansat în elaborarea de abstracții teoretice care să acopere dinamica și complexitatea proceselor contemporane. Aproape de fiecare dată, conceptul de la care pornesc asumpțiile teoretice este cel de “globalizare”, care deși s-a impus treptat ca clișeul timpurilor noastre nu are o definiție exactă. Astfel, trebuie să dăm dreptate lui David Held care caracteriza globalizarea drept:”…ideea grandioasă care cuprinde absolut totul de la piețele financiare la Internet, dar care nu oferă o perspectivă substanțială asupra condiției umane contemporane.”1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;gkDropcap1&#34;&gt;Î&lt;/span&gt;n politica oricărei cetăți – în istoria omenirii – există doar două direcții. E ceea ce cunoaștem noi sub numele de dreapta și stânga. Sunt două tendințe pe care le suportă ca pe o sfâșiere ființa umană: dreapta credință, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credință, cealaltă judecată, stângăcia și strâmbătatea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aceste două porniri își au expresia și în politică: stânga și dreapta sau liberalism și conservatorism. În jurul lor sunt diferite nuanțe: la stânga de la noul liberalism la comunism și anarhism; la dreapta de la dreapta răbdătoare la cea neiertătoare. În politica contemporană românească, ca urmare a unei lungi perioade în care stânga a dictat, nu mai există nici măcar noțiunea de dreapta. Ca urmare dreapta părea a se fi atrofiat, sau am putea spune altfel: instinctul de conservare al poporului român a dispărut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Procesele legate de profundele  transformări socio-culturale care marchează civilizația globală și societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuții teoretice și o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influență, nu neapărat pozitivă, asupra vieții materiale și spirituale a spațiului etno-cultural românesc. Discuții care să avertizeze și, totodată, să remodeleze categoriile existențiale cu care suntem obișnuiți în viața cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianțe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, și este departe de a-și propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune și angajamente suplimentare pe  și așa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.  AXA este, prin urmare, un răspuns românesc la provocările cu care se confruntă societatea românească și lumea contemporană, în ansamblu, în cadrul unei ere deloc ospitaliere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12 Sonete</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/12-sonete/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;VOAL DE ZI&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prin unde mă răsfrâng în voalul zilei,&lt;br&gt;&#xA;Pictura e adâncă – vadul morții,&lt;br&gt;&#xA;Iar strigătul din vis, ivirea roții,&lt;br&gt;&#xA;Aduce pentru noi sărutul milei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De vreau să spun cine mă-ndeamnă-n oră,&lt;br&gt;&#xA;Cu ce acopăr un&#xA;minut trecut,&lt;br&gt;&#xA;O să te chem, prietene tăcut,&lt;br&gt;&#xA;În centrul dus-întors, din altă  horă.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sunt îmbătări, sclipiri de cerc întins,&lt;br&gt;&#xA;O flacără cu numele învins&lt;br&gt;&#xA;Tot arde prin hotarul văzut ieri&lt;br&gt;&#xA;Cenușa cu natale primăveri&lt;br&gt;&#xA;Și pașii sub altar lăsați de fire,&lt;br&gt;&#xA;Atragere, ascunsă amintire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia în contextul turbulenței sistemului mondial contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/basarabia-in-contextul-turbulentei-sistemului-mondial-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/basarabia-in-contextul-turbulentei-sistemului-mondial-contemporan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trecerea hotarului de mileniu consemnează faza extremă de evoluție a civilizației moderne. Se profilează un viitor care fascinează și înspăimântă, în același timp, cetățenii de pe toate continentele, inclusiv pe cei de pe ambele maluri ale Prutului. La nivel academic teoreticieni din diferite ramuri ale științei s-au lansat în elaborarea de abstracții teoretice care să acopere dinamica și complexitatea proceselor contemporane. Aproape de fiecare dată, conceptul de la care pornesc asumpțiile teoretice este cel de “globalizare”, care deși s-a impus treptat ca clișeul timpurilor noastre nu are o definiție exactă. Astfel, trebuie să dăm dreptate lui David Held care caracteriza globalizarea drept:”…ideea grandioasă care cuprinde absolut totul de la piețele financiare la Internet, dar care nu oferă o perspectivă substanțială asupra condiției umane contemporane.”1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
