<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025-03 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2025-03/</link>
    <description>Recent content in 2025-03 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2025-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Radu Gyr - Ne vom întoarce</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ne-vom-intoarce/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/ne-vom-intoarce/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/s36EGp6eo38?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (II)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuăm prezentarea cărții &lt;i&gt;Political Correctness: A Short History Of An Ideology&lt;/i&gt; (2004, Free Congress Foundation), coordonată de William S. Lind, Director al Centrului pentru Conservatorism Cultural Free Congress Foundation. Traducerea acesteia formează Partea I a lucrării &lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017), apărută la editura Reîntregirea din Alba Iulia. În articolul anterior am prezentat primele două capitole.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Capitolul III, intitulat „Corectitudinea politică în învățământul superior”, este semnat de T. Kenneth Cribb jr., care arată determinarea adepților neomarxismului în a spăla creierele noilor generații de studenți. Măsurile luate de reformatorii educației superioare începând din anii 1960 sunt demne de pregătirea terenului pentru o lume distopică, unde în numele unor „drepturi” sunt încălcate toate drepturile, începând cu acela pe care se clădește demnitatea umană: libertatea, în diferitele sale manifestări. Campusurile universitare americane au devenit un teren de luptă aprigă între magiștrii corectitudinii politice, susținuți de ciracii lor, și apărătorii valorilor ce fac din instituțiile de învățământ superior spații de cunoaștere a omului, a societății și a mediului de viață, în scopul menținerii civilizației occidentale (a civilizației, putem spune). Pentru a-și atinge scopul, emisarii ideologiei progresiste duc o luptă specială împotriva tradiției artelor liberale, pentru că aceasta reprezintă mediul de formare a mentalităților favorabile libertății de gândire, artele liberale fiind în cea mai strânsă legătură cu experiențele de viață. De aceea, în anii anteriori – în mod fățiș, pentru că procesul propriu-zis a început cu decenii în urmă – am fost martori ai unei cenzuri demne de un regim dictatorial: cărți sau filme clasice au fost interzise în SUA pe motiv că ar leza sensibilitatea anumitor minorități, deși operele respective nu erau unele de propagandă; ele reprezentau o prelucrare artistică a unor realități sociale și culturale, subiectele fiind cele de interes universal: iubirea, suferința, sensul vieții, moartea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corectitudinea politică sau cum poate fi ucisă libertatea (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-i/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/corectitudinea-politica-sau-cum-poate-fi-ucisa-libertatea-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre corectitudinea politică s-au scris multe și se vor mai scrie, pentru că tema este cu adevărat generoasă, necesitând o incursiune în numeroase domenii. Oricine, vrând nevrând, a întâlnit cel puțin o dată subiectul acesta abordat sub una dintre fațetele sale: culturală, socială, politică, istorică, spirituală etc. Însă cei care doresc să vadă imaginea de ansamblu, cu istorie, ramificații și implicații directe sau pe termen lung, au această ocazie: Andrei Dîrlău și Irina Bazon au coordonat un volum dedicat fenomenului canceros la a cărui metastază suntem deja martori. Este vorba despre &lt;a href=&#34;https://editurareintregirea.ro/corectitudinea-politica&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;i&gt;Corectitudinea politică, o ideologie neomarxistă. Marxismul cultural – noua utopie&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (ed. a 2-a, revizuită și adăugită, 2017) apărută la editura Reîntregirea din Alba Iulia. Prefața este scrisă de Dan Puric, iar Sorin Lavric semnează postfața.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comemorarea victimelor civile ale atacului aerian din 4 Aprilie 1944</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2025-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2025-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doamne, ajută!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Vineri, 4 aprilie 2025, ora 09:45, la &lt;a href=&#34;https://parohiaparculcalarasi.ro/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”&lt;/a&gt;, va avea loc un parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Invităm pe toți cei interesați să ne rugăm împreună pentru sufletele celor adormiți.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Program:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;ora &lt;strong&gt;09:45&lt;/strong&gt; - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: &lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/dir//Biserica+Sfin%C8%9Bii+%C3%8Emp%C4%83ra%C8%9Bi+Constantin+%C8%99i+Elena+Intrarea+Sectorului+15+Bucure%C8%99ti/@44.4320098,26.1407181,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x40b1fed0e6c5eb3b:0xd304d8d55d9c2fcf!2m2!1d26.1407181!2d44.4320098&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;ora &lt;strong&gt;11:30&lt;/strong&gt; - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: &lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/dir//Cimitirul+4+Aprilie,+Bucure%C8%99ti/@44.4575881,26.0499757,17z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x40b201d70b0803b5:0xad0df3ff733337c2!2m2!1d26.0521644!2d44.4575881!3e0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/place/Cimitirul+4+Aprilie/@44.4576376,26.0519665,129m/data=!3m1!1e3!4m6!3m5!1s0x40b201d70b0803b5:0xad0df3ff733337c2!8m2!3d44.4575881!4d26.0521644!16s%2Fg%2F11shncg9pt?entry=ttu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cimitirul „4 Aprilie”&lt;/a&gt;, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vă mulțumim!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
