<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Revista presei maghiare on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/revista-presei-maghiare/</link>
    <description>Recent content in Revista presei maghiare on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/revista-presei-maghiare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5846 din 01.12.2009
Sylvester Lajos 1 Decembrie În timp ce statuia de la Reci, a honvedului decapitat, a fost excavată din curtea muzeului, un cunoscut de-al nostru, istoric şi filozof, a făcut şi el săpături în domeniul său de activitate, scoţând la lumină din străfundurile istoriei o serie de documente care conţin atât pasaje ce garantează drepturile minorităţilor cât şi o interpretare prin prisma drepturilor internaţionale şi a celor publice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răsfoind presa maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Cu numai o zi înainte de reuniunea NATO de la Bucureşti, după ce am făcut nenumărate ocoluri printr-o capitală al cărui centru este blocat de dispozitive de securitate nemaivăzute până acum de români, m-am delectat la sedul redacţiei răsfoind extrase din presa maghiară din ţară. Desigur că nu mă aşteptam la vreo schimbare de ton, muzica acestei prese fiindu-mi, de multă vreme, bine cunoscută. În schimb, nuanţele noi sunt mai mult decât interesante, dacă le raportăm la evenimentul internaţional găzduit de Bucureşti şi, mai ales, la evoluţia regiunii balcanice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr.5276 – 15.01.2008
Titlul: Pământ Secuiesc? Dezvoltare?
Semnează: Biro A. Zoltan Este evident că lui Csutak Istvan nu prea îi sunt pe plac scaunele (vezi Pământul Secuiesc-Pământ al scaunelor?, Hargita Nepe, 8 ianuarie 2008), mai ales dacă acestea sunt pe Pământul Secuiesc şi nu sunt un obiect cu patru picioare ci forme de organizare internă. Şi după cum declară, are şi motive, având în vedere că această formă de organizare teritorială, condamnată la uitare până şi de Viena/Budapesta, este nu numai anacronică ci şi un leagăn al mediocrităţii.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
