<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Revista presei maghiare on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/revista-presei-maghiare/</link>
    <description>Recent content in Revista presei maghiare on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2010 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/revista-presei-maghiare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MEMORANDUM</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</guid>
      <description>Adunarea Forumului Civic al Românilor din județele Covasna, Harghita și Mureș, întrunită azi, 20 martie 2010, la Toplița, județul Harghita, adresează autorităților Statului Român: Parlamentului, Președinției și Guvernului României, precum și întregii societății românești prezentul
MEMORANDUM Ne adresăm autorităților statului și clasei politice românești care decid prezentul și viitorul țării să-și îndrepte atenția și energia spre problemele reale ale țării și ale poporului român.
Noi, românii din Covasna, Harghita și Mureș, din inima țării, pe lângă problemele cu care se confruntă toți frații noștri de pe cuprinsul patriei, la peste 90 de ani de la Marea Unire, încă ducem cu greu povara luptei pentru păstrarea identității și a ființei noastre naționale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 1/01.01.2010 – 15.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Europai–Ido, nr. 1 din ianuarie 2010
Potrivit lui Posta Imre, în patria noastră s–au stabilit peste un milion de evrei / Acord ungaro–israelian secret În aprilie 2004, președintele israelian Mose Kacav a efectuat o vizită în Ungaria. Motivul a fost – aparent – o vizită obișnuită de prietenie. Într–un cerc restrâns însă, a fost încheiat un acord interstatal ale cărui anumite puncte se identifică cu un act de trădare de patrie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 23/01.12.2009 – 31.12.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5846 din 01.12.2009
Sylvester Lajos 1 Decembrie În timp ce statuia de la Reci, a honvedului decapitat, a fost excavată din curtea muzeului, un cunoscut de-al nostru, istoric și filozof, a făcut și el săpături în domeniul său de activitate, scoțând la lumină din străfundurile istoriei o serie de documente care conțin atât pasaje ce garantează drepturile minorităților cât și o interpretare prin prisma drepturilor internaționale și a celor publice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr.5276 – 15.01.2008
Titlul: Pământ Secuiesc? Dezvoltare?
Semnează: Biro A. Zoltan Este evident că lui Csutak Istvan nu prea îi sunt pe plac scaunele (vezi Pământul Secuiesc-Pământ al scaunelor?, Hargita Nepe, 8 ianuarie 2008), mai ales dacă acestea sunt pe Pământul Secuiesc și nu sunt un obiect cu patru picioare ci forme de organizare internă. Și după cum declară, are și motive, având în vedere că această formă de organizare teritorială, condamnată la uitare până și de Viena/Budapesta, este nu numai anacronică ci și un leagăn al mediocrității.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
