<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Revista Presei Maghiare on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/revista-presei-maghiare/</link>
    <description>Recent content in Revista Presei Maghiare on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/revista-presei-maghiare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 07/01.04.2010 – 15.04.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 06/15.03.2010 – 31.03.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Gyergyoi Kisujsag (Harghita-Gheorgheni), nr. 845 din 18-24.03.2010&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4&gt;A doua Mare Adunare a Autoguvernărilor Ținutului Secuiesc&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Regulamentul intern al Marii Adunări a Autoguvernărilor Ținutului Secuiesc (MAATS)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Delegații la MAATS sunt aleși locali sau județeni, respectiv primari din Ținutul Secuiesc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2. Limbile oficiale a adunării sunt română și maghiară. Petru cei care nu cunosc una dintre aceste limbi trebuie să se asigure traducător.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3. MAATS este convocată, în funcție de necesități, cel puțin o dată pe an de către comisia internă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MEMORANDUM</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Adunarea Forumului Civic al Românilor din județele Covasna, Harghita și Mureș, întrunită azi, 20 martie 2010, la Toplița, județul Harghita, adresează autorităților Statului Român: Parlamentului, Președinției și Guvernului României, precum și întregii societăți românești prezentul&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;MEMORANDUM&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ne adresăm autorităților statului și clasei politice românești care decid prezentul și viitorul țării să-și îndrepte atenția și energia spre problemele reale ale țării și ale poporului român.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi, românii din Covasna, Harghita și Mureș, din inima țării, pe lângă problemele cu care se confruntă toți frații noștri de pe cuprinsul patriei, la peste 90 de ani de la Marea Unire, încă ducem cu greu povara luptei pentru păstrarea identității și a ființei noastre naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 1/01.01.2010 – 15.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Europai–Ido, nr. 1 din ianuarie 2010&lt;br&gt;&#xA;Potrivit lui Posta Imre, în patria noastră s–au stabilit peste un milion de evrei / Acord ungaro–israelian secret&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În aprilie 2004, președintele israelian Mose Kacav a efectuat o vizită în Ungaria. Motivul a fost – aparent – o vizită obișnuită de prietenie. Într–un cerc restrâns însă, a fost încheiat un acord interstatal ale cărui anumite puncte se identifică cu un act de trădare de patrie. N–ar fi mirat pe nimeni dacă la semnarea lui ar fi participat doar partidele liberale de stânga și cercurile lor de interese, însă a fost prezentă întreaga elită politică. Inclusiv președintele de atunci, Madl Ferenc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 23/01.12.2009 – 31.12.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 5846 din 01.12.2009&lt;br&gt;&#xA;Sylvester Lajos&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4&gt;1 Decembrie&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;În timp ce statuia de la Reci, a honvedului decapitat, a fost excavată din curtea muzeului, un cunoscut de-al nostru, istoric și filozof, a făcut și el săpături în domeniul său de activitate, scoțând la lumină din străfundurile istoriei o serie de documente care conțin atât pasaje ce garantează drepturile minorităților cât și o interpretare prin prisma drepturilor internaționale și a celor publice. Documentele fac referire la datele de 1 decembrie 1918 și 9 decembrie 1919, acesta din urmă fiind tratatul semnat la Paris, între Puterile Aliate și România.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr.5276 – 15.01.2008&lt;br&gt;&#xA;Titlul: Pământ Secuiesc? Dezvoltare?&lt;br&gt;&#xA;Semnează: Biro A. Zoltan&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este evident că lui Csutak Istvan nu prea îi sunt pe plac scaunele (vezi Pământul Secuiesc-Pământ al scaunelor?, Hargita Nepe, 8 ianuarie 2008), mai ales dacă acestea sunt pe Pământul Secuiesc și nu sunt un obiect cu patru picioare ci forme de organizare internă. Și după cum declară, are și motive, având în vedere că această formă de organizare teritorială, condamnată la uitare până și de Viena/Budapesta, este nu numai anacronică ci și un leagăn al mediocrității. Cei care trăiesc aici – fie ei chiar și elitiști – interpretează colaborarea ca pe un cuțit înfipt în spate iar dimensiunea investiției spiritualo-materiale planificate cu atâta zel nu depășește limita celei mai mărginașe cârciumi scăunale (mai nou pensiune de hotar) care, dacă lucrurile vor evolua cu adevărat bine, s-ar putea transforma chiar și într-un butic vamal scăunal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
