<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 15 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/</link>
    <description>Recent content in Axa 15 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cioclul lumii contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși există o serie de opinii ale unor economiști de marcă ai României privind „necesitatea” împrumutului de la FMI, printre care enumerăm: &lt;strong&gt;creșterea rezervele internaționale, ameliorarea percepției mediului extern al țării și întărirea dorinței autorităților române pentru reforme structurale&lt;/strong&gt;. Tot aceiași autori menționează că ameliorarea percepției este un punct critic cu caracter subiectiv ce ține de opinia unor agenții de rating privind dezechilibrul extern și politica fiscală prea relaxată și că dacă guvernul ar „investi” orice sumă în economie aceasta s-a putea reflecta prin ieșiri aproape duble de valută. Astfel, dacă avantajele împrumutului sunt complet incerte și țin mai mult de speculații intelectuale de comportament, dezavantajele sunt cu siguranță certe, mult mai mari și mai costisitoare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;(urmare din numărul trecut)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Una dintre armele câștigătoare ale pașoptiștilor a fost ceea ce s-ar putea numi &lt;i&gt;bătălia folclorului&lt;/i&gt;. Neștiind nimic despre români, apusenii solicitau dovezi de &lt;i&gt;creativitate&lt;/i&gt; a acestui popor pentru care militau tinerii intelectuali pașoptiști. Era nevoie de probe că nu aveau de a face cu o populație barbară. Ecouri umoristice ale acestei situații întâlnim în povestirea &lt;i&gt;Balta Albă&lt;/i&gt; a lui Alecsandri. Dar poetul, reîntors în țară, pornește la drum pentru descoperirea &lt;i&gt;comorilor&lt;/i&gt;. Ele trebuiau puse sub ochii occidentalilor și era nevoie ca acestea să strălucească. Iar cea mai importantă comoară la care se oprește Alecsandri este &lt;i&gt;poezia populară&lt;/i&gt;. El declanșează o acțiune de anvergură în toate provinciile românești. Bate el însuși în lung și în lac unele zone spre a da de pietrele prețioase, cu precădere balade. În 1844, &lt;i&gt;Propășirea&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;Gazeta de Transilvania&lt;/i&gt; dădeau anunțuri în numele poetului spre a i se trimite material folcloric. Strădaniile vor fi încununate în anii 1852-1853, când vor apărea, la Iași, cele două volume de &lt;i&gt;Poesii poporale&lt;/i&gt;. &lt;i&gt;Balade (Cântice bătrânești)&lt;/i&gt; adunate și îndreptate de V. Alecsandri. Simultan, își scrie opera originală pe care o și face cunoscută prin traduceri, în Franța. Cu un efort susținut, traduce el însuși în franceză cele două volume de poezii populare, care vor apărea la Paris cu o prefață de Ubicini&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Cu un an mai înainte, apăruse versiunea londoneză a lui E. C. Grenville Murray, reeditată în 1859. În următorii doi ani, vor apărea alte tălmăciri în engleză și germană, datorită eforturilor lordului Henry Stanley și ale scriitorului Wilhelm von Kotzebue. În 1855, Alecsandri publică un răsunător articol, &lt;i&gt;Prietenii românilor&lt;/i&gt;, rezultat al unor demersuri persuasive în fața acestora, când le prezintă comoara folclorică, pentru ca „să vă dovedească, domnilor, că poporul ce grăiește astfel e de neam latinesc, iar nu slav precum au îndrăznit a pretinde campionii panslavismului care s-au înșelat a crede că naționalitățile se pot scamota prin câteva note și manifestări diplomatice”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doar noile pașapoarte au cipuri, carnetele de conducere nu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ultima vreme, în România, problema actelor cu microcipuri a luat o amploare ieșită din comun. Emisiuni, articole, polemici. Și multă, foarte multă manipulare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spun asta pentru că am fost, la rândul meu, manipulat, și i-am manipulat pe alții. Rândurile mele nu sunt o cerere de iertare, deși pot fi înțelese și astfel. Ele sunt o chemare la mai multă atenție, într-o vreme în care mulți vor să ne manipuleze. Voi arăta aceasta foarte simplu, făcând referire la noile carnete de conducere. Carnete care nu au cip. Da, nu au cip. Și voi argumenta în acest articol de ce nu au.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crezul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puneți-mi lanțuri și cătușe&lt;br&gt;&#xA;  să sune scrâșnetul hain&lt;br&gt;&#xA;  și mii de lacăte la ușe,&lt;br&gt;&#xA;  eu tot ceea ce-am fost rămân.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Surpați asupra-mi munți și ape,&lt;br&gt;&#xA;  puteți chiar să mă spânzurați.&lt;br&gt;&#xA;  Cu grele, negre târnăcoape,&lt;br&gt;&#xA;  credința nu mi-o sfărâmați.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Târâți-mă, de vreți, sub șanțuri&lt;br&gt;&#xA;  și îngropați-mi trupul stins.&lt;br&gt;&#xA;  Eu simt ca Făt-Frumos, din lanțuri&lt;br&gt;&#xA;  puteri adânci de neînvins.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Puteți să năpustiți tot iadul&lt;br&gt;&#xA;  ca să mă frângă până-n miez.&lt;br&gt;&#xA;  Eu stau în viscole ca bradul&lt;br&gt;&#xA;  și tare, tare ca un crez.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ești Doamne bun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ești Doamne bun, eu pământean și rău&lt;br&gt;&#xA;Și-n dragoste nu-ți semăn, nici în milă.&lt;br&gt;&#xA;Dar, după răni, sunt chip din chipul Tău&lt;br&gt;&#xA;de păr dospit din cer nu din argilă.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nu ți-am râvnit nici razele subțiri,&lt;br&gt;&#xA;Nici tălpile străpunse de piroane.&lt;br&gt;&#xA;Dar Tu mă faci părtaș în răstigniri&lt;br&gt;&#xA;și-ți tot îngân osânda din icoane.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sfințit pe cruci pe care nu m-am vrut&lt;br&gt;&#xA;și de-nvieri pe care nu le-aș cere,&lt;br&gt;&#xA;nu știu: Tu te cobori la mine-n lut&lt;br&gt;&#xA;sau eu mă urc spre raiul Tău bând fiere?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libertatea europeană și mielul de Paști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Precum a început să se vadă cam de toată lumea, „libertatea” pe care Europa ne silește să o primim nu are drept scop nimic altceva decît desființarea oricărei libertăți adevărate și firești. Și aducem ca pildă legislația privitoare la creșterea vitelor, acel „sistem de supraveghere și control” care, din „grija față de om”, l-a făcut pe țăranul Român să lase cu totul această ocupație și să se apuce de căpșunărit în Spania sau de construcții în Italia și Israel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvânt către președintele Voronin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În aceste zile comunismul a demonstrat încă o dată, pentru cine mai era nevoie, că este un regim întreținut prin tortură și șantaj. O lume întreagă a văzut cum polițiștii moldoveni atacă lumea pașnică de pe stradă, bătînd cu sadism copii și femei. Totul se petrece sub ochii satisfăcuți ai președintelui, fost general de miliție sovietică.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am fost personal în mulțime pentru a mărturisi în numele tuturor preoților și a creștinilor torturați și uciși de regimul comunist sovietic. Am mărturisit, mai întîi, în numele bunicului meu preot, pe care nu am avut posibilitatea să-l cunosc, pentru că bolșevicii l-au ucis la vîrsta de 37 de ani, dîndu-mi în loc un tată propagandist al ateismului științific.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adresare către Mitropolitul Vladimir: „Cereți încetarea torturii!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liderii opoziției de la Chișinău declarau ieri sus și tare că vor scoate în piață „zeci de mii, milioane de oameni”. Însă au ieșit doar cîteva sute, arătînd adevărata față a opoziției moldovenești. Mitingul de azi poate fi rezumat într-o singură propoziție astfel: Opoziția de carton a ieșit la microfon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În timp ce liderii opoziției și-au cerut și au primit aprobare de șa tiranii comuniști pentru noi proteste, adevărații protestatari sînt vînați și torturați de polițiști cu măști pe față. A apărut primul mort, tînărul Valeriu Boboc, tatăl unui copil de un an și jumătate. Sînt sigur că mai sînt și alți morți și că în următoarele două trei săptămîni vor fi sute, deoarece majoritatea dintre cei bătuți au șanse să moară din cauza hemoragiilor interne.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Audiență la un demon mut</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Efectele libertății religioase au de pășit cu mult așteptările Comitetului pentru Siguranța Statului. Bisericile s-au înmulțit atît de mult pe teritoriul fostei Uniuni Sovietice încît liderii politici, pentru a-și asigura voturile în alegeri, au început să pozeze lîngă episcopi și preoți. Loialitatea Bisericii față de politica centrală nu era pusă la îndoială. În decursul a douăzeci de ani nici un episcop nu a contrazis public politica de la Kremlin. Atacurile din Cecenia și din Transnistria se făceau și cu încuviințarea publică a ierarhiei, iar liderii separatiști s-au învrednicit de medalii patriarhale. Așadar, înmulțirea bisericilor și influența crescîndă a clerului nu putea aduce decît folos statului. Dar ce s-ar întîmpla dacă într-o zi Biserica ar deveni conștientă de forța pe care o reprezintă și s-ar întoarce împotriva politicii centrale? Lucrul acesta trebuia prevenit și împiedicat să se producă…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvînt la îngroparea dumnezeiescului trup al Domnului și Mîntuitorului nostru Iisus Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce este aceasta? Astăzi, tăcere multă pe pămînt, tăcere multă și liniștire de-acum, tăcere multă, căci Împăratul doarme! Pămîntul s-a temut și a alinat, căci Dumnezeu a adormit cu trupul, și pe cei ce dormeau din veac i-a înviat. Dumnezeu a murit cu trupul, și iadul s-a cutremurat. Dumnezeu a adormit pentru puțină vreme, și pe cei ce dormeau din veac în iad i-a înviat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unde sînt acum tulburările și glasurile ce s-au făcut asupra lui Hristos cu puțin mai-nainte? O, prea-fără de lege! Unde-s noroadele, și împotrivirile, și nerînduielile, și armele și sulițele? Unde-s împărații și preoții, și judecătorii cei osîndiți? Unde-s făcliile, și săbiile, și strigările cele fără de rînduială? Unde–s noroadele, și întărîtarea și straja cea necinstită? Cu adevărat și chiar prea cu adevărat, de vreme ce au cugetat cele deșarte și zadarnice, noroadele s-au poticnit de Hristos, „piatra cea din capul unghiului”, și ei s-au zdrobit. Lovitu-s-au de Piatra cea tare, și s-au sfărîmat și valurile lor s-au risipit întru spume. Lovitu-s-au de nicovala cea nebiruită, și ei singuri s-au frînt. Înălțat-au pe lemn Piatra Vieții, și [Aceasta], pogorîndu-Se peste dînșii, i-a omorît. Legatu-L-au pe Tarele Samson, pe Soarele Dumnezeu; dar, dezlegîndu-Se, a pierdut legăturile cele din veac, pe cei de altă seminție și pe cei fără de lege. Apus-a Soarele Dumnezeu-Hristos sub pămînt, și întuneric neînserat a făcut Iudeilor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convertirea lui Galilei la geocentrism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Introducere &lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anul 2009 a fost declarat printre altele ca „anul astronomiei”, amintindu-se că au trecut 400 de ani de când Galileo Galilei a folosit celebrul său telescop cu care a făcut observații ce au zdruncinat din temelii vechile concepții geocentrice ptolemeice. A urmat și mai celebrul conflict al savantului cu Inchiziția catolică, în urma căruia Galilei a ieșit condamnat, dar ulterior, știința i-a dat dreptate și a urmat dezvoltarea astronomică cunoscută.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
