<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 15 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/</link>
    <description>Recent content in Axa 15 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cioclul lumii contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</guid>
      <description>Deși există o serie de opinii ale unor economiști de marcă ai României privind „necesitatea” împrumutului de la FMI, printre care enumerăm: creșterea rezervele internaționale, ameliorarea percepției mediului extern al țării și întărirea dorinței autorităților române pentru reforme structurale. Tot aceiași autori menționează că ameliorarea percepției este un punct critic cu caracter subiectiv ce ține de opinia unor agenții de rating privind dezechilibrul extern și politica fiscală prea relaxată și că dacă guvernul ar „investi” orice sumă în economie aceasta s-a putea reflecta prin ieșiri aproape duble de valută.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>(urmare din numărul trecut)
Una dintre armele câștigătoare ale pașoptiștilor a fost ceea ce s-ar putea numi bătălia folclorului. Neștiind nimic despre români, apusenii solicitau dovezi de creativitate a acestui popor pentru care militau tinerii intelectuali pașoptiști. Era nevoie de probe că nu aveau de a face cu o populație barbară. Ecouri umoristice ale acestei situații întâlnim în povestirea Balta Albă a lui Alecsandri. Dar poetul, reîntors în țară, pornește la drum pentru descoperirea comorilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doar noile pașapoarte au cipuri, carnetele de conducere nu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</guid>
      <description>În ultima vreme, în România, problema actelor cu microcipuri a luat o amploare ieșită din comun. Emisiuni, articole, polemici. Și multă, foarte multă manipulare.
Spun asta pentru că am fost, la rândul meu, manipulat, și i-am manipulat pe alții. Rândurile mele nu sunt o cerere de iertare, deși pot fi înțelese și astfel. Ele sunt o chemare la mai multă atenție, într-o vreme în care mulți vor să ne manipuleze. Voi arăta aceasta foarte simplu, făcând referire la noile carnete de conducere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crezul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</guid>
      <description>Puneți-mi lanțuri și cătușe
să sune scrâșnetul hain
și mii de lacăte la ușe,
eu tot ceea ce-am fost rămân.
Surpați asupra-mi munți și ape,
puteți chiar să mă spânzurați.
Cu grele, negre târnăcoape,
credința nu mi-o sfărâmați.
Târâți-mă, de vreți, sub șanțuri
și îngropați-mi trupul stins.
Eu simt ca Făt-Frumos, din lanțuri
puteri adânci de neînvins.
Puteți să năpustiți tot iadul
ca să mă frângă până-n miez.
Eu stau în viscole ca bradul</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ești Doamne bun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</guid>
      <description>Ești Doamne bun, eu pământean și rău
Și-n dragoste nu-ți semăn, nici în milă.
Dar, după răni, sunt chip din chipul Tău
de păr dospit din cer nu din argilă.
Nu ți-am râvnit nici razele subțiri,
Nici tălpile străpunse de piroane.
Dar Tu mă faci părtaș în răstigniri
și-ți tot îngân osânda din icoane.
Sfințit pe cruci pe care nu m-am vrut
și de-nvieri pe care nu le-aș cere,
nu știu: Tu te cobori la mine-n lut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertatea europeană și mielul de Paști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</guid>
      <description>Precum a început să se vadă cam de toată lumea, „libertatea” pe care Europa ne silește să o primim nu are drept scop nimic altceva decît desființarea oricărei libertăți adevărate și firești. Și aducem ca pildă legislația privitoare la creșterea vitelor, acel „sistem de supraveghere și control” care, din „grija față de om”, l-a făcut pe țăranul Român să lase cu totul această ocupație și să se apuce de căpșunărit în Spania sau de construcții în Italia și Israel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CUVÂNT CĂTRE PREȘEDINTELE VORONIN</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</guid>
      <description>În aceste zile comunismul a demonstrat încă o dată, pentru cine mai era nevoie, că este un regim întreținut prin tortură și șantaj. O lume întreagă a văzut cum polițiștii moldoveni atacă lumea pașnică de pe stradă, bătînd cu sadism copii și femei. Totul se petrece sub ochii satisfăcuți ai președintelui, fost general de miliție sovietică.
Am fost personal în mulțime pentru a mărturisi în numele tuturor preoților și a creștinilor torturați și uciși de regimul comunist sovietic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADRESARE CĂTRE MITROPOLITUL VLADIMIR: „CEREȚI ÎNCETAREA TORTURII!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</guid>
      <description>Liderii opoziției de la Chișinău declarau ieri sus și tare că vor scoate în piață „zeci de mii, milioane de oameni”. Însă au ieșit doar cîteva sute, arătînd adevărata față a opoziției moldovenești. Mitingul de azi poate fi rezumat într-o singură propoziție astfel: Opoziția de carton a ieșit la microfon.
În timp ce liderii opoziției și-au cerut și au primit aprobare de șa tiranii comuniști pentru noi proteste, adevărații protestatari sînt vînați și torturați de polițiști cu măști pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiență la un demon mut</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</guid>
      <description>Efectele libertății religioase au de pășit cu mult așteptările Comitetului pentru Siguranța Statului. Bisericile s-au înmulțit atît de mult pe teritoriul fostei Uniuni Sovietice încît liderii politici, pentru a-și asigura voturile în alegeri, au început să pozeze lîngă episcopi și preoți. Loialitatea Bisericii față de politica centrală nu era pusă la îndoială. În decursul a douăzeci de ani nici un episcop nu a contrazis public politica de la Kremlin. Atacurile din Cecenia și din Transnistria se făceau și cu încuviințarea publică a ierarhiei, iar liderii separatiști s-au învrednicit de medalii patriarhale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la îngroparea dumnezeiescului trup al Domnului și Mîntuitorului nostru Iisus Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</guid>
      <description>Ce este aceasta? Astăzi, tăcere multă pe pămînt, tăcere multă și liniștire de-acum, tăcere multă, căci Împăratul doarme! Pămîntul s-a temut și a alinat, căci Dumnezeu a adormit cu trupul, și pe cei ce dormeau din veac i-a înviat. Dumnezeu a murit cu trupul, și iadul s-a cutremurat. Dumnezeu a adormit pentru puțină vreme, și pe cei ce dormeau din veac în iad i-a înviat.
Unde sînt acum tulburările și glasurile ce s-au făcut asupra lui Hristos cu puțin mai-nainte?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea lui Galilei la geocentrism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</guid>
      <description>Introducere 1 Anul 2009 a fost declarat printre altele ca „anul astronomiei”, amintindu-se că au trecut 400 de ani de când Galileo Galilei a folosit celebrul său telescop cu care a făcut observații ce au zdruncinat din temelii vechile concepții geocentrice ptolemeice. A urmat și mai celebrul conflict al savantului cu Inchiziția catolică, în urma căruia Galilei a ieșit condamnat, dar ulterior, știința i-a dat dreptate și a urmat dezvoltarea astronomică cunoscută.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
