<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 3 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/</link>
    <description>Recent content in Axa 3 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2008 07:23:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>Hotărât lucru, ţara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidenţiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct şi la ore de vârf a reuşit să-l facă pe românaşul care nu se mai dezlipeşte de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de preţurile aberante ale energiei şi alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplăţii noianului de taxe şi impozite –cele mai mari şi mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românaşul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viaţa într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidismul moldovenesc și conjunctura regională</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/partidismul-moldovenesc-si-conjunctura-regionala/</guid>
      <description>Liberalizarea vieţii politice din URSS, alimentată de politica gorbaciovistă şi conjunctura internaţională, a declanşat, la sf. anilor 80 ai secolului trecut, o adevărată revoluţie naţional-democratică şi antiimperială în RSSM, care s-a soldat cu dispariţia regimului totalitar-comunist şi a statului sovietic moldovenesc.
La 3 iunie 1998, în cadrul unei adunări a intelectualilor în capital Chişinău, a fost creat Grupul de iniţiativă al Mişcării Democratice pentru susţinerea Restructurării – mişcare social-politică “neformală” care se afla în opoziţie faţă de Partidul Comunist din RSSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>Este un document în care Simon Telkes, preşedintele Societăţii centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituţional şi particular, modalitatea de maghiarizare a numelor româneşti, ale cărei consecinţe le trăim şi acum I. Numele maghiar Aşa cum, prin botez, creştinul devine membru al comunităţii creştine, tot aşa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez naţional, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraţilor fii ai naţiunii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un cuvînt despre semnele nașterii antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/un-cuvant-despre-semnele-nasterii-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/un-cuvant-despre-semnele-nasterii-antihristului/</guid>
      <description>„Şi – după cum proorociile arătau fariseilor şi saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd – tot aşa şi astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniştită” (Dimitriu Scartsiuni).1
În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeul a toate şi Ziditorul nostru nu ne-a lăsat întru necunoştinţă, precum sîntem plecaţi să credem cei mai mulţi dintre noi. Astfel, prin aleşii Săi purtători de Duh Sfînt, ne-a învăţat întreaga istorie, de la ce a fost întru începuturi şi pînă la ce va fi cînd ne vom întoarce la El întru viaţa cea de veci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 06:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>Ne vom întoarce într-o zi,
ne vom întoarce neapărat.
Vor fi apusuri aurii,
cum au mai fost când am plecat.
Ne vom întoarce neapărat,
cum apele se-ntorc din nori
sau cum se-ntoarce, tremurat,
pierdutul cântec, pe viori.
Ne vom întoarce într-o zi…
Şi cei de azi cu paşii grei
nu ne-or vedea, nu ne-or simţi
cum vom pătrunde-ncet în ei.
Ne vom întoarce ca un fum,
uşori, ţinându-ne de mâni,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>Unde umbreşte darul Tău Mihaile, Arhanghelule,
De acolo se izgoneşte puterea diavolului.
Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.
Săgeţile lui cel de foc purtătoare,
Cele pornite cu vicleşug împotriva noastră
Stingele cu mijlocirea Ta
Şi ne apără pe noi de toată vrăjmăşia şi sminteala lui
Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!
“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata
casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/7-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 04:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/7-poeme/</guid>
      <description>NOCTURNA OPUS 9 La viaţa mea am o dambla
A nu serba o cacealma…

Joviala, pendula dă
Dousprezece bobârnace Timpului,
Al treisprezecelea se pierde
În isteria colectivă eşalonată pe ore
De la Soare Răsare la Apusul de lume,
Cel mai zgomotos şi mai cinic carnaval
De pe Terra îşi exhibă măştile…
Ne apropiem de Moarte hârjonindu-ne
Valsăm bucuroşi că nu ne prăpădim singuri,
Explozii pirotehnice
Arc peste o victorie a la Phyrrus,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eminescu publicist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 03:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/eminescu-publicist/</guid>
      <description>I. Eminescu în slujba şcolii Motto:
„Şcoala n-ar trebui să fie o magazie de cunoştinţe străine, ci o gimnastică a întregii individualităţi a omului, elevul nu este un hamal, care-şi încarcă memoria cu sacii de coji ale unor idei străine, sub care geme, ci un om care exercită toate puterile proprii ale inteligenţei, întărindu-şi aparatul intelectual, precum un gimnast îşi împuterniceşte până în gradul cel mai mare aparatul fizic, fie-n vigoare, fie-n îndemânare”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
