<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sub Lupă on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/sub-lup%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Sub Lupă on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/sub-lup%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Istoria românilor reflectată în mass-media de limbă maghiară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/istoria-romanilor-reflectata-in-mass-media-de-limba-maghiara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este îndeobște cunoscut faptul că, la nivelul reprezentării comune din România, există un handicap de imagine față de județele Covasna și Harghita, singurele județe din România unde populația majoritară este numeric inferioară. Informațiile dinspre această regiune din Arcul Intracarpatic, variate și distorsionate, periodic devin centrul mediatic, iar zona este percepută ca o zonă cu probleme „sensibile” specifice. Teme referitoare la această zonă precum autonomia așa-zisului ținut Secuiesc, dar și cele privind relațiile româno-maghiare, în general, sunt prezente constant în mass-media.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Metode, mijloace și acțiuni subversive care au vizat destrămarea României (1919-1944)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/metode-mijloace-si-actiuni-subversive-care-au-vizat-destramarea-romaniei-1919-1944/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/metode-mijloace-si-actiuni-subversive-care-au-vizat-destramarea-romaniei-1919-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dictatul impus în fosta capitală a imperiului Habsburgic, Viena, la 30 august 1940, de miniștrii afacerilor externe ai Germaniei și Italiei a obligat România să cedeze Ungariei o parte din Transilvania&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; cu o suprafață de aproape 50.000 kmp, a cărei populație cuprindea, după datele stabilite de Instituitul Central de Statistică al României, la 1 ianuarie 1940, 2.612.102 locuitori, dintre care 1.314.654 români, 969,176 unguri și 328.272 de alte naționalități (germani, evrei, ruteni, slovaci etc.). Sentința de la Viena a urmărit un dublu scop: pe de o parte, a dorit să slăbească politic și să aservească economic România, deoarece, după 1918, a fost un element constant în politica respectării tratatelor de pace și a securității colective, iar pe de altă parte, actul a reprezentat o recompensă acordată guvernului de la Budapesta care, în mod constant, a susținut politicile revizioniste inițiate de Berlin și Roma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Europai-Ido, nr. 5 – martie 2008&lt;br&gt;&#xA;Nu mai există maghiari adevărați decât peste hotare…?/Un maghiar din occident intentează proces din cauza umilirii maghiarimii…&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kenessey Csaba, secretarul general al secției elvețiene a UMU, a denunțat publicația Neue Zurcher Zeitung pe motivul umilirii maghiarimii. Publicația învinovățește întreg poporul maghiar pentru deportarea evreilor în timpul celui de-al II-lea război mondial. Este vremea să fie schimbată direcția comunicării. Trebuie realizat faptul că dacă în timpul războiului, guvernele de pe vremea lui Horthy Miklos ar fi acționat altfel decât au făcut-o, ocupația germană s-ar fi înfăptuit mai repede iar deportarea evreilor ar fi fost totală.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 5311 – 25.02.2008&lt;br&gt;&#xA;Ședința Consiliului Național Secuiesc/ Lupta pentru autonomie continuă&lt;br&gt;&#xA;Farkas Reka&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Consiliul Național Secuiesc (CNS) a strâns peste 200.000 de semnături de susținere în interesul autonomiei teritoriale a Pământului Secuiesc. În privința viitorului apropiat, sarcina sa cea mai importantă va fi validarea acestor semnături – a declarat noul președinte, Izsak Balazs. Consiliul convocat după o pauză de un an și jumătate a adoptat hotărâri importante care vizează în primul rând conștientizarea și autentificarea internațională a solicitării autonomiei. La ședință a fost prezent și europarlamentarul Tokes Laszlo, președintele Consiliul Național Maghiar din Transilvania, care a insistat asupra solidarizării maghiarilor transilvăneni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
