<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/cristina-iorga-vasiliu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/cristina-iorga-vasiliu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cu Părintele Iustin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cu-parintele-iustin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/poetry-and-prose/cu-parintele-iustin/</guid>
      <description>Părinte, ne vezi și ne auzi
doar suntem fiii Tăi
cei surzi
pășim plăpând pe urma
Ta
și ne înfiripăm aievea
micuți, neputincioși și
slabi
./ Îți cerem azi să ne-ntărești
ca drumul greu
să îl răzbim
în brațele-Ți deschise
îngerești
să ne cuprinzi
să ne răpești.
În speranța că:
Mâinile pâlnie Ți le
făcuși
și sufletele noastre
spre Rai
ni le trecuși.
(din mărturia mamei unui preot tânăr care a trecut puțin înaintea Lui, întărită de aceste vorbe)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă adresată tuturor instituțiilor și autorităților statului român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</guid>
      <description>Sunt Cristina-Mărioara Iorga, văduva scriitorului, regizorului, etnografului, ministrului secretar de stat pentru românii de pretutindeni, profesorului, Mugurel Vasile Vasiliu cunoscut public sub numele Mugur Vasiliu, persoană grav vătămată în urma represiunilor violente ale autorităților statului din 14 iunie 1990 - parte în dosarul „Mineriada” - dosar care nu se judecă nici astăzi. Suferința lui este mărturisită public în articolul ZIUA ÎN CARE NU AM MURIT sau DESFĂȘURAREA CRIMELOR GENOCID DIN 13-16 IUNIE 1990 PENTRU CARE NIMENI NU SE FACE VINOVAT PÂNĂ ASTĂZI ȘI DESCOPERIREA CELOR CARE AU TRĂDAT IDEALURILE ROMÂNILOR.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Străinul nu te crește, oricare ar fi el</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</guid>
      <description>Pornind de la înțelepciunea românului vechi și a celui nou nerisipit pot spune că agresiunea asupra românilor continuă și îmi mențin permanent gândul că marele rău al românilor nu vine de la români, ci de la alții a căror vrere nu am înțeles-o în mod structural și nu am digerat-o pentru că se bazează doar pe cotropire, tâlhărire și alte practici de supunere a altora, eminamente antihristice.
În zilele acestea, când atacul asupra noastră vine și din vest și din est cu complicitatea celor care zic că ne conduc, este mai evident ca niciodată că nimeni nu ne este prieten, ceea ce am spus de nenumărate ori, așa cum au spus-o și Sfinții noștri Părinți.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
