<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/year/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ești ceea ce trăiești</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/esti-ceea-ce-traiesti-moralitatea-sub-lupa-neurostiintelor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/esti-ceea-ce-traiesti-moralitatea-sub-lupa-neurostiintelor/</guid>
      <description>Așa cum prea bine se observă, există un interes atotprezent pentru a afla opinia oamenilor de știință în orice privință, de la galaxiile de care ne despart mii de ani lumină, până la subiectele pe care le întâlnim zilnic: noile produse ale tehnicii, sănătate, nutriție, dezvoltare personală, socială etc. De multe ori auzim că lucrurile stau așa sau altminteri pentru că „cercetătorii de la Universitatea X au observat că…”. Desigur, există „cercetări” care duc uneori această activitate foarte importantă în derizoriu, „descoperind” ceea ce aproape toată lumea știe, dar nu ele ne interesează în textul de față.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discriminarea elogiată ca toleranță la cel mai înalt nivel politic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/discriminarea-elogiata-ca-toleranta-la-cel-mai-inalt-nivel-politic/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/discriminarea-elogiata-ca-toleranta-la-cel-mai-inalt-nivel-politic/</guid>
      <description>(Am primit la redacție și publicăm în exclusivitate un studiu realizat de către un istoric ce dorește să-și păstreze anonimatul, pe tema Edictului de la Turda, document menționat chiar de papa Francisc în recenta sa vizită în România)&#xA;La începutul anului 2018, jurnalistul Dorin Suciu semnala, prin mai multe publicații, un comunicat al președintelui României, dl Klaus Iohannis, transmis vineri, 12 ianuarie 2018, cu prilejul împlinirii a 450 de ani de la Edictul de la Turda din 1568, care ar fi recunoscut libertatea religioasă în Transilvania:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
