<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022-02 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2022-02/</link>
    <description>Recent content in 2022-02 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2022-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Străinul nu te crește, oricare ar fi el</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pornind de la înțelepciunea românului vechi și a celui nou nerisipit pot spune că agresiunea asupra românilor continuă și îmi mențin permanent gândul că marele rău al românilor nu vine de la români, ci de la alții a căror vrere nu am înțeles-o în mod structural și nu am digerat-o pentru că se bazează doar pe cotropire, tâlhărire și alte practici de supunere a altora, eminamente antihristice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În zilele acestea, când atacul asupra noastră vine și din vest și din est cu complicitatea celor care zic că ne conduc, este mai evident ca niciodată că nimeni nu ne este prieten, ceea ce am spus de nenumărate ori, așa cum au spus-o și Sfinții noștri Părinți. Noi românii îl avem pe Dumnezeu prieten, pe Hristos sau altfel spus: România mai funcționează doar cu autorizație de la Dumnezeu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AXA merge înainte…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:01:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Revista Axa, fondată și coordonată de regretatul scriitor Mugur Vasiliu, își reia activitatea după o pauză de aproximativ 12 ani.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În aceste vremuri tulburi, când ființa națională a românului e amenințată din toate părțile, considerăm acest demers ca o necesitate pregnantă de a transmite tuturor românilor un mesaj de importanță vitală pentru existența lor (a noastră) ca neam.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Axa își propune, așa cum a făcut-o încă de la prima sa apariție, să-i ajute pe români să ajungă la o cât mai completă și adâncă cunoaștere de sine, prin abordarea unor teme fundamentale ale românismului, având ca scop declarat &lt;i&gt;redeșteptarea conștiinței naționale la români&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
