<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Autori on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/</link>
    <description>Recent content in Autori on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/alexandru-marchidan/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/alexandru-marchidan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Născut în anul 1983, în comuna Slobozia, județul Argeș. Din 1997 locuiește în Pitești. A absolvit Facultatea de Filosofie (Universitatea din Pitești), master la Facultatea de Filosofie (Universitatea din București). Din anul 2010 primește titlul de doctor în filosofie, la Universitatea de Vest din Timișoara.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Din 2006 este cadru didactic titular al Universității din Pitești, în prezent ocupând postul de lector în Facultatea de Științe ale Educației, Științe Sociale și Psihologie, departamentul de Psihologie, Științe ale comunicării și Asistență socială, unde predă în special discipline din domeniul eticii, dar și „Gândire critică”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/axa/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/axa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;AXA NEAMULUI este o asociație, exterioară sistemului politic din ultimii 80 de ani și a apărut ca o necesitate de a exprima dreptul românilor la autoconservare și totodată la construcția unei Românii pe baze românești. Astfel, noi credem că România este a românilor, a tuturor românilor și doar a românilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi credem că în România există atâtea energii încât să putem construi o organizație care să apere exclusiv drepturile românilor. În România sunt mulți oameni nepătați, mulți oameni competenți, mulți români în adevăratul sens al cuvântului. Lor li se adresează AXA NEAMULUI. Celor care au credința că jertfa înaintașilor nu a fost în zadar, celor care au încredere că există români care pot construi o cale de viață românească demnă, celor care cred că românii au un destin în istorie – altul decât acela de a deveni slugi ale „marilor puteri”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/asociatia-4-aprilie/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/asociatia-4-aprilie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/icoana-din-adanc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/icoana-din-adanc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Eu sunt Calea, Adevărul și Viața. Nimeni nu vine la Tatăl Meu decât prin Mine”&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Ioan&lt;/i&gt; 14,6)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Revista „Icoana din adânc”&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; a avut o naştere şi o gestaţie lăuntrică, de la început proniatoare, întrucât la apariţia ei au contribuit în ordinea acesta: Mila lui Dumnezeu şi a Maicii Luminii, dorinţa stăruitoare a celui mai bun prieten, frate sufletesc, sfătuitor şi binefăcător al meu din tinereţe, Paul Dan (aviator, jurnalist, iubitor de neam), rugăciunile stăruitoare ale obştii editurii “Agapis”, rugăciunile ascultate ale Părintelui Ieromonah Ilie Cioruţă, cernicanul, ale Ieromonahilor Dionisie, Ignatie, Iov, Timotei şi Vasile, ale Părintelui Stareţ Sofian Boghiu de la Antim, ale Ieromonahului Sofronie şi ale Monahului Casian de la Frăsinei, ale Părintelui Arhimandrit Ilie Cleopa de la Sihăstria şi, într-o măsură hotărâtoare, acordul Prea Fericitului Părinte Patriarh Teoctist, care a binecuvântat lucrarea noastră de suflet român, dimpreună cu Înalt Prea Sfinţitul Arhiepiscop Bartolomeu Anania, cu alţi doi vrednici şi luminaţi arhierei vicari ai Arhiepiscopiei Bucureştilor, însă şi cu sprijinul unor teologi importanţi ai Bisericii Ortodoxe, colaboratori apropiaţi ai Părintelui Profesor Dumitru Stăniloae (Preot Profesor Dumitru Popescu şi Preot Profesor Radu Dumitru, ambii în colegiul redacţional, încă de la început).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/cristina-iorga-vasiliu/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/cristina-iorga-vasiliu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/sabin-pavelescu/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/sabin-pavelescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prozator din ultima generație (n. 1994), este autorul romanului &lt;i&gt;Citadin&lt;/i&gt;, distins cu &lt;i&gt;Premiul Ioan Slavici&lt;/i&gt; al revistei &lt;i&gt;Tribuna&lt;/i&gt; (2018). Scrie în mod curent proză scurtă, fiind prezent în periodice și pe net cu scrieri notabile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ioan-gandu/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ioan-gandu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/florin-popescu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/florin-popescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-antonescu/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-antonescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/aurel-c-popovici/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/aurel-c-popovici/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/vasile-parvan/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/vasile-parvan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mugur-vasiliu/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mugur-vasiliu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;n. Bacău, 9 martie 1965&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5&gt;Studii:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facultatea de Litere, secția română-engleză, Universitatea din București, promoția 1991;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doctorand al Universității din București, Catedra de literatură - specializarea Științe filologice, cu lucrarea “Prolegomene la o nouă hermeneutică a textului folcloric”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1991 - Muzeul Țăranului Român, secția de cercetare științifică în antropologie culturală;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1998 - Guvernul României, Departamentul Informațiilor Publice, Subsecretariatul de Stat pentru Relațiile cu Românii de Pretutindeni;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1999 - Guvernul României, Departamentul pentru Relațiile cu Românii de Pretutindeni;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1999 - Ministerul Învățământului, Centrul „Eudoxiu Hurmuzachi” pentru Românii de Pretutindeni, Departamentul de Cercetare și Documentare;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2001 - Editura Christiana;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2001 - Radio România Tineret;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2002 - Editura SCARA;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2003 - B1 TV;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2003 - Universitatea din București, Facultatea de litere „Cursul de Comunicare interculturală” Folclor;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2004 - Universitatea din București, Facultatea de litere „Cursul de Comunicare interculturală” Folclor.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Funcții deținute:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Cercetător științific în antropologie culturală în cadrul Muzeului Țăranului Român;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Director al revistei ”Scara” editată de Asociația Română pentru Cultură și Ortodoxie;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Subsecretar de stat Guvernul României, Departamentul Informațiilor Publice;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Secretar de stat Guvernul României, Departamentul pentru Relațiile cu Românii de peste Hotare;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Director de studii Centrul „Eudoxiu Hurmuzachi” pentru Românii de Pretutindeni, Departamentul de Cercetare și Documentare;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Director al întâlnirii românilor de pretutindeni, Sibiu 2000 “ ROMFEST 2000;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Director de editură - Editura Christiana;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Realizator al emisiunii săptămânale radio (în direct) - Moralia;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Realizator al emisiunii săptămânale de cultură (în direct) - 100 DE MINUTE PE CALEA VICTORIEI, B1 TV.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Activități în cadrul Muzeului Țăranului Român:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&#xA;    Cercetări de teren:&#xA;    &lt;ul&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Săpânța, Maramureș, 1991, 1992&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Mănăstirea Putna, 1992&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Mănăstirea Râmeț, 1992&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Mănăstirea Horezu, 1992&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Scheii Brașovului, 1993&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Bărăgan, Ialomița-Constanța, 1993&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Dobrotești, Teleorman, 1992, 1993, 1994&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Brănești, Ilfov, 1994, 1995&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Liteni, Suceava, 1995&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Pietroasele, Buzău, 1995, 1996&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Tescani, Bacău, 1996, 1997&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Plopșor, 1997&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;/ul&gt;&#xA;  &lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;&#xA;    Expoziții:&#xA;    &lt;ul&gt;&#xA;      &lt;li&gt;“Crucea”“ expoziția permanentă a muzeului&lt;/li&gt;&#xA;      &lt;li&gt;Expoziția “Crucea “ semn și materie” , Paris, 1994&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;/ul&gt;&#xA;  &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Activități în cadrul Guvernului României:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Elaborarea si editarea celor 10 Programe de acțiune pentru fluidizarea relațiilor statului român cu comunitățile românești din lume;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Elaborarea unei strategii coerente de colaborare și conlucrare cu românii din lume “ Întru apărarea comunităților românești din lume;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Elaborarea Hotărârii de Guvern pentru înființarea Departamentului pentru Relațiile cu Românii de Peste Hotare;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Înființarea Departamentului pentru Relațiile cu Românii de Peste Hotare;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Vicepreședinte al Subcomisiei pentru minorități la Tratativele de la Budapesta 1998, în a doua sesiune a Comisiei Mixte Bilaterale Româno-Maghiare;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Elaborarea și popularizarea în mediile politice și administrative românești a unei prezentări a situației reale a comunităților românești din Ungaria “ Raport privind situatia comunității românești din Ungaria;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Organizarea primei întâlniri a celor mai importanți jurnaliști din România și Basarabia, la Chișinău - decembrie 1998.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Colaborări în publicistică:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;„Glasul” - ziarul Ligii studenților, 1991;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Monografia „Dobrotești, un sat din Teleorman”;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Volumul „Picu Pătruț”;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Revista Muzeului Țăranului Român, „Rosturi”, 1992;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;„Scara“ - revistă de oceanografie ortodoxă”, 1996;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Cotidianul ”Flux”, din Basarabia, 1998-2004;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;“Curierul național”, 2004&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Colaborări în domeniul filmului și televiziunii:&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Televiziunea națională, 1990-1993&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Fundația Arte Vizuale, 1996, 1997&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Pro TV, 1995&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Video Est, 1997, 1998&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;B1 TV, 2002,2003&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Național TV, 2004, realizatorul emisiunii TalkShok&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Filme:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Autor al filmelor documentare: „Mumele”, 1995;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;„Tonel și Vieru sau despre rostul cântării”, 1996;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;„Lumea pe dos sau despre rostul carnavalului”, 1998&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Distincții:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Premii obținute de filmul „Tonel si Vieru”:&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Premiul de regie - Festivalul de film documentar Etnos, Bacău, 1996;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Premiul CNC, Festivalul de film de la Tg. Mureș, 1996;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Premiul Non Fiction- Festivalul de film de la Tg. Mures, 1996;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Premiul British Council- Festivalul de film antropologic Sibiu, 1996;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Premiul special al Uniunii Asociațiilor Realizatorilor de Film din România, Festivalul Dakino- București, 1997;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Premiul Asociației Profesioniștilor din Televiziune, 1997;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Selecționări:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Festivalul de la Gyor, Ungaria, 1997;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Festivalul de film documentar Cinema du Reel- Paris, 1997&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Lucrări publicate:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;“Mihai Eminescu. Mărturie despre mine însumi”, 2002;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;”Mâna Arhanghelului Mihail. Lecția de anatomie teandrică”, 2002;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;”Despre Zbor și Moarte”, 2002&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Activitate:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Membru fondator al Ligii Studenților din România, 1989-decembrie&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Membru fondator și organizator al Pieței Universității, aprilie-iunie 1990&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Membru fondator al Mișcării pentru România, 1992&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Membru fondator și președintele Asociației pentru cultură și ortodoxie&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Directorul întâlnirii românilor de pretutindeni, ROMFEST 2000, Sibiu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ciprian-bojan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ciprian-bojan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/centrul-european-de-studii-covasna-harghita/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/centrul-european-de-studii-covasna-harghita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Obiectivele FORUMULUI sunt:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol type=&#34;1&#34;&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Promovarea și apărarea prin toate mijloacele legale a identității naționale, a drepturilor și libertăților cetățenești ale românilor din județele Covasna și Harghita, în condițiile specifice conferite în această zonă de ponderea lor numeric scăzută;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Sprijinirea accesului comunităților românești la resursele derulate prin programele și proiectele de dezvoltare promovate și finanțate de autoritățile publice centrale și locale, precum și de organizațiile europene;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Stimularea constituirii și funcționării unor asociații comunitare locale, ca forme legale de autoorganizare a comunităților românești, care să reprezinte interesele specifice ale acestora în vederea soluționării problematicii cu care se confruntă;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Reprezentarea intereselor comunităților românești din județele Covasna și Harghita în raporturile cu autoritățile publice locale și centrale, precum și cu diferitele organisme internaționale;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Obținerea statutului de participant, ca parte direct interesată, în consultările și negocierile purtate pe plan local, regional, național și internațional premergătoare adoptării unor decizi, hotărâri sau acte normative ale căror efecte vizează interesele românilor din Covasna și Harghita.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Recomandarea persoanelor reprezentative din societatea civilă românească, din cele două județe, pentru a candida, în condițiile legii, la alegerile locale și parlamentare, sau pentru alte funcții și demnități publice;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Sprijinirea Episcopiei Ortodoxe Române a Covasnei și Harghitei, a parohiilor de pe cuprinsul său, în lucrarea de revigorare a credinței strămoșești, în promovarea unui dialog ecumenic cu celelalte culte din zonă;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Acordarea de asistență și suport logistic și moral unităților de învățământ cu predare în limba română din cele două județe;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Sprijinirea instituțiilor românești de cultură existente în județele Covasna și Harghita, pentru păstrarea și dezvoltarea tradițiilor, a patrimoniului cultural și spiritual;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Sprijinirea mass-media de limbă română (presa scrisă, posturi radio și TV) din cele două județe și realizarea unui parteneriat cu mass-media națională;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Protejarea și cinstirea limbii române, a însemnelor și simbolurilor naționale;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Acordarea de burse de studii, premii, diplome și alte însemne de merit celor ce contribuie semnificativ la realizarea scopului și obiectivelor Forumului;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Sprijinirea activităților proprii ale asociațiilor și fundațiilor componente;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Organizarea de activități filantropice și de asistență socială;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Dezvoltarea unor parteneriate active cu românii de pretutindeni și cu organizații ale acestora din țară și străinătate;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Demersuri pentru inițierea și susținerea unui dialog constructiv cu societatea civilă a comunităților maghiare din cele două județe, în vederea conviețuirii în spiritul cunoașterii și aprecierii valorilor specifice și comune, al înțelegerii și conlucrării în interes general și pentru eliminarea oricăror forme de discriminare pe motiv de etnie sau confesiune;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Combaterea și contracararea manifestărilor rasiste, șovine, xenofobe și a tendințelor de enclavizare etnică a zonei;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Monitorizarea vieții publice locale și sesizarea instituțiilor publice naționale și internaționale, precum și a opiniei publice, despre încălcările drepturilor și libertăților cetățenești.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/document/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/document/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/silvian-emanuel-man/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/silvian-emanuel-man/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/eleodorus-enachescu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/eleodorus-enachescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/radu-gyr/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/radu-gyr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Radu Demetrescu-Gyr s-a nascut în anul 1905 la Câmpulung-Muscel. Licențiat în Litere, a debutat în anul 1924 odata cu apariția volumului &lt;em&gt;Linisti de schituri&lt;/em&gt;, volum care s-a bucurat de o mare apreciere, atât în rândul publicului cât si al criticii românesti. Colaborator statornic în perioada după debut la revista &lt;em&gt;Universul literar&lt;/em&gt; și apoi la alte reviste literare de formație naționalistă (&lt;em&gt;Gândirea, Gând Românesc, Sfarma-Piatra, Decembrie, Vremea, Revista Mea, Revista Dobrogeana si altele, precum si la ziarele: Cuvântul, Buna Vestire, Cuvântul Studentesc&lt;/em&gt; etc.), Radu Gyr a publicat numeroase articole, studii literare si poezii. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/costion-nicolescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nae-ionescu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nae-ionescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nicolae C. Ionescu (mai cunoscut ca Nae Ionescu) (n. 16 iunie 1890 - d. 15 martie 1940 ) a fost un filozof, logician, pedagog și jurnalist român. Orientarea sa filozofică a fost numitătrăirism. A știut să adune în jurul său și să eleveze o pleiadă de membri ai generației de aur interbelice a literaturii și gândirii românești ca Mircea Eliade, Mircea Vulcănescu, Mihail Sebastian, Emil Cioran,Vasile Moisescu, George Murnu etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/florin-stuparu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/florin-stuparu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Florin Stuparu s-a născut pe 20 mai 1961 în București. Părinții lui, Sabin și Elena Stuparu s-au străduit și au reușit să-i ofere toate condițiile pentru ca Florin să dobândească o educație aleasă, în anii ’70, în plin regim comunist. În afară de cursurile școlii primare pe care a urmat-o între anii 1968-1976, Florin a urmat cursuri de limbi străine, a luat lecții de chitară, a fost înscris la Palatul copiilor la diverse cercuri teoretice sau aplicate, căci pe lângă aplecarea lui spre studiu el avea și o îndemânare și o dragoste pentru lucrul practic bine făcut care l-a însoțit întreaga viață.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/adrian-botez/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/adrian-botez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Adrian Botez (n. 10 noiembrie 1955, Gura Humorului) este un poet, eseist, publicist, istoric literar și critic literar român. Este doctor în științe filologice. Din 2004, este membru al Uniunii Scriitorilor din România, filiala Bacău.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h5&gt;Biografie&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adrian Botez este absolvent în 1978 al Facultății de Filologie (Universitatea „Al.I.Cuza”-Iași ) iar în 1997 obține titlul de doctor în științe filologice - cu lucrarea Spirit și Logos, în poezia eminesciană (coord. științific: prof. univ. dr. DUMITRU IRIMIA, de la Universitatea “Al.I.Cuza”-Iași). În prezent este profesor la Grupul Școlar “Gheorghe Balș” din Adjud.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/radu-mihai-crisan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/radu-mihai-crisan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/alina-glod/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/alina-glod/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-fotie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/stefan-plamadeala/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/stefan-plamadeala/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/artemie-popa/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/artemie-popa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nichifor-crainic/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nichifor-crainic/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/maica-ecaterina/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/maica-ecaterina/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ioan-cismileanu/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ioan-cismileanu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/dragos-nicu/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/dragos-nicu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/saccsiv/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/saccsiv/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/tamara-gheorghiu/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/tamara-gheorghiu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/lavinia-elena-ciurez/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/lavinia-elena-ciurez/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/savatie-bastovoi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/savatie-bastovoi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/radu-ilas/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/radu-ilas/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/monahul-teodot/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/monahul-teodot/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/interviu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/interviu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/episcopul-artemie-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/episcopul-artemie-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mircea-eliade/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mircea-eliade/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mihnea-neicu/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mihnea-neicu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mihai-andrei-aldea/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mihai-andrei-aldea/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/danion-vasile/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/danion-vasile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h6&gt;Date personale&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;p&gt;Data nașterii: 15.08.1974&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Debut publicistic: Altar adormit - în Vestitorul Ortodoxiei, 1 Decembrie 1997&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h6&gt;Cărți publicate:&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Pacate noi, pacate vechi - Editura Egumenita, 2005&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Despre inaintemergătorii lui Antihrist - Editura Cartea Ortodoxă, 2004&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Jurnalul convertirii. De la zeița morții la Impăratul Vieții - Editura Reintregirea, Ediția a III-a, 2004&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Patericul mirenilor. Pilde pentru secolul XXI - Editura Egumenița, 2004&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Cartea nunții - Editura Egumenița, Ediția a III-a, 2004&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Despre infruntarea bolii - Editura Sophia, 2004&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Mânâgiere pentru bolnavi - Editura Bunavestire, 2004&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Ne vorbesc părinți athoniți - Editura Bunavestire, 2003&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;S.O.S. - Despre horoscop, cutremure și ghicirea viitorului - Editura Bunavestire, 2003&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;S.O.S. - Despre reincarnare și invazia extraterestră - Editura Bunvestire, 2003&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Despre sfințenia preoților de mir - Editura Bunavestire, 2003&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Dăramarea idolilor. Apostazia New Age - Editura Credința noastră, 2001&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Despre infruntarea necazurilor - Editura Sophia, 2002&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Cum să ne creștem copiii - Editura Sophia, 2002&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Bucuria Crăciunului - Editura Sfantul Nectarie, 2002&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Taina iubirii - Editura Bunavestire, 2002&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h6&gt;Articole in volume&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;    &lt;li&gt;&#34;Despre New Age&#34;, Scara, treapta a III-a, Bucuresti, 1998&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h6&gt;Alte texte&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;    &lt;li&gt;&#34;Un sfant printre noi&#34;, in volumul Un sfant printre noi, Editura Bunavestire, Galați, 2002&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;&#34;Un urmas al Sfantului Maxim Marturisitorul&#34;, in volumul Parintele Iustin PopoviciCredinta ortodoxa si viata in Hristos, Editura Bunavestire, Galati, 2003&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;&#34;Despre rostul nebunilor pentru Hristos&#34;Cuvioasa Eufrosina cea nebuna pentru Hristos, Editura Bunavestire, Galati, 2002&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;&#34;Despre Eghina romaneasca&#34;, in volumul Noi minuni ale Sfantului Nectarie, Editura Bunavestire, Galati, 2003&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;o serie de articole pe teme religioase aparute in publicatii religioase sau in cotidiene de mare tiraj, precum si prefete la diferite volume&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h6&gt;Premii la concursuri literatura religioasa&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Premiul I: Concursul de Creatie religioasa al Facultatii de Teologie Bucuresti, 1997&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Premiul II: Concursul de poezie crestina Izvorul Tamaduirii, editia 1999 (pentru poeziile grupate in ciclul File din sufletul meu, inclus in volumul Taina iubirii&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Premiu pentru intreaga creatie: Concursul Daniel Turcea, editia 1999&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Premiul special / sectia Dramaturgie: Concursul Izvorul Tamaduirii, editia 2002 (pentru piesa˙aparuta in Treapta a sasea a Revistei Scara, Martie 2001, sub titlulEpifanii&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h6&gt;Experienta misionara&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Emisiuni radiofonice: Din anul 1998, invitat de diferite posturi de radio, tematica abordata fiind foarte variata&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Predici, cateheze: &lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Perioada 1997 - 1998: Biserica Scaune, Bucuresti &lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Perioada 1998 - 1998: Biserica Sfantul Alexandru (Doamna Ghica), Bucuresti&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h6&gt;Simpozioane si conferinte&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Simpozionul Filocalia: Noiembrie 1997, Aula Magna a Universitatii din Bucuresti; Tema prezentata: Despre receptarea operei parintelui Dumitru Staniloae&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Simpozionul Traditii: Martie 1998 Aula Magna a Universitatii din Bucuresti; Tema prezentata: Despre miscarea New Age&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Congresul tinerilor teologi: Noiembrie 2001, Facultatea de Teologie Ortodoxa Bucuresti; Tema prezentata: Despre Hotararile Sfintelor Sinoade Ecumenice&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Simpozionul Filocalia: Octombrie 2003, ASCOR Arad; Tema prezentata: Despre problemele tinerilor - Drumul spre mantuire&lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Ciclul conferintelor din Postul Craciunului: Noiembrie 2003, ASCOR Sibiu (Facultatea de Teologie din Sibiu); &lt;/li&gt;&#xA;    &lt;li&gt;Tema prezentata: Despre inainte-mergatorii lui Antihrist&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/theodor-codreanu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A fost nascut la 1 aprilie 1945 in satul Sarbi, com. Banca, jud. Vaslui. Parintii sai, Iordachi si Tinca erau tarani. Dupa studiile medii, a terminat cursurile Facultatii de Filologie, sectia Limba si literatura romana, la Universitatea &#34;Al.I.Cuza&#34; din Iasi (1965-1970). Este profesor de limba si literatura romana, titular la Liceul Teoretic &#34;Cuza Voda&#34; Husi, jud.Vaslui si in invatamant de peste 30 de ani. Si-a dat gr. didactic I si doctoratul in filologie in 2001. Este casatorit si are 2 copii : Teolin si Dragos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/sfantul-teofilact-al-bulgariei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/sfantul-teofilact-al-bulgariei/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/sfantul-nicolae-velimirovici/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/sfantul-nicolae-velimirovici/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/sorin-dumitrescu/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/sorin-dumitrescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/muzeul-taranului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/muzeul-taranului-roman/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mihai-valica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mihai-valica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/traian-popescu/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/traian-popescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Născut la 27 august 1923 în București, Traian era prâslea familiei, căci după două fete, mecanicul de locomotivă, Ștefan, și profesoara de germană, Cleopatra Popescu, s-au bucurat că au și un băiat. A crescut în aceeași atmosferă de seriozitate, moralitate și credință în Dumnezeu, care caracteriza familia Popescu. Clasele primare le-a făcut la Brașov, liceul „Aurel Vlaicu” în București. În timpul liceului a trăit cei mai frumoși ani ai vieții, intrând în Mănunchiul de prieteni, apoi în Frăția de Cruce. A absolvit Politehnica și Academia de Înalte Studii Comerciale și Industriale din București.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/virgiliu-gheorghe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/virgiliu-gheorghe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Virgiliu Gheorghe este biofizician și doctor în bioetică, vicepreședintele Institutului de Cercetări Psihosociale și Bioetică București, coordonator al secțiunii științifice a revistei Familia Ortodoxă și autor al mai multor volume, printre care amintim „&lt;i&gt;Efectele televiziunii asupra minții umane&lt;/i&gt;” și „&lt;i&gt;Pornografia, maladia secolului XXI&lt;/i&gt;”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-balan/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-balan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/vichentie-malau/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/vichentie-malau/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/sebastian-pascanu/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/sebastian-pascanu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;I. Biografie&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;S-a născut la 5 noiembrie 1966, în orașul Moreni, jud. Dâmbovița, ca fiu al lui Gheorghe și Maria, primind la botez numele Sorin Petrică.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1973-1981 — școala primară și gimnaziul în Satul Minieri, jud. Prahova;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1981-1983 — treapta I la Liceul Economic din Ploiești;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1983-1988 — cursurile Seminarului Teologic de la Mănăstirea Neamț;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1988 — a fost tuns în monahism și hirotonit ierodiacon pe seama Schitului Crasna, jud. Prahova;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1988-1992 — a urmat cursurile Facultății de Teologie Ortodoxă din București;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1992-1997 — a urmat cursurile de doctorat la Facultatea de Teologie din Tesalonic – Grecia, obținând titlul de doctor în Liturgică;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1996 – a fost hirotonit ieromonah;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1996-1999 – stareț al Schitului Crasna – Prahova;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1997-2001 – exarh al mânăstirilor din cuprinsul Arhiepiscopiei Bucureștilor;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1998 – cu prilejul sfințirii bisericii noi a Mânăstirii Crasna, a primit rangul de protosinghel, iar în anul 2000, la sărbătoarea Sf. Antim Ivireanul, a fost hirotesit arhimandrit la Mănăstirea Antim din București;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2001 – 2008 – Episcop Vicar al Sfintei Arhiepiscopii a Bucureștilor, cu titulatura «Ilfoveanul»;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;martie 2008 – a fost ales Episcop al noii înființate Episcopii a Slatinei și Romanaților.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;II. Activitatea în plan administrativ-bisericesc&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A inițiat construcția și a ridicat, împreună cu preotul paroh, în Satul Minieri, primul locaș de cult.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ciprian-voicila/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ciprian-voicila/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/dan-badulescu/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/dan-badulescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dan Bădulescu a fost unul dintre marile nume ale rockului românesc din anii ’70, chitarist în trupe faimoase ale genului. A emigrat în Suedia în 1986, apoi a renunțat la chitară pentru apropierea de Dumnezeu. Întors în țară, a absolvit Teologia, fiind, de câțiva ani, preot la o biserică din București.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Născut în 1952, Dan Bădulescu devenise în anii ’70 una dintre figurile importante ale muzicii rock din România. Absolvent de Conservator, Bădulescu a fost membru al unor formații binecunoscute în epocă, de neuitat vreodată pentru cei care au trăit acele vremuri. A cântat alături de Dan Andrei Aldea în celebrul grup Sfinx, a fost chitaristul trupei Roșu și Negru, condusă de Liviu Tudan, în perioada 1979-1982, dar și al altor formații, precum Iris, Post Scriptum, Pro Musica, se arata intr-un material semnat de Gabriel Penes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nil-arcasu/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nil-arcasu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mircea-dafinoiu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mircea-dafinoiu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mihai-floarea/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mihai-floarea/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/lucia-theodorescu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/lucia-theodorescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ion-coja/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ion-coja/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-alexie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-alexie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/sebi-sufariu/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/sebi-sufariu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/monahul-leontie/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/monahul-leontie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/dan-toma-dulciu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/dan-toma-dulciu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/vasile-vasiloi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/vasile-vasiloi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/robert-sungenis/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/robert-sungenis/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/lucian-cornianu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/lucian-cornianu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/biroul-de-presa-al-miscarii-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/biroul-de-presa-al-miscarii-conservatoare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/alex-ivanov/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/alex-ivanov/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/emil-niculescu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/emil-niculescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/petru-demetrescu-popescu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/petru-demetrescu-popescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-georgescu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-georgescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5&gt;Studii:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1969: Liceul teoretic nr. 2 Onesti, jud.Bacău&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1973: Universitatea Bucuresti, Facultatea de Limbi romanice, clasice si orientale, Secția: limbi clasice&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1973 (iulie-septembrie) - Cursurile de vară ale Fundației Giorgio Cini, Veneția, Italia&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1997: Doctor in filologie (Teza: &#34; Eminescu și editorii săi. Nucleul maiorescian până la Perpessicius&#34;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Limbi straine: franceza, latina, greaca veche&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5&gt;Diplome și distincții:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2000 - Medalia comemorativa &#34;Mihai Eminescu&#34; (și brevet), conferită de Președintele României pentru contribuția la studiul eminescologiei&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2010 – Medalia “Mihai Eminescu” (și brevet), conferită de Președintele Republicii Moldova&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Membru al Uniunii Scriitorilor din Romania (2003)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h5&gt;Activitate profesională:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1973 - 1976: Profesor la Școala Generală Rași, com. Salcioara, județul Ialomița&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1976 - 1986: Bibliotecar (S) la Biblioteca Academiei Române&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1986 - 1990: Redactor la revista “Luceafărul” a Uniunii Scriitorilor din România&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1990: Redactor principal la revista “Viața Capitalei” (a Municipiului București)&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1990 - 1996: Secretar general de redacție la revista “Academica” (a Academiei Române)&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1996 - 2000: Lector la Institutul National de Informații al Serviciului Român de Informații.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;1992 - 2010: Profesor colaborator de limba latina, conceperea și elaborarea ziarului, istoria presei la Universitatea Hyperion, Facultatea de Filologie - Ziaristică, apoi la Facultatea de Filologie a aceleiași universități.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2000 - 2004: Conferentiar univ. la Universitatea Hyperion, Facultatea de Filologie&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2004 - 2010: Profesor universitar la Universitatea Hyperion și decanul Facultății de litere și limbi străine (a doua legislatură)&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;2010: Profesor universitar la Universitatea Spiru Haret, Facultatea de Jurnalism, Comunicare și Relații publice&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Din anul 2006 : Evaluator ARACI&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-paulescu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-paulescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ioan-lacatusu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ioan-lacatusu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-iorga/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/nicolae-iorga/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/ion-stefan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/ion-stefan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/alin-spanu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/alin-spanu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/mihai-eminescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/maria-cobianu-bacanu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/maria-cobianu-bacanu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/liviu-visan/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/liviu-visan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/cancelaria-miscarii-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/cancelaria-miscarii-conservatoare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/adrian-romila/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/adrian-romila/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/eduard-tugui/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/eduard-tugui/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/marian-ilie/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/marian-ilie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/alexie-ksutasvili/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/alexie-ksutasvili/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/monahul-filotheu/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/monahul-filotheu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/constantin-ardeleanu/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/constantin-ardeleanu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/eleonora-becea/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/eleonora-becea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/simon-telkes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/simon-telkes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/grupul-carpatin/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/grupul-carpatin/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/george-vrana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/george-vrana/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/teodor-craciunescu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/teodor-craciunescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/alexandru-nechifor/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/alexandru-nechifor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://axaneamului.ro/authors/octavian-mihalcea/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 03:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/authors/octavian-mihalcea/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
