<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecumenism on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/ecumenism/</link>
    <description>Recent content in Ecumenism on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/ecumenism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.&#xA;Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…&#xA;Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”&#xA;„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală!</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.&#xA;PRIMUL DOCUMENT Universitatea aristotelică Tesalonic&#xA;Facultatea de teologie&#xA;Catedra de teologie pastorală și socială&#xA;Comunicat&#xA;Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
