<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/miscarea-nationala-de-rezistenta/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2010 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/miscarea-nationala-de-rezistenta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>COMUNICAT AL MIȘCĂRII NAȚIONALE DE REZISTENȚĂ</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/comunicat-al-miscarii-nationale-de-rezistenta/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/comunicat-al-miscarii-nationale-de-rezistenta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mișcarea Națională de Rezistență este alcătuită din asociații nonguvernamentale, publicații și persoane care sunt preocupate de situația actuală a societății civile românești și care înțeleg să se implice în încercarea de a redresa această situație.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Analizând situația actuală a societății civile românești, Mișcarea Națională de Rezistență aduce la cunoștință celor care sunt interesați de problemele cu care se confruntă românii, concluziile întâlnirii de la Mânăstirea Sâmbăta de Sus:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;ol type=&#34;1&#34;&gt;&#xA;  &lt;li&gt;România nu se află doar într-o criză economică, ci mai înainte de toate într-o criză morală; criza economică este urmarea crizei politice, care la rândul ei este generată de criza morală;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;Ieșirea din această stare de fapt nu poate fi făcută pe cale politică, în România neexistând nici un partid politic parlamentar care să-și merite numele și locul;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;Ca urmare, Mișcarea Națională de Rezistență consideră că a sosit momentul participării la acțiunea noastră a tuturor românilor responsabili, pentru a reconstrui împreună adevărata societate civilă din România;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;  &lt;li&gt;Pentru aceasta, conducerea Mișcării Naționale de Rezistență cheamă la acțiune comună asociațiile nonguvernamentale, publicațiile neînregimentate politic, partinic sau unor interese străine, precum și persoanele care doresc să se implice în lupta națională.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Totodată, participanții la întâlnirea Mișcării Naționale de Rezistență de la Sâmbăta de Sus au adoptat textul unei scrisori deschise care definește starea societății civile actuale, scrisoare ce va fi publicată integral în numărul viitor al revistei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
