<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/social/</link>
    <description>Recent content in Social on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cassandre și profeți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/cassandre-si-profeti/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/cassandre-si-profeti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Când rostim numele Cassandrei, ne trec prin minte numeroase gânduri referitoare la neputința și drama celui ce strigă adevărul fără a fi luat în seamă, ba chiar riscând să fie trecut în rândul nebunilor. Despre tragicul personaj mitologic se spune că ar fi fost blestemat să spună exact ce se va întâmpla, fără a fi crezut. Puternica idee a soartei necruțătoare răzbate în vechea mentalitate greco-romană, astfel încât atenția nu se îndreaptă spre curajul profetului, ci spre cruzimea zeului care transformă un dar într-unul otrăvit, având consecințe nu doar asupra persoanei vinovate de încălcarea cuvântului (Cassandra, în speță), ci asupra unui întreg neam. Tensiunea mitului este mai complexă, desigur, însă reținem totuși profilul profetului în antichitatea elenă. În spațiul iudeo-creștin, profetul este trimisul însărcinat cu transmiterea intenției divine, iar în lumina nou-testamentară iese în evidență ideea profeției ca talant ce responsabilizează.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să nu trăim în minciună! (3)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-3/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În &lt;a href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-2/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;numărul anterior al revistei&lt;/a&gt;, în partea a doua a textului, am scris despre câteva dintre condițiile prielnice pentru înrădăcinarea totalitarismului, fiind ghidați de cartea lui Rod Dreher, &lt;i&gt;&lt;a href=&#34;https://contramundum.ro/produs/sa-nu-traim-in-minciuna-rod-dreher/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Să nu trăim în minciună! Un manual pentru disidenții creștini&lt;/a&gt;&lt;/i&gt; (Contra Mundum, București, 2021). Astfel, am văzut rolul pe care îl au în acest sens: însingurarea și atomizarea socială, pierderea încrederii în ierarhii și în instituții, dorința de transgresiune și distrugere, propaganda și disponibilitatea de a crede minciunile utile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să nu trăim în minciună! (2)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În &lt;a href=&#34;https://contramundum.ro/produs/sa-nu-traim-in-minciuna-rod-dreher/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;cartea sa&lt;/a&gt; – al cărei titlu l-am preluat în titlul prezentului articol – Rod Dreher descrie, în prima parte, condițiile de instituționalizare a minciunii sistemice (trăsătura fundamentală a ideologiei totalitare), iar în partea a doua prezintă strategiile de „prevenție” și de combatere, în caz că această nefericire a pus stăpânire pe societate. Autorul american a fost inspirat de modelul preotului iezuit Tomislav Kolaković (1906-1990), căruia îi este dedicată cartea. Trebuie să fie amintit efortul său pentru a înțelege cât de important este rolul „celui drept” pentru un întreg popor, idee cu rezonanțe veterotestamentare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să nu trăim în minciună! (1)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-1/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Îndemnul din titlu nu reprezintă o simplă reiterare a unei norme deontologiste, ci sinteza unui program ce a salvat și poate salva comunități și societăți întregi, dacă va fi aplicat. Fără a exagera, spunem că ar putea salva chiar lumea, pentru că acum minciuna poate fi propagată instant aproape în orice societate. De ce pericol să fie salvată lumea prin viața în afara minciunii? Răspunsul istoriei din secolul trecut este foarte clar: de totalitarism. Pentru creștini, răspunsul este și mai tranșant: de tatăl minciunii, acela care le-a strecurat în minte primilor oameni minciuna cea mai mare: că răzvrătindu-se împotriva lui Dumnezeu, omul Îi poate lua locul.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nihilismul – o filosofie luciferică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/nihilismul-o-filosofie-luciferica/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/nihilismul-o-filosofie-luciferica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă ar trebui să găsim un singur termen prin care să caracterizăm postmodernismul și chiar unele manifestări destructurante ale modernismului, atunci acel termen este &lt;i&gt;relativizare&lt;/i&gt;, iar esența sa este &lt;i&gt;nihilismul&lt;/i&gt;. Orice proiect de relativizare este în ultimă instanță unul de distrugere, este antiontologic, pentru că acesta este capătul de drum al pulverizării reperelor. În variante aparent inofensive, relativizarea se manifestă nu printr-un atac direct la adresa axiologiei, ci prin distragerea continuă a atenției spre elementele periferice ale vieții, adică exact ce face acum colosala industrie a divertismentului prin fiecare dintre tentaculele sale, inducând tot mai multe și mai intense forme de adicție. Această strategie este, așa cum observăm, de un mare succes, pentru că ea servește otravă în cupe lucitoare. După fiecare ușă pe care omul este îmbiat să o deschidă, se găsește nu pacea sa, ci un coridor întunecat unde alte uși promit să liniștească setea de viață. De fapt, distragerea nesfârșită către periferia existențială îl duce pe om într-un labirint din care puțini se întorc. Pentru că pierderea centrului, a reperului, adică rătăcirea, are drept chip nevăzut însăși pierderea de sine, nimicul. Sau, cu alte cuvinte, orice „întâlnire” cu &lt;i&gt;nihil&lt;/i&gt; trece prin, se realizează prin relativizare: primul este capătul, cealaltă este calea. Iar punctul terminus dă identitatea, esența căii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Între bioetica seculară și bioetica ortodoxă: o prăpastie ce crește mereu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/intre-bioetica-seculara-si-bioetica-ortodoxa-o-prapastie-ce-creste-mereu/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/intre-bioetica-seculara-si-bioetica-ortodoxa-o-prapastie-ce-creste-mereu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Poate nu aș fi scris rândurile de față dacă relativ curând nu aș fi fost vizat spre a fi luminat de către două persoane, în contextul discuției despre dileme morale și conflictul ce poate apărea, în cazurile complicate, între standarde morale. Printre exemplele care să ilustreze aceste situații a apărut și avortul. Atunci mi s-a spus, cu toată încrederea pe care o poate arăta cineva care știe ce spune, că până la un anumit număr de săptămâni fetusul este doar „o aglomerare de celule”. Exact acestea au fost cuvintele. „Cum adică, e ca și cum ai pune niște celule într-o găleată?”, am răspuns. Pentru că la o astfel de comparație te trimite expresia. Când am întrebat de unde a aflat prețioasa informație, mi-a răspuns că așa i-a învățat în liceu profesoara de biologie. Dar, continui eu, nici nu poate fi vorba despre așa ceva, din moment ce există constatări clare că celulele abia formate ale mușchiului cardiac se contractă și astfel inima omulețului-embrion începe să bată din a 22-a zi a apariției noii persoane.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ești ceea ce trăiești</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/esti-ceea-ce-traiesti-moralitatea-sub-lupa-neurostiintelor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/esti-ceea-ce-traiesti-moralitatea-sub-lupa-neurostiintelor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa cum prea bine se observă, există un interes atotprezent pentru a afla opinia oamenilor de știință în orice privință, de la galaxiile de care ne despart mii de ani lumină, până la subiectele pe care le întâlnim zilnic: noile produse ale tehnicii, sănătate, nutriție, dezvoltare personală, socială etc. De multe ori auzim că lucrurile stau așa sau altminteri pentru că „cercetătorii de la Universitatea X au observat că…”. Desigur, există „cercetări” care duc uneori această activitate foarte importantă în derizoriu, „descoperind” ceea ce aproape toată lumea știe, dar nu ele ne interesează în textul de față.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Theodore Dalrymple, marele etician al bunului-simț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/theodore-dalrymple-marele-etician-al-bunului-simt/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/theodore-dalrymple-marele-etician-al-bunului-simt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă într-o carte găsești echilibru, limpezime a ideilor, argumente puternice, exemple relevante, informație de calitate pentru a lămuri subiecte de actualitate, concluzii edificatoare pentru timpul ce ne așteaptă, iar toate acestea mai sunt însoțite și de suficient umor de calitate, atunci ești un cititor binecuvântat. Acest sentiment îl trăiești citind cartea lui Theodore Dalrymple, &lt;i&gt;Cultura noastră&lt;/i&gt;. Ce a mai rămas din ea, apărută la editura Contra Mundum (2020), în traducerea Smarandei Nistor și a lui Ninel Ganea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thomas Molnar, o voce a lucidității în epoca relativizării</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/thomas-molnar-o-voce-a-luciditatii-in-epoca-relativizarii/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/thomas-molnar-o-voce-a-luciditatii-in-epoca-relativizarii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Eu, Simah, prefectul Romei&lt;/i&gt;, urmat de &lt;i&gt;Omul și mașina&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; – este titlul primei cărți traduse în limba română a profesorului universitar Thomas Molnar, apărută în 2013 la editura Logos, ediția originală în franceză fiind publicată în anul 1999. Traducerea aparține profesorului sibian Manuel Valeriu, cel care a făcut accesibilă publicului român o altă lucrare a lui Th. Molnar, &lt;i&gt;Modelul deformat. America, de la Tocqueville la Carter&lt;/i&gt; (editura Logos, 2016). Spre finalul vieții, autorul maghiar încă știa limba română învățată în cei 11 ani cât a locuit la Oradea, unde a ajuns în 1927, la vârsta de șase ani. De altfel, Molnar coresponda cu Eliade, Cioran și Ionescu în limba română.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la filosofie la psihanaliză și apoi… încotro?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/de-la-filosofie-la-psihanaliza-si-apoi-incotro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/de-la-filosofie-la-psihanaliza-si-apoi-incotro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Scriitorul Leonid Dragomir și-a obișnuit cititorii cu frumoase introduceri în câte o lume, prin fiecare dintre cărțile de dialoguri, având interlocutori pe Mihai Șora și Dan Ciachir, rezultând volumele &lt;i&gt;Mihai Șora – o filosofie a bucuriei și a speranței&lt;/i&gt; (Editura Cartea Românească, 2009) și &lt;i&gt;Bucuria de a fi răsăritean. Convorbiri cu Dan Ciachir&lt;/i&gt; (Editura Timpul, 2011). În cea mai recentă carte de acest gen – &lt;i&gt;De la filosofie la psihanaliză &amp; retur&lt;/i&gt;, Editura Trei, 2014 – cel care se află în fața întrebărilor este cunoscutul psihanalist Vasile Dem. Zamfirescu. În rândurile de mai jos voi prezenta o selecție – subiectivă – a unora dintre problemele disputate în carte, a cărei valoare rezidă tocmai în valențele și mizele polemicilor. Dintre multiplele orizonturi deschise de carte am ales să mă raportez, urmând firul discuțiilor, numai la acela în care sunt provocate într-un fel sau altul diferite idei ce fac parte din creștinism.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un model socio-politic deformant</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/un-model-socio-politic-deformant/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/un-model-socio-politic-deformant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O lucrare de un interes deosebit – pentru toți cei care doresc să afle mecanismele democrației americane și extinderea lor globală – este &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Modelul deformat. America de la Tocqueville la Carter&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, apărută la editura Logos, în 2016, în traducerea lui Manuel Valeriu. Autorul este Thomas Molnar, unul dintre gânditorii care fac parte din elita intelectuală și morală a secolului XX; faptul de a face parte și din elita morală trebuie subliniat, pentru că, din păcate, foarte mulți gânditori nu stau deloc bine la acest capitol, oferind imaginea unei vieți schizofrenice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mai rămâne uman în transumanism?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ce-mai-ramane-uman-in-transumanism/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ce-mai-ramane-uman-in-transumanism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este adevărat că atitudinile privitoare la moralitate se schimbă deseori, însă aceasta nu înseamnă că înseși principiile morale se schimbă, pentru că atunci nu mai are rost să vorbim despre evaluare morală. De fapt, se schimbă gradul în care aderăm la aceste principii, nu principiile însele. Așa stau lucrurile în general. (Vom reveni la acest subiect).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iată principala întrebare care ar trebui să ne frământe în prezent și în deceniile următoare: &lt;i&gt;care e granița permisă pentru pătrunderea tehnologiei în viețile noastre?&lt;/i&gt; Pentru că ea înaintează tot mai mult, an de an, lună de lună. Anul a devenit deja o unitate prea mare de măsurare a timpului atunci când vorbim despre evoluția tehnologiei. De pildă, citim aproape săptămânal știri prin care suntem informați că inteligența artificială câștigă tot mai mult spațiu în detrimentul inteligenței umane. Aflăm mereu despre noi succese ale AI, noi domenii în care inteligența noastră este depășită. Pentru iubitorii progresului cu orice preț, aceste vești reprezintă o invitație la „transformarea” omului, la „altoirea” AI pe trunchiul inteligenței naturale, dacă vrem ca aceasta din urmă să nu fie total dată la o parte, s-ar putea spune.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autentica revoluție morală și filosofică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/autentica-revolutie-morala-si-filosofica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Multe voci se exprimă astăzi tot mai vehement (cu rea intenție sau din ignoranță) împotriva creștinismului ca fiind un mod de gândire ce împiedică progresul popoarelor și al omenirii. E adevărat că perspectiva creștină a schimbat fața și inima lumii, însă nu în vreun mod ce l-ar putea face susceptibil de criticile vizând împiedicarea cunoașterii și a progresului. Cât despre acuzele de violență, nu creștinismul este de vină, ci diverși așa-ziși creștini care au pus interesele personale pe agenda creștinismului. Ce înseamnă totuși acest mod de a fi (e mai corect să fie numit astfel) pentru omenire? Faptul că el a însemnat o schimbare de cea mai mare amploare și până la cele mai adânci straturi sufletești nu poate fi negat. Însă în ce constă această revoluție spirituală, morală și filosofică?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Două tipuri de raționalitate și alegerea greșită a societăților dezvoltate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/doua-tipuri-de-rationalitate-si-alegerea-gresita-a-societatilor-dezvoltate/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/doua-tipuri-de-rationalitate-si-alegerea-gresita-a-societatilor-dezvoltate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viața tot mai virtuală, mai „online”, este urmarea firească a unor alegeri și procese mai vechi. Oamenii trăiau deja destul de mult în virtual, în special în ultimul deceniu, numai că măsurile guvernamentale adoptate în perioada pandemiei i-a aruncat pur și simplu în acest mediu artificial. Diferența constă mai ales în faptul că accesul la lumea iluziilor (însă cu efecte reale și dureroase) se face preponderent dintre pereții apartamentului. Altfel, și când mergeau în voie pe stradă, prin parcuri, la școală, în restaurante, cei mai mulți tot conectați rămâneau la „prieteniile” trăite frenetic pe diverse rețele de socializare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O etică dincolo de bine și de rău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/o-etica-dincolo-de-bine-si-de-rau/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/o-etica-dincolo-de-bine-si-de-rau/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Trăiți ca oameni liberi, dar nu ca și cum ați avea libertatea drept acoperământ al răutății, ci ca robi ai lui Dumnezeu.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;I Petru: 2, 16&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dacă teoriile etice create de filosofi au o fundamentare rațională, cele susținute de teologi au o întemeiere dogmatică. Dogma stabilește limitele în care anumite idei sunt considerate a fi justificate. Contrar opiniei comune, dogmele nu se găsesc doar în gândirea religioasă, ci și în ideologiile politice, în filosofie, în științele sociale și chiar în științele naturii, după cum reiese din cartea &lt;i&gt;Structura revoluțiilor științifice&lt;/i&gt;&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, a lui Thomas Kuhn, renumitul specialist american în istoria științei. O dogmă trasează o cale dincolo de care se intră în tărâmul „ereziei”, al ideilor străine de ideile inițiale. Ereziile sunt așadar idei raportate la anumite dogme considerate a fi modul adevărat, autentic de înțelegere în domeniul respectiv. Dogmele sunt transmise de la o generație la alta, se discută pe seama rolului și a valorii lor, a capacității de a cuprinde diverse aspecte ale vieții (apelându-se la exemple), se fac analize comparative cu alte idei/dogme străine, pentru a înțelege unde se situează fiecare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Educație moral-spirituală prin literatură?!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este o temă foarte veche, în jurul căreia s-au format diverse tabere, formate din susținători fervenți, critici hotărâți și cei situați între acești poli. Titlul nu are în vedere o literatură moralistă, pentru că aceasta își ratează cel mai probabil de la început obiectivul din cauza stridențelor; avem însă în vedere literatura care se dorește continuarea modului de viață autentic moral, axat pe dorința sinceră de autocunoaștere în vederea unui parcurs luminos, chiar dacă acesta nu exclude automat căderea, trecerea prin zone tenebroase. Ne gândim la literatura inspirată deseori din viețile sfinților și eroilor, acolo unde viața bate filmul, iar biografia pare să ajungă la granița fabulosului, unde firul narativ se împletește cu firul normativ, făcând dintr-o poveste de viață un reper moral.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Descrierea unei lupte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;România a avut până mai ieri o serie de părinți cu o măsură înaltă a vieții duhovnicești. Au răbdat până la final, iar apoi s-au dus. Oamenii au sesizat înălțimea lor și i-au cinstit încă din timpul vieții. Totuși, poate că abia acum putem pricepe ce a însemnat de fapt răbdarea lor din ultimele trei decenii. Cu adevărat au răbdat, iar în cazul unora dintre ei, sfârșitul s-a lăsat mult așteptat. Dar poate că răbdarea acestor sfinți părinți nu a vizat numai propria lor mântuire. Nu cumva a cântărit mult și în privința drumului nostru? Această a doua ipoteză, în mare parte clară, era mai dificil de presupus în timpul vieții lor atunci când lucrarea era în plină desfășurare. Prezența lor printre noi era întrucâtva obișnuită, iar până la sfârșit, omul încă poate să cadă. Dar sfârșitul a venit și acum concluziile par că roagă să fie trase. Cei ce formau acele cozi imense dinaintea chiliilor, căutau să afle răspunsuri pentru impasuri personale și poate că rareori se întrebau „oare de ce îi ține Dumnezeu pe acești părinți bătrâni în mijlocul nostru atât de mult timp?”. Să încercăm așadar să vedem de ce i-a ținut, privind înapoi la cele petrecute.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antiparenting, de ieromonah Savatie Baștovoi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Fiți copii la răutate, nu și la minte”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;I Corinteni, 14, 20&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Antiparenting&lt;/i&gt; este titlul unei cărți recente de antropologie, filosofie, psihologie și educație (apărută în 2017, editura Cathisma, București), cu toată gama de științe subordonate lor, și toate acestea într-un limbaj curat, fără acrobații textuale. Învățătura creștină încununează cunoașterea dobândită în celelalte discipline, dându-le adevăratul rost. Se vede clar că autorul are tot interesul de a restabili adevărul și firescul în ceea ce – până acum un veac, să spunem – era de neconceput că va deveni obiect de dispută: nevoia de acreditare pentru a primi calitatea de părinte (pentru copii); altfel, dacă îndrăznești să fii părinte neoficial, nu e în regulă, acționezi subteran. Mai trist este că pentru maeștrii (guru) în parenting aceasta nici măcar nu trebuie să facă obiectul discuției. Pentru ei există doar certitudinea că omenirea s-a luminat abia începând de acum două, trei decenii, iar până în prezent a trăit în bezna nebuniei de a-și crește copiii fără să facă școală în acest sens. O mai mare infantilizare a omului cu greu ar mai putea fi inventată. Dar să nu-mi fie luate vorbele drept provocare!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce se pierd copiii în ecran?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu fac parte dintre aceia care aruncă la coș rezultatele cercetărilor tehnologice, pe considerentul că toate țin de „ceva rău”, dar nu mă număr nici printre semenii care au convingerea că omenirea se află într-un stadiu superior de existență datorită inovațiilor din acest domeniu. E cert că în istoria cunoscută nu s-a mai întâlnit un asemenea nivel al dezvoltării tehnice. Însă foarte multe voci avizate afirmă că, totodată, dezvoltarea structurală umană, cognitivă și genetică, se află pe o pantă descendentă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spiritul unui popor într-un singur nume: Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A mai scrie astăzi ceva despre Eminescu… Ce s-ar mai putea spune despre geniu, când s-au spus atâtea, când unii și-au dedicat viața încercând să se apropie de opera și viața sa, încât s-a desprins un nou „logos” din sânul filologiei – eminescologia. În plus, de câte ori ascult vorbindu-se despre Eminescu îmi vin în minte acele versuri din „Scrisoarea I”: &lt;i&gt;Iar deasupra tuturora va vorbi vrun mititel,/ Nu slăvindu-te pe tine… lustruindu-se pe el&lt;/i&gt;. Apare o teamă de impietate în acest lucru: încă unul care vrea să arate ce mare îl vede pe Eminescu, ca și când el ar avea nevoie de acestă recunoaștere, de „argument pro”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Degetele din mânușă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deceniile comuniste pot fi pricepute doar atunci când sunt analizate dintr-o perspectivă duhovnicească. Revoluția comunistă – la fel ca multe alte măști – cade numai dacă este poziționată în contra Adevărului. De altminteri, acesta este cel mai sigur mod de a nu fi tras pe sfoară: punerea tuturor nedumeririlor în raport cu mântuirea. Aduși în această lumină, idolii se surpă, teoriile se stâlcesc, minciunile se topesc, adaosurile se arată a fi de prisos, iar suspiciunile mult prea adesea se adeveresc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poezia închisorilor comuniste.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Editura Mănăstirea Petru Vodă a apărut în anul 2010 volumul &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Poeți după gratii&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; (640 de pagini). Acesta cuprinde o parte din poeziile a 71 de deținuți politici, texte scrise în detenție și însoțite de o scurtă biografie a autorilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Așa cum spun editorii în „Cuvânt înainte” și Aspazia Oțel Petrescu în „Cuvântul unei deținute politic”, poezia scrisă în închisori a fost „alături de rugăciune, hrană sufletească, scară către cer, întărire și izvor de trăire în mijlocul unui regim inuman. (…) Poezia a fost ea însăși prigonită. Pentru un singur cuvânt scris pedeapsa era foarte aspră. Se scria doar în minte, în memorie, hârtia și creionul fiind cu desăvârșire interzise. Radu Gyr a fost condamnat la moarte pentru scrierea unei poezii” (pp. 5-6). Poezia a fost una dintre cele mai puternice arme în principala luptă pe care o puteau duce deținuții, cea pe plan spiritual. Din această cauză, susțin editorii, se poate afirma că nu a fost alt moment în istoria culturii în care poezia să fi avut un rol atât de important în viața spirituală a omului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Românii și normalitatea lor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tuturor ni s-a spus la un moment dat că „așa este normal”. Ne amintim cazuri diverse, împrejurări oarecare, situații aleatorii în care am primit îndemnuri justificate prin presupusa lor normalitate. Se pare că așa era normal. Sau poate că așa a fost normal atunci? Dar dacă niciodată nu a fost normal așa?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se pune întrebarea: ce este deci normalitatea?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Normal este să te mântuiești. Nu este normal să-ți pierzi sufletul. Normală este sfințenia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anularea vacanței de Paști a copiilor creștini ortodocși - arătarea oficială a conducătorilor antihristici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doamna Ministru al Educației a dat trei argumente definitive pentru a justifica faptul că nu avem în anul școlar 2023-2024 vacanța de Paști.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Că cele 5 module în care este împărțit anul școlar ar trebui să fie echilibrate din punct de vedere al numărului de săptămâni.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2. Că în felul acesta nu ar fi împiedicată organizarea diferitelor etape ale olimpiadelor școlare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3. Că ar fi astfel respectată egalitatea de tratament între confesiuni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datoria vieții noastre (fragment)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Care e sufletul cu care avem noi a lucra?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desigur, înainte de toate sufletul țăranului daco-roman. Care sunt însă potențele acestui suflet?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Există o selecțiune naturală a inteligențelor naționale, pe baza luptei de adaptare pe care popoarele trebuie s-o dea, spre a birui dificultățile ridicate în calea lor de natură sau de om. Mintea se ascute din generație în generație în direcția biruirii cât mai ușoare a acestor obstacole. La popoarele prea chinuite de adversitățile istorice  se formează un fel de &lt;i&gt;carapace spirituală&lt;/i&gt;, în care sufletul se refugiază, spre a se păstra intact.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naționalismul la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Patriot poți să fii în mai multe țări la rând. Azi ești patriot aici, mâine în Germania, poimâine cine mai știe unde?… Dar ești patriot, căci odată cu cetățenia pe care ți-o acordă, legile oricărei țări te obligă să fii patriot. A fi patriot este o datorie cetățenească. A fi naționalist este o stare de grație. Nimeni nu-ți poate pretinde să fii naționalist, așa cum nu-ți poate cere să fii talentat sau genial. A fi naționalist este un noroc, pe care nu-l au prea mulți.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Străinul nu te crește, oricare ar fi el</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pornind de la înțelepciunea românului vechi și a celui nou nerisipit pot spune că agresiunea asupra românilor continuă și îmi mențin permanent gândul că marele rău al românilor nu vine de la români, ci de la alții a căror vrere nu am înțeles-o în mod structural și nu am digerat-o pentru că se bazează doar pe cotropire, tâlhărire și alte practici de supunere a altora, eminamente antihristice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În zilele acestea, când atacul asupra noastră vine și din vest și din est cu complicitatea celor care zic că ne conduc, este mai evident ca niciodată că nimeni nu ne este prieten, ceea ce am spus de nenumărate ori, așa cum au spus-o și Sfinții noștri Părinți. Noi românii îl avem pe Dumnezeu prieten, pe Hristos sau altfel spus: România mai funcționează doar cu autorizație de la Dumnezeu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace. Am vrut să-mi răspundă la câteva întrebări, îndoieli, nesiguranțe…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală! Iată marea diferență. […] Și vă întreb: De la astfel de episcopi (vlădici), care au intrat nu pe ușă, ci pe fereastră, printre cărămizi, poți să aștepți altceva? Pentru că pentru a deveni cineva episcop (vlădică) trebuie să fie chemat de Dumnezeu sau chemat de popor. Pe aceștia nici Dumnezeu nu i-a chemat, nici poporul nu i-a ales! Și, în general, astăzi, în Biserica noastră, pe episcopi nici Dumnezeu nu-i cheamă, nici poporul nu-i alege. […]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4&gt;PRIMUL DOCUMENT&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Universitatea aristotelică Tesalonic&lt;br&gt;&#xA;Facultatea de teologie&lt;br&gt;&#xA;Catedra de teologie pastorală și socială&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Comunicat&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr. 186 din 19-1-1996, în urma informațiilor cum că profesori ai Facultăților de Teologie Ortodoxă întrețin contacte de strânsă colaborare cu mișcarea coreanului San Miung Moon, întemeietorul auto-intitulatei „Biserici Unioniste”, care a fost caracterizat de către Biserică drept ereziarh, exprimă profunda ei întristare pentru aceste acțiuni ale anumitor confrați și condamnă orice inițiativă de participare activă în mișcările parareligioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare. Totul era bine echilibrat în ea: o viguroasă componentă țărănească, un creștinism frumos, lipsit, în egală măsură, de orice concesii și excese. Mihaela este ceea ce se cheamă un om dintr-o bucată, care dă încredere și siguranță celor de lângă ea, a cărei simplă prezență este binefăcătoare. Spusele și faptele sale sunt de un firesc total, ținând de o simplitate originară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure &lt;i&gt;sclavii&lt;/i&gt; - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure &lt;i&gt;lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori&lt;/i&gt; - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>România, Grădina Maicii Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prea cuvioase părinte stareț,&lt;br&gt;&#xA;Cuvioși părinți,&lt;br&gt;&#xA;Iubiți credincioși,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am venit de departe la acest praznic al Adormirii Maicii Domnului cu bucuria în suflet că voi asista la sfînta liturghie de la Mânăstirea Petru Vodă încununată cu predica, atât de așteptată și de dorită de dumneavoastră toți, a părintelui stareț Justin. Iată însă că Sfinția Sa a găsit de cuviință să pună pe umerii mei nevrednici sarcina de a vă vorbi eu despre frumusețea și însemnătatea marii sărbători care ne-a adunat pe toți aici, în acest sfînt lăcaș de trăire și simțire românească, ortodoxă. Pentru mine, această postură cu totul neașteptată este momentul cel mai înălțător, mai presus de orice închipuire a mea, cu care bunul Dumnezeu mă răsplătește mult peste ceea ce aș fi putut gândi că mi se cuvine. Trag nădejde să nu dezamăgesc pe nimeni cu cele ce are a vă spune despre Maica Domnului nu un teolog, ci un profesor de limba română…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;James A. Forude&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție. Mi-am format această convingere studiindu-mă pe mine și pe cei din jur. Cel ce trăiește în lume și nu are curajul de a recunoaște că este slab, se minte pe sine. Ne-am afundat prea mult în mocirla slăbiciunilor și cu ochii mânjiți de noroi nu vedem miracolul lumii care ne înconjoară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare. Guvernul promite modificarea convenției de garantare a creditelor contractate pentru cumpărarea unei locuințe prin acest program astfel încât să fie incluse și aceste apartamente nou-construite și deja ipotecate. În acest sens, băncile și-au manifestat încă o mare rezervă față de coerența, din punct de vedere juridic, a programului – astfel din 20 de bănci ce se anunțau dornice să intre în program doar 12 au semnat Convenția cu Fondul de Garantare, iar 8 au refuzat forma actuală a proiectului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Poetul cu cheia de gât&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;poem-dedication&#34;&gt;lui George Mihalcea&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pe strada îngustă se vând cărți&lt;br&gt;&#xA;tipărite pe frunze de nuc.&lt;br&gt;&#xA;Vântul de toamnă, ține loc de coperți.&lt;br&gt;&#xA;“În orașul ăsta, toți termină o școală,&lt;br&gt;&#xA;Fără ca nimeni s-o înceapă”, zice poetul&lt;br&gt;&#xA;cu cheia de gât.&lt;br&gt;&#xA;Uneori e supărat, poezia lui nu mai este&lt;br&gt;&#xA;demult o gumă de mestecat.&lt;br&gt;&#xA;Emigrant în uitare, poetul ăsta vine mereu&lt;br&gt;&#xA;pe strada copilăriei mele, ca să cumpere&lt;br&gt;&#xA;poeme, ieftine, la mâna a doua.&lt;br&gt;&#xA;Aici totul e închis.&lt;br&gt;&#xA;Au plecat toți cu cheile de gât, către o altă copilărie.&lt;br&gt;&#xA;A mai rămas o călăuză, care dacă tot nu are ce face&lt;br&gt;&#xA;confecționează chei pentru cărți.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#xA;Adevărul e că cineva trebuie să o facă și pe asta…!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</guid>
      <description>&lt;h4&gt;NOCTURNA OPUS 9&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;K2FeedIntroText&#34;&gt;La viața mea am o dambla&lt;br&gt;&#xA;A nu serba o cacealma…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Joviala, pendula dă&lt;br&gt;&#xA;Douăsprezece bobârnace Timpului,&lt;br&gt;&#xA;Al treisprezecelea se pierde&lt;br&gt;&#xA;În isteria colectivă eșalonată pe ore&lt;br&gt;&#xA;De la Soare Răsare la Apusul de lume,&lt;br&gt;&#xA;Cel mai zgomotos și mai cinic carnaval&lt;br&gt;&#xA;De pe Terra își exhibă măștile…&lt;br&gt;&#xA;Ne apropiem de Moarte hârjonindu-ne&lt;br&gt;&#xA;Valsăm bucuroși că nu ne prăpădim singuri,&lt;br&gt;&#xA;Explozii pirotehnice&lt;br&gt;&#xA;Arc peste o victorie a la Phyrrus,&lt;br&gt;&#xA;La microfoane se urlă aiureli și truisme,&lt;br&gt;&#xA;Rochii cu strasuri se grăbesc a se lepăda&lt;br&gt;&#xA;De pe corpuri fierbinți transpirate,&lt;br&gt;&#xA;După o adulmecare de jivine în rut,&lt;br&gt;&#xA;Intercalate de toasturi formale,&lt;br&gt;&#xA;Pustiul din oameni e irigat cu șuvoaie de vin,&lt;br&gt;&#xA;Mușchiulețul în sânge mai taie&lt;br&gt;&#xA;Din nestăvilite pofte canibale,&lt;br&gt;&#xA;Hiroșime artizanale, norii de tutun,&lt;br&gt;&#xA;Ne avertizează din înaltul plafoanelor&lt;br&gt;&#xA;Că totul e fum, că acest simulacru de haz&lt;br&gt;&#xA;Dăunează grav posterității,&lt;br&gt;&#xA;Încă mai avem resurse de a elimina din noi,&lt;br&gt;&#xA;Ca pe niște toxine, ultimele inocențe,&lt;br&gt;&#xA;Prefăcându-se a ne înțelege, Dumnezeu&lt;br&gt;&#xA;Ne aruncă din nori confetti de nea&lt;br&gt;&#xA;La rugămințile disperate pentru mană cerească,&lt;br&gt;&#xA;Înțelepții știu că albu-i culoare de doliu&lt;br&gt;&#xA;În cheie astrală…&lt;br&gt;&#xA;Gustul de lacrimi, băută toată noaptea&lt;br&gt;&#xA;Nebuniei planetare, până la greață,&lt;br&gt;&#xA;Ni-l alungă, fierbinte, salvatoare,&lt;br&gt;&#xA;Aburindu-ne obrajii&lt;br&gt;&#xA;O reîncălzită ciorbă de potroace…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cuvânt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;poem-dedication&#34;&gt;lui Hristu Cândroveanu&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  tremură inima unui strămoș.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  s-au adăpostit căprioarele,&lt;br&gt;&#xA;  și munții s-au făcut câmpie&lt;br&gt;&#xA;  ca să se vadă mai bine morții&lt;br&gt;&#xA;  în somn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adânc&lt;br&gt;&#xA;  în cuvânt&lt;br&gt;&#xA;  coboară încet și chipul meu:&lt;br&gt;&#xA;  literă, flamură.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Întâlnire&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se apropie miezul nopții.&lt;br&gt;&#xA;  Iar voi chema cuvintele&lt;br&gt;&#xA;  să stăm de vorbă.&lt;br&gt;&#xA;  Unele dintre ele&lt;br&gt;&#xA;  vor veni cu dorul pe buză,&lt;br&gt;&#xA;  altele vor veni cu friguri în aripi,&lt;br&gt;&#xA;  altele șchioape.&lt;br&gt;&#xA;  Cele de tot uitate&lt;br&gt;&#xA;  nici nu se văd…&lt;br&gt;&#xA;  Mai ușor le miroși.&lt;br&gt;&#xA;  Fum gonit din vatră&lt;br&gt;&#xA;  aleargă, aleargă&lt;br&gt;&#xA;  după un căpătâi.&lt;br&gt;&#xA;  Eu o să le adun într-o coală&lt;br&gt;&#xA;  așa cum bunicul&lt;br&gt;&#xA;  aduna oile în țarc.&lt;br&gt;&#xA;  Fiecare noapte&lt;br&gt;&#xA;  sporește istoria sufletului&lt;br&gt;&#xA;  cu o jertfă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Procesele legate de profundele  transformări socio-culturale care marchează civilizația globală și societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuții teoretice și o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influență, nu neapărat pozitivă, asupra vieții materiale și spirituale a spațiului etno-cultural românesc. Discuții care să avertizeze și, totodată, să remodeleze categoriile existențiale cu care suntem obișnuiți în viața cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianțe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, și este departe de a-și propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune și angajamente suplimentare pe  și așa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.  AXA este, prin urmare, un răspuns românesc la provocările cu care se confruntă societatea românească și lumea contemporană, în ansamblu, în cadrul unei ere deloc ospitaliere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
