<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/social/</link>
    <description>Recent content in Social on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Educație moral-spirituală prin literatură?!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/educatie-moral-spirituala-prin-literatura/</guid>
      <description>Este o temă foarte veche, în jurul căreia s-au format diverse tabere, formate din susținători fervenți, critici hotărâți și cei situați între acești poli. Titlul nu are în vedere o literatură moralistă, pentru că aceasta își ratează cel mai probabil de la început obiectivul din cauza stridențelor; avem însă în vedere literatura care se dorește continuarea modului de viață autentic moral, axat pe dorința sinceră de autocunoaștere în vederea unui parcurs luminos, chiar dacă acesta nu exclude automat căderea, trecerea prin zone tenebroase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descrierea unei lupte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</guid>
      <description>România a avut până mai ieri o serie de părinți cu o măsură înaltă a vieții duhovnicești. Au răbdat până la final, iar apoi s-au dus. Oamenii au sesizat înălțimea lor și i-au cinstit încă din timpul vieții. Totuși, poate că abia acum putem pricepe ce a însemnat de fapt răbdarea lor din ultimele trei decenii. Cu adevărat au răbdat, iar în cazul unora dintre ei, sfârșitul s-a lăsat mult așteptat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antiparenting, de ieromonah Savatie Baștovoi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/antiparenting-de-ieromonah-savatie-bastovoi/</guid>
      <description>„Fiți copii la răutate, nu și la minte”
I Corinteni, 14, 20 Antiparenting este titlul unei cărți recente de antropologie, filosofie, psihologie și educație (apărută în 2017, editura Cathisma, București), cu toată gama de științe subordonate lor, și toate acestea într-un limbaj curat, fără acrobații textuale. Învățătura creștină încununează cunoașterea dobândită în celelalte discipline, dându-le adevăratul rost. Se vede clar că autorul are tot interesul de a restabili adevărul și firescul în ceea ce – până acum un veac, să spunem – era de neconceput că va deveni obiect de dispută: nevoia de acreditare pentru a primi calitatea de părinte (pentru copii); altfel, dacă îndrăznești să fii părinte neoficial, nu e în regulă, acționezi subteran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce se pierd copiii în ecran?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/de-ce-se-pierd-copiii-in-ecran/</guid>
      <description>Nu fac parte dintre aceia care aruncă la coș rezultatele cercetărilor tehnologice, pe considerentul că toate țin de „ceva rău”, dar nu mă număr nici printre semenii care au convingerea că omenirea se află într-un stadiu superior de existență datorită inovațiilor din acest domeniu. E cert că în istoria cunoscută nu s-a mai întâlnit un asemenea nivel al dezvoltării tehnice. Însă foarte multe voci avizate afirmă că, totodată, dezvoltarea structurală umană, cognitivă și genetică, se află pe o pantă descendentă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiritul unui popor într-un singur nume: Mihai Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/spiritul-unui-popor-intr-un-singur-nume-mihai-eminescu/</guid>
      <description>A mai scrie astăzi ceva despre Eminescu… Ce s-ar mai putea spune despre geniu, când s-au spus atâtea, când unii și-au dedicat viața încercând să se apropie de opera și viața sa, încât s-a desprins un nou „logos” din sânul filologiei – eminescologia. În plus, de câte ori ascult vorbindu-se despre Eminescu îmi vin în minte acele versuri din „Scrisoarea I”: Iar deasupra tuturora va vorbi vrun mititel,/ Nu slăvindu-te pe tine… lustruindu-se pe el.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Degetele din mânușă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</guid>
      <description>Deceniile comuniste pot fi pricepute doar atunci când sunt analizate dintr-o perspectivă duhovnicească. Revoluția comunistă – la fel ca multe alte măști – cade numai dacă este poziționată în contra Adevărului. De altminteri, acesta este cel mai sigur mod de a nu fi tras pe sfoară: punerea tuturor nedumeririlor în raport cu mântuirea. Aduși în această lumină, idolii se surpă, teoriile se stâlcesc, minciunile se topesc, adaosurile se arată a fi de prisos, iar suspiciunile mult prea adesea se adeveresc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poezia închisorilor comuniste.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/poezia-inchisorilor-comuniste-o-epopee-a-suferintei-si-a-salvarii-romanesti/</guid>
      <description>La Editura Mănăstirea Petru Vodă a apărut în anul 2010 volumul Poeți după gratii (640 de pagini). Acesta cuprinde o parte din poeziile a 71 de deținuți politici, texte scrise în detenție și însoțite de o scurtă biografie a autorilor.
Așa cum spun editorii în „Cuvânt înainte” și Aspazia Oțel Petrescu în „Cuvântul unei deținute politic”, poezia scrisă în închisori a fost „alături de rugăciune, hrană sufletească, scară către cer, întărire și izvor de trăire în mijlocul unui regim inuman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românii și normalitatea lor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</guid>
      <description>Tuturor ni s-a spus la un moment dat că „așa este normal”. Ne amintim cazuri diverse, împrejurări oarecare, situații aleatorii în care am primit îndemnuri justificate prin presupusa lor normalitate. Se pare că așa era normal. Sau poate că așa a fost normal atunci? Dar dacă niciodată nu a fost normal așa?
Se pune întrebarea: ce este deci normalitatea?
Normal este să te mântuiești. Nu este normal să-ți pierzi sufletul. Normală este sfințenia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anularea vacanței de Paști a copiilor creștini ortodocși - arătarea oficială a conducătorilor antihristici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/anularea-vacantei-de-pasti-a-copiilor-crestini-ortodocsi-aratarea-oficiala-a-conducatorilor-antihristici/</guid>
      <description>Doamna Ministru al Educației a dat trei argumente definitive pentru a justifica faptul că nu avem în anul școlar 2023-2024 vacanța de Paști.1
1. Că cele 5 module în care este împărțit anul școlar ar trebui să fie echilibrate din punct de vedere al numărului de săptămâni.
2. Că în felul acesta nu ar fi împiedicată organizarea diferitelor etape ale olimpiadelor școlare.
3. Că ar fi astfel respectată egalitatea de tratament între confesiuni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrisoare deschisă adresată tuturor instituțiilor și autorităților statului român</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/scrisoare-deschisa-adresata-tuturor-institutiilor-si-autoritatilor-statului-roman/</guid>
      <description>Sunt Cristina-Mărioara Iorga, văduva scriitorului, regizorului, etnografului, ministrului secretar de stat pentru românii de pretutindeni, profesorului, Mugurel Vasile Vasiliu cunoscut public sub numele Mugur Vasiliu, persoană grav vătămată în urma represiunilor violente ale autorităților statului din 14 iunie 1990 - parte în dosarul „Mineriada” - dosar care nu se judecă nici astăzi. Suferința lui este mărturisită public în articolul ZIUA ÎN CARE NU AM MURIT sau DESFĂȘURAREA CRIMELOR GENOCID DIN 13-16 IUNIE 1990 PENTRU CARE NIMENI NU SE FACE VINOVAT PÂNĂ ASTĂZI ȘI DESCOPERIREA CELOR CARE AU TRĂDAT IDEALURILE ROMÂNILOR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datoria vieții noastre (fragment)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/datoria-vietii-noastre-fragment/</guid>
      <description>Care e sufletul cu care avem noi a lucra?
Desigur, înainte de toate sufletul țăranului daco-roman. Care sunt însă potențele acestui suflet?
Există o selecțiune naturală a inteligențelor naționale, pe baza luptei de adaptare pe care popoarele trebuie s-o dea, spre a birui dificultățile ridicate în calea lor de natură sau de om. Mintea se ascute din generație în generație în direcția biruirii cât mai ușoare a acestor obstacole. La popoarele prea chinuite de adversitățile istorice se formează un fel de carapace spirituală, în care sufletul se refugiază, spre a se păstra intact.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naționalismul la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/nationalismul-la-romani/</guid>
      <description>„Patriot poți să fii în mai multe țări la rând. Azi ești patriot aici, mâine în Germania, poimâine cine mai știe unde?… Dar ești patriot, căci odată cu cetățenia pe care ți-o acordă, legile oricărei țări te obligă să fii patriot. A fi patriot este o datorie cetățenească. A fi naționalist este o stare de grație. Nimeni nu-ți poate pretinde să fii naționalist, așa cum nu-ți poate cere să fii talentat sau genial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziua în care nu am murit sau desfășurarea crimelor genocid din 13-16 iunie 1990 pentru care nimeni nu se face vinovat până astăzi.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/ziua-in-care-nu-am-murit/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/ziua-in-care-nu-am-murit/</guid>
      <description>Preambul – cum s-au întâmplat lucrurile până în data de 13 iunie 1990 În anul 1987 am fost admis la Facultatea de Filologie București. Încă din primul an, am format un grup, nucleul fiind de 7 studenți: Marian Munteanu, Teodor Mitu, Mircea Gherbovăț, Mihai Gheorghiu, Florin Stuparu, Gabriel Hanganu și eu. Am înființat „Cercul de Folclor&#34; în Universitatea București în 1988 având ca scop cunoașterea valorilor tradiționale românești. Unul din profesori Ion Coja, în 1988 ne-a propus să plimbăm un bătrân periodic în Cișmigiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Străinul nu te crește, oricare ar fi el</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/strainul-nu-te-create-oricare-ar-fi-el/</guid>
      <description>Pornind de la înțelepciunea românului vechi și a celui nou nerisipit pot spune că agresiunea asupra românilor continuă și îmi mențin permanent gândul că marele rău al românilor nu vine de la români, ci de la alții a căror vrere nu am înțeles-o în mod structural și nu am digerat-o pentru că se bazează doar pe cotropire, tâlhărire și alte practici de supunere a altora, eminamente antihristice.
În zilele acestea, când atacul asupra noastră vine și din vest și din est cu complicitatea celor care zic că ne conduc, este mai evident ca niciodată că nimeni nu ne este prieten, ceea ce am spus de nenumărate ori, așa cum au spus-o și Sfinții noștri Părinți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Sârbă a chemat opinia publică să nu dea atenție afirmațiilor unui fost monah referitoare la situația din jurul scaunului de Rașka și Prizren</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/biserica-ortodoxa-sarba-a-chemat-opinia-publica-sa-nu-dea-atentie-afirmatiilor-unui-fost-monah-referitoare-la-situatia-din-jurul-scaunului-de-raska-si-prizren/</guid>
      <description>BELGRAD, Episcopul Irineu (Bulovici) de Bachka, secretarul de presă al Bisericii Ortodoxe Sârbe, a publicat pe site-ul oficial al BOS un comunicat de presă cu apelul de a nu acorda atenție afirmațiilor fostului monah Antonie Davidovici referitoare la situația din jurul Scaunului de Rașka și Prizren.
Antonie Davidovici a desfășurat în ultima vreme o amplă campanie în apărarea episcopului Artemie (Radoslavlevici) îndepărtat pe 13 februarie de Sinodul BOS de la conducerea Scaunului de Rașka și Prizren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episcopul Artemie vorbește deschis despre scopurile necinstite ale prigonitorilor săi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/episcopul-artemie-vorbeste-deschis-despre-scopurile-necinstite-ale-prigonitorilor-sai/</guid>
      <description>Un sac cu învinuiri împotriva Ierarhului Artemie, luptătorul neprihănit al Bisericii Ortodoxe Sârbe Episcopul Artemie: „Mă învinuiesc fără probe că fac schismă în Biserica Ortodoxă a Serbiei (episcopul Grigorie), că am organizat un atentat de ucidere a secretarului meu (episcopul Atanasie Jevtici), că am făcut delapidări economice (Mitropolitul Iovan și alții), că nu respect Sfântul Sinod Arhieresc și Sinodul (Mitropolitul Amfilohie, actualul Patriarh Irineu), și altele…
Dar eu doresc să respectăm canoanele Bisericii, Statutul Bisericii Ortodoxe Sârbe (BOS), canonicitatea episcopului și inviolabilitatea drepturilor lui, pentru care primesc amenințări de cinci ani încoace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Păr. Augustin Kandiotis despre episcopii din vremea sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/parintele-augustin-kandiotis-despre-episcopii-din-vremea-sa/</guid>
      <description>„Din nefericire, puținii episcopi buni care există sunt fricoși, nu au puterea morală de a se lupta! Tremură, se tem să nu fie caterisiți!”
„Cei care au în ei o mică evlavie, care cred în Dumnezeu, aud de demnitatea episcopală și sufletul lor se cutremură! […] [De aceea] i-a și luat cu forța poporul și i-a făcut episcopi! L-a luat pe Marele Vasile cu forța, l-a luat pe Ioan Gură de Aur cu forța, l-au apucat pe Atanasie cu forța… Acum, ei înșiși apucă cu forța demnitatea episcopală!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Biblie mondială? Cealaltă față a profesorului Agouridis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/o-biblie-mondiala-cealalta-fata-a-profesorului-agouridis/</guid>
      <description>Deoarece după adormirea respectabilului profesor al Facultății de Teologie din Atena, Savva Agouridis, în februarie 2009, s-a accentuat unilateral contribuția sa în literatura noastră teologică, dăm publicității aici – fără frică și fără patimă și cu unicul scop de a respecta adevărul istoric – documentele de mai jos.
PRIMUL DOCUMENT Universitatea aristotelică Tesalonic
Facultatea de teologie
Catedra de teologie pastorală și socială
Comunicat
Catedra de Teologie Pastorală și Socială a Facultății de Teologie din cadrul Universității Aristotelice din Tesalonic la Adunarea Generală nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure sclavii - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România, Grădina Maicii Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</guid>
      <description>Prea cuvioase părinte stareț,
Cuvioși părinți,
Iubiți credincioși,
Am venit de departe la acest praznic al Adormirii Maicii Domnului cu bucuria în suflet că voi asista la sfînta liturghie de la Mânăstirea Petru Vodă încununată cu predica, atât de așteptată și de dorită de dumneavoastră toți, a părintelui stareț Justin. Iată însă că Sfinția Sa a găsit de cuviință să pună pe umerii mei nevrednici sarcina de a vă vorbi eu despre frumusețea și însemnătatea marii sărbători care ne-a adunat pe toți aici, în acest sfînt lăcaș de trăire și simțire românească, ortodoxă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”
James A. Forude Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.1, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</guid>
      <description>Poetul cu cheia de gât lui George Mihalcea
Pe strada îngustă se vând cărți
tipărite pe frunze de nuc.
Vântul de toamnă, ține loc de coperți.
“În orașul ăsta, toți termină o școală,
Fără ca nimeni s-o înceapă”, zice poetul
cu cheia de gât.
Uneori e supărat, poezia lui nu mai este
demult o gumă de mestecat.
Emigrant în uitare, poetul ăsta vine mereu
pe strada copilăriei mele, ca să cumpere</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 04:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</guid>
      <description>NOCTURNA OPUS 9 La viața mea am o dambla
A nu serba o cacealma…
Joviala, pendula dă
Dousprezece bobârnace Timpului,
Al treisprezecelea se pierde
În isteria colectivă eșalonată pe ore
De la Soare Răsare la Apusul de lume,
Cel mai zgomotos și mai cinic carnaval
De pe Terra își exhibă măștile…
Ne apropiem de Moarte hârjonindu-ne
Valsăm bucuroși că nu ne prăpădim singuri,
Explozii pirotehnice
Arc peste o victorie a la Phyrrus,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</guid>
      <description>Cuvânt lui Hristu Cândroveanu
Adânc
în cuvânt
tremură inima unui strămoș.
Adânc
în cuvânt
s-au adăpostit căprioarele,
și munții s-au făcut câmpie
ca să se vadă mai bine morții
în somn.
Adânc
în cuvânt
coboară încet și chipul meu:
literă, flamură.
Întâlnire Se apropie miezul nopții.
Iar voi chema cuvintele
să stăm de vorbă.
Unele dintre ele
vor veni cu dorul pe buză,
altele vor veni cu friguri în aripi,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>Procesele legate de profundele transformări socio-culturale care marchează civilizația globală și societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuții teoretice și o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influență, nu neapărat pozitivă, asupra vieții materiale și spirituale a spațiului etno-cultural românesc. Discuții care să avertizeze și, totodată, să remodeleze categoriile existențiale cu care suntem obișnuiți în viața cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianțe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, și este departe de a-și propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune și angajamente suplimentare pe și așa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
