<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/social/</link>
    <description>Recent content in Social on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>România, Grădina Maicii Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</guid>
      <description>Prea cuvioase părinte stareț,
Cuvioși părinți,
Iubiți credincioși,
Am venit de departe la acest praznic al Adormirii Maicii Domnului cu bucuria în suflet că voi asista la sfînta liturghie de la Mânăstirea Petru Vodă încununată cu predica, atât de așteptată și de dorită de dumneavoastră toți, a părintelui stareț Justin. Iată însă că Sfinția Sa a găsit de cuviință să pună pe umerii mei nevrednici sarcina de a vă vorbi eu despre frumusețea și însemnătatea marii sărbători care ne-a adunat pe toți aici, în acest sfînt lăcaș de trăire și simțire românească, ortodoxă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”
James A. Forude  Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.1, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/11-poeme/</guid>
      <description>Poetul cu cheia de gât lui George Mihalcea
Pe strada îngustă se vând cărți
tipărite pe frunze de nuc.
Vântul de toamnă, ține loc de coperți.
“În orașul ăsta, toți termină o școală,
Fără ca nimeni s-o înceapă”, zice poetul
cu cheia de gât.
Uneori e supărat, poezia lui nu mai este
demult o gumă de mestecat.
Emigrant în uitare, poetul ăsta vine mereu
pe strada copilăriei mele, ca să cumpere</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 04:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/7-poeme/</guid>
      <description>NOCTURNA OPUS 9 La viața mea am o dambla
A nu serba o cacealma…

Joviala, pendula dă
Dousprezece bobârnace Timpului,
Al treisprezecelea se pierde
În isteria colectivă eșalonată pe ore
De la Soare Răsare la Apusul de lume,
Cel mai zgomotos și mai cinic carnaval
De pe Terra își exhibă măștile…
Ne apropiem de Moarte hârjonindu-ne
Valsăm bucuroși că nu ne prăpădim singuri,
Explozii pirotehnice
Arc peste o victorie a la Phyrrus,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/11-poeme/</guid>
      <description>Cuvânt lui Hristu Cândroveanu
Adânc
în cuvânt
tremură inima unui strămoș.
Adânc
în cuvânt
s-au adăpostit căprioarele,
și munții s-au făcut câmpie
ca să se vadă mai bine morții
în somn.
Adânc
în cuvânt
coboară încet și chipul meu:
literă, flamură.
Întâlnire Se apropie miezul nopții.
Iar voi chema cuvintele
să stăm de vorbă.
Unele dintre ele
vor veni cu dorul pe buză,
altele vor veni cu friguri în aripi,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>Procesele legate de profundele transformări socio-culturale care marchează civilizația globală și societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuții teoretice și o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influență, nu neapărat pozitivă, asupra vieții materiale și spirituale a spațiului etno-cultural românesc. Discuții care să avertizeze și, totodată, să remodeleze categoriile existențiale cu care suntem obișnuiți în viața cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianțe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, și este departe de a-și propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune și angajamente suplimentare pe și așa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
