<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Râpa Robilor on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/r%C3%A2pa-robilor/</link>
    <description>Recent content in Râpa Robilor on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2010 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/r%C3%A2pa-robilor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrisoare a generalului Gheorghe Cantacuzino Grănicerul către Corneliu Zelea Codreanu (1937)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scrisoare-a-generalului-gheorghe-cantacuzino-granicerul-catre-corneliu-zelea-codreanu-1937/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/scrisoare-a-generalului-gheorghe-cantacuzino-granicerul-catre-corneliu-zelea-codreanu-1937/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;București 2 ianuarie 1937&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;text-center&#34;&gt;Dragă Corneliu&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cum își spuneam, politica Românească de 70 de ani, de când este presupusă constituțională, este pe cât de simplă, pe atât de murdară. Partidele se succed pe baza clientelei electorale pe care o plătește, cum este azi, cu trei sferturi din buget. Cel care vine ca și cel care a plecat, în loc să puie impozite sau să dea afară, recurge la împrumut, ca și orice risipitor, fie extern, fie intern, acesta din urmă fiind tot extern prin marile bănci de aici, și, se pun la ordinele finanței jidovești care dictează azi prin reprezentantul ei&#xA;autorizat, am numit pe Titulescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare a profesorului Nae Ionescu către generalul Gheorghe Cantacuzino Grănicerul, șeful partidului „Totul pentru țară” (1937)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/scrisoare-a-profesorului-nae-ionescu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/scrisoare-a-profesorului-nae-ionescu/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;București Băneasa&lt;br&gt;&#xA;Tel. 4.80.40.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;text-center&#34;&gt;Stimate și scumpe Domnule General&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Terminați scrisoarea Dvs. din 22-V-37, prilejuită de articolul meu din „Predania”, așa: „este vremea, cred, să ne gândim dacă este locul să păstrăm cu sfințenie proverbul cu iepurii, și dacă nu trebuie în lupta noastră, să confundăm pericolul iudaic cu cel catolic”.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În ce mă privește, eu m-am gândit deja și dacă asta vă interesează, vă pot spune imediat cam cum.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Părerea mea este că orice revoluție naționalistă sfârșește mai curând sau mai târziu, prin a mobiliza dușmăniile bisericii catolice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O ruină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/o-ruina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/o-ruina/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;1935, &lt;i&gt;Cuvântul Argeșului&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 style=&#34;text-align: center&#34;&gt;&lt;u&gt;„O ruină”&lt;/u&gt;&lt;br&gt;Ruina&lt;/h1&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nu este om care să aibă ochi și care să nu vadă că Țara aceasta bogată a ajuns o &lt;strong&gt;ruină&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ruină gospodăria țăranului&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;ruină&lt;/strong&gt; satul (o mână de oameni necăjiți care se vaită), &lt;strong&gt;ruină comuna, ruină județul, ruină munții văduviți, ruină câmpurile&lt;/strong&gt; părăginite care nu mai aduc nimica &lt;strong&gt;bietului plugar, ruină bugetul statului, ruină țara&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Și pe deasupra acestor ruine întinse cât tine pământul românesc&lt;/strong&gt;, o ceată de mișei, o ceată de imbecili, o ceată de tâlhari fără rușine și-au ridicat palate în sfidarea țării, care geme de durere și spre pălmuirea suferinței tale, țăran român.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Războiul istoriei literaturii Române</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/razboiul-istoriei-literaturii-romane/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/razboiul-istoriei-literaturii-romane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CRITIC, -Ă, critici, -ce, adj., subst. I. Adj. 1. Care apreciază calitățile și defectele (unor oameni, stări, fapte, opere etc.). Critică literară (și artistică) = ramură a științei literaturii care analizează, interpretează, apreciază și orientează fenomenul literar, artistic contemporan în lumina unei concepții estetice&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Critică în numele cui? De aparențele și minciunile sistemului oficial ne-am săturat! A venit timpul ca noi, tinerii, să vedem cum ne sunt atacate icoanele, cum ne sunt atacați sfinții. Nu judecați după înfățișare, ci judecați judecată dreaptă (&lt;i&gt;Ioan&lt;/i&gt; 7:24). Trecând din nou peste stângăcia tinereții noastre, vom căuta să facem judecată dreaptă, critică literară în numele lui Hristos! Gyrul ne-a dat girul să pornim la luptă și să îi apărăm icoana vie și numele, pe care, mai nou, îl pomenim ca Sf. Radu Melodul. Smerenia lui a devenit lucrătoare și astfel nu a fost atacat în critica oficială la fel de mult precum fratele său de cruce, Nichifor Crainic. Cu toate acestea, atacul există și îl vom scoate la iveală!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria Literaturii Române și alte războaie împotriva lui Nichifor Crainic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  &lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Nichifor Crainic&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&#xA;  &lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Nichifor Crainic&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dușmanii lui Nichifor Crainic, dându-și seama că nu îl pot îngropa în negura istoriei pentru a feri generațiile următoare care trebuiau reeducate în spirit comunist, au căutat diverse metode, cele mai folosite fiind diminuarea duhului ortodox și naționalist al operelor sale și susținerea de către „critici” a apartenenței sale la ideea marxist-comunistă, pentru a-i distorsiona personalitatea. În perioada dictaturii regale (1938-1939) a lui Carol al II-lea și a dictaturii militare a mareșalului Antonescu (1941-1944), diversele reeditări după volumele de poezie sau eseuri au fost cenzurate din „nevoia” de a fi „politically correct”. După perioada de detenție (1947-1962), Crainic a fost angajat în acte la ziarul &lt;i&gt;Glasul patriei&lt;/i&gt;, organ propagandistic comunist care urmărea influențarea românilor din exil. Acolo o echipă de membri de partid scriau articole elogioase la adresa regimului și le publicau sub pseudonimul… Nichifor Crainic. În 1972 s-a creeat o antologie sub coordonarea lui Dumitru Micu, denumită &lt;i&gt;Gândirea și gândirismul&lt;/i&gt;, în care viziunea poetică originală a lui Crainic și tuturor gândiriștilor este distorsionată. După 1990, un anume Nedic Lemnaru, despre care se spune că a fost securistul personal al lui Nichifor Crainic, îi publică „țintei” sale două volume de poezii cenzurate și distorsionate (apărute la editura &lt;i&gt;Roza vânturilor&lt;/i&gt;). El merge chiar și mai departe, publicând prima parte a memoriilor lui Crainic în volumul &lt;i&gt;Zile albe, zile negre&lt;/i&gt;. Despre memoriile lui Crainic, se știe că au fost modificate de Securitate cu scopul de a-l prezenta publicului pe autor ca un dușman înrăit al fraților de luptă. Nu mai spunem de cenzurarea operei &lt;i&gt;Puncte cardinale în haos&lt;/i&gt;, apărută în 1996 la editura &lt;i&gt;Timpul&lt;/i&gt; în Iași, din care lipsesc cinci eseuri de bază din prima ediție. Dar cel mai mare impact, pe lângă memoriile distorsionate și operele cenzurate, l-au avut cele două istorii (oficiale) ale literaturii române: după Călinescu și după Manolescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teroarea roșie. Temnițele comuniste</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/teroarea-rosie-temnitele-comuniste/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/teroarea-rosie-temnitele-comuniste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Închisoarea, locul unde se execută pedeapsa și sunt disciplinați infractorii, a devenit în România comunistă locul în care s-a petrecut eliminarea, reeducarea, torturarea, supravegherea și distrugerea fizică și psihică a tuturor celor care se opuneau, ar fi putut să se opună sau nu puteau accepta noua ordine politico-economico-socială dispusă de autoritățile comuniste. În mod firesc, copiind modelul sovietic al Gulagului, liderii detenției; întregul sistem penitenciar moștenit, adăugându-i treptat forma și substanța unui adevărat infern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fenomenul Pitești. Moara sufletelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/fenomenul-pitesti-moara-sufletelor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/fenomenul-pitesti-moara-sufletelor/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Cea mai cumplită barbarie a lumii contemporane”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Alexandr Soljenițîn&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Încă din perioada comunistă unele voci au încercat să vorbească despre ororile ce s-au petrecut în România acelei vremi. Deși exprimarea liberă era interzisă, unii au încercat să vorbească prin intermediul Europei Libere sau Vocii Americii, dar nu mulți au scăpat fără a fi pedepsiți pentru îndrăzneala lor. În acest articol voi vorbi despre ceea ce s-a întâmplat la începutul perioadei comuniste române și cum Uniunea Sovietică a încercat să introducă în forță un concept care a dezumanizat și a dezbinat, poate iremediabil, poporul român. Pentru aceasta au fost consultate diferite puncte de vedere ale unor istorici care au studiat comunismul, dar și ceea ce a însemnat acesta pentru populația supusă unei noi forme de putere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvânt la praznicul Sfântului Mare Mucenic Gheorghe purtătorul de biruință. 23 aprilie 2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Hristos a Înviat!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Dreptmăritori creștini, cinstiți părinți și frați,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iată-ne în primăvara aceasta, după Învierea Domnului în timpul în care, după cum spune Scriptura, Hristos Mântuitorul înviat s-a arătat vreme de 40 de zile ucenicilor încredințându-i că a înviat, dându-le putere dumnezeiască, pace care alungă orice frică și tulburare, harul Sfântului Duh spre iertarea păcatelor oamenilor și alte daruri neștiute, precum și descoperiri ale tainelor Împărăției Cerurilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tot ceea ce vedem cu ochii, auzim cu urechile, tot ce cade sub simțuri, spun Sfinții Părinți, este o închipuire a celor nevăzute, a celor din viața viitoare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arhimandritul Gheorghe Capsanis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Întrebare&lt;/strong&gt;: O altă temă gravă care interesează pe multi ortodocși este participarea ortodocșilor la Consiliul Mondial al Bisericilor. Ce credeți despre aceasta?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Răspuns&lt;/strong&gt;: Pe drept cuvînt această temă neliniștește pe mulți ortodocși. Consiliul Mondial al Bisericilor este condus, cum se știe, după concepții necreștine, chiar păgîne, cum s-a văzut și la Adunarea Generală de la Canberra, unde Duhul Sfînt a fost înfățișat într-un chip animist idolatru.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ortodocșii nu au posibilitatea să-și facă cunoscută poziția, așa cum au făcut-o pînă la Adunarea Generală de la Delhi din 1961, unde din nefericire au renunțat la acest drept pentru că ecumeniștii ortodocși să fie mai plăcuți protestanților. Pînă în 1961 a avut sens participarea ortodocșilor la C.M.B., cîtă vreme au vorbit acolo nu ca reprezentanți ai unei fracțiuni a creștinismului divizat, ci ca reprezentanți ai Bisericii celei Una, Sfîntă, Sobornicească și Apostolească.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi,&lt;br&gt;&#xA;ne vom întoarce neapărat.&lt;br&gt;&#xA;Vor fi apusuri aurii,&lt;br&gt;&#xA;cum au mai fost când am plecat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce neapărat,&lt;br&gt;&#xA;cum apele se-ntorc din nori&lt;br&gt;&#xA;sau cum se-ntoarce, tremurat,&lt;br&gt;&#xA;pierdutul cântec, pe viori.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi…&lt;br&gt;&#xA;Și cei de azi cu pașii grei&lt;br&gt;&#xA;nu ne-or vedea, nu ne-or simți&lt;br&gt;&#xA;cum vom pătrunde-ncet în ei.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce ca un fum,&lt;br&gt;&#xA;ușori, ținându-ne de mâni,&lt;br&gt;&#xA;toți cei de ieri în cei de-acum,&lt;br&gt;&#xA;cum trec fântânile-n fântâni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
