<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Râpa robilor on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/r%C3%A2pa-robilor/</link>
    <description>Recent content in Râpa robilor on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/r%C3%A2pa-robilor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Istoria Literaturii Române și alte războaie împotriva lui Nichifor Crainic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/istoria-literaturii-romane-si-alte-razboaie-impotriva-lui-nichifor-crainic/</guid>
      <description>Nichifor Crainic Dușmanii lui Nichifor Crainic, dându-și seama că nu îl pot îngropa în negura istoriei pentru a feri generațiile următoare care trebuiau reeducate în spirit comunist, au căutat diverse metode, cele mai folosite fiind diminuarea duhului ortodox și naționalist al operelor sale și susținerea de către „critici” a apartenenței sale la ideea marxist-comunistă, pentru a-i distorsiona personalitatea. În perioada dictaturii regale (1938-1939) a lui Carol al II-lea și a dictaturii militare a mareșalului Antonescu (1941-1944), diversele reeditări după volumele de poezie sau eseuri au fost cenzurate din „nevoia” de a fi „politically correct”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teroarea roșie. Temnițele comuniste</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/teroarea-rosie-temnitele-comuniste/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/teroarea-rosie-temnitele-comuniste/</guid>
      <description>Închisoarea, locul unde se execută pedeapsa și sunt disciplinați infractorii, a devenit în România comunistă locul în care s-a petrecut eliminarea, reeducarea, torturarea, supravegherea și distrugerea fizică și psihică a tuturor celor care se opuneau, ar fi putut să se opună sau nu puteau accepta noua ordine politico-economico-socială dispusă de autoritățile comuniste. În mod firesc, copiind modelul sovietic al Gulagului, liderii detenției; întregul sistem penitenciar moștenit, adăugându-i treptat forma și substanța unui adevărat infern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenomenul Pitești. Moara sufletelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/fenomenul-pitesti-moara-sufletelor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/fenomenul-pitesti-moara-sufletelor/</guid>
      <description>„Cea mai cumplită barbarie a lumii contemporane”
Alexandr Soljenițîn Încă din perioada comunistă unele voci au încercat să vorbească despre ororile ce s-au petrecut în România acelei vremi. Deși exprimarea liberă era interzisă, unii au încercat să vorbească prin intermediul Europei Libere sau Vocii Americii, dar nu mulți au scăpat fără a fi pedepsiți pentru îndrăzneala lor. În acest articol voi vorbi despre ceea ce s-a întâmplat la începutul perioadei comuniste române și cum Uniunea Sovietică a încercat să introducă în forță un concept care a dezumanizat și a dezbinat, poate iremediabil, poporul român.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt la praznicul Sfântului Mare Mucenic Gheorghe purtătorul de biruință. 23 aprilie 2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/cuvant-la-praznicul-sfantului-mare-mucenic-gheorghe-purtatorul-de-biruinta/</guid>
      <description>Hristos a Înviat!
Dreptmăritori creștini, cinstiți părinți și frați,
Iată-ne în primăvara aceasta, după Învierea Domnului în timpul în care, după cum spune Scriptura, Hristos Mântuitorul înviat s-a arătat vreme de 40 de zile ucenicilor încredințându-i că a înviat, dându-le putere dumnezeiască, pace care alungă orice frică și tulburare, harul Sfântului Duh spre iertarea păcatelor oamenilor și alte daruri neștiute, precum și descoperiri ale tainelor Împărăției Cerurilor.
Tot ceea ce vedem cu ochii, auzim cu urechile, tot ce cade sub simțuri, spun Sfinții Părinți, este o închipuire a celor nevăzute, a celor din viața viitoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arhimandritul Gheorghe Capsanis</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/arhimandritul-gheorghe-capsanis/</guid>
      <description>Întrebare: O altă temă gravă care interesează pe multi ortodocși este participarea ortodocșilor la Consiliul Mondial al Bisericilor. Ce credeți despre aceasta?
Răspuns: Pe drept cuvînt această temă neliniștește pe mulți ortodocși. Consiliul Mondial al Bisericilor este condus, cum se știe, după concepții necreștine, chiar păgîne, cum s-a văzut și la Adunarea Generală de la Canberra, unde Duhul Sfînt a fost înfățișat într-un chip animist idolatru.
Ortodocșii nu au posibilitatea să-și facă cunoscută poziția, așa cum au făcut-o pînă la Adunarea Generală de la Delhi din 1961, unde din nefericire au renunțat la acest drept pentru că ecumeniștii ortodocși să fie mai plăcuți protestanților.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 06:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>Ne vom întoarce într-o zi,
ne vom întoarce neapărat.
Vor fi apusuri aurii,
cum au mai fost când am plecat.
Ne vom întoarce neapărat,
cum apele se-ntorc din nori
sau cum se-ntoarce, tremurat,
pierdutul cântec, pe viori.
Ne vom întoarce într-o zi…
Și cei de azi cu pașii grei
nu ne-or vedea, nu ne-or simți
cum vom pătrunde-ncet în ei.
Ne vom întoarce ca un fum,
ușori, ținându-ne de mâni,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
