<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ion-stefan/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2008 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ion-stefan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfârșitul României Mari (1940)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/sfarsitul-romaniei-mari-1940/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În 1918, în urma victoriilor repurtate de români împotriva dominației străine rusești și austro-ungare — în condițiile prăbușirii imperiilor vecine, înfrânte în război și de revoluțiile interne — a fost făurită România Mare, cuprinzând cvasitotalitatea teritoriilor românești, „De la Nistru pân&#39; la Tisa”: Basarabia, răpită de Rusia în 1812, se unea cu Patria-Mamă România prin hotărârea Sfatului ării de la Chișinău, la 27 martie/9 aprilie 1918; Bucovina, răpită de Austria în 1775, se unea prin hotărârea Congresului General al Bucovinei de la Cernăuți, la 15/28 noiembrie 1918; Transilvania — prin hotărârea Marii Adunări Naționale de la Alba Iulia, la 18 noiembrie/1 decembrie 1918. Toate aceste uniri au fost recunoscute de conferințele de pace de la Paris în 1919-1920, dovadă a justeței acțiunii române din 1918-1919.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 Mai</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oficial, 9 Mai are o triplă semnificației: 9 Mai 1877 — „Ziua Independenței”, a proclamării de către Adunarea Deputaților a României a Independenței naționale de sub dominația Porții Otomane; 9 Mai 1945 — Ziua Victoriei” asupra Germaniei hitleriste, a capitulării necondiționate a acesteia în fața Aliaților și sfârșitul celui de al doilea război mondial în Europa; 9 Mai 1950 — „Ziua Europei, a speranței că după măcelul din 1939-1945 se va menține o pace durabilă pe bătrânul continent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
