<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 9 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/</link>
    <description>Recent content in Axa 9 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2008 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Principii doctrinare fundamentale ale Partidului „Mișcarea conservatoare”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/principii-doctrinare-fundamentale-ale-partidului-miscarea-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/principii-doctrinare-fundamentale-ale-partidului-miscarea-conservatoare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Principiile doctrinare fundamentale ale „MIȘCĂRII CONSERVATOARE” sunt:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center fw-bold&#34;&gt;Principiul afirmării spirituale&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Potrivit acestui principiu, fiecare generație are dreptul și datoria să-și definească direcția de afirmare, idealul istoric, îndatoririle față de Ființa spirituală a comunității și propria identitate. MIȘCAREA CONSERVATOARE a apărut spre a ilustra o nouă formă de afirmare: afirmarea prin lucrarea spirituală și implicarea conștientă în traseul existențial al umanității.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center fw-bold&#34;&gt;Principiul național&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Națiunea este considerată spațiul spiritual și zic al autorecunoașterii individului și al grupurilor umane ca existențe distincte și concrete în ansamblul divers al umanității. În concepția MIȘCĂRII CONSERVATOARE, această conștiință de sine este un element fundamental al existenței oricărei comunități, suportul profund al dezvoltării și afirmării sale în lume.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față - Theodor Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu oarece vreme în urmă, un oarecine, bucureștean țâfnos și snob cu miros de mititei, vrând să-l ia în derâdere pe un provincial, l-a întrerupt mitocănește spunându-i: „Lasă-ne, băi, cu chestiile astea venite de la Huși!” Nu a fost singura dată când mi-a fost dat să observ un imbecil complex de superioritate neacoperită care se manifestă la inși care, neavând nici un alt merit decât pe acela de a se fi născut în Capitală sau, cel puțin într-un mare centru județean, îi iau peste bombeu pe cei care trăiesc în locuri mai puțin la vedere cum, bunăoară, este mai sus pomenitul oraș moldav. Că mulți grei ai culturii și științei românești s-au născut ori au trăit acolo, nu contează pentru cei ce se simt bine și plini de importanță emițând asemenea sentințe. În ce mă privește, un locuitor al Hușilor mi-a produs o revelație. Se numește Theodor Codreanu, este un distins filolog, un scriitor admirabil și, mai presus de toate, este o mare conștiință. Opera sa, până la cartea la care mă voi referi în cele ce urmează, numără, deja, peste douăzeci de titluri. Ajung, astfel, la un adevărat eveniment provocat de autorul nostru împreună cu mai vechii mei prieteni de la editura „PRINCEPS EDIT” din Iași, Daniel Corbu și Călin Cocora, cel de-al doilea fiind și redactorul primei și, sper, nu al ultimei ediții a unei cărți care, fără nici o îndoială, este o capodoperă. „A doua schimbare la față” este o imensă și multiplă provocare pe care Theodor Codreanu o lansează unei Românii în declin, fără să se lase nici măcar o clipă impresionat de trendul impus de o politică dezastruoasă în absolut toate domeniile, dar proclamată ca fiind corectă de către o clasă politică desțărată și coruptă până dincolo de limitele imaginabilului. Celor cărora cuvântul capodoperă le-ar putea părea exagerat, le voi spune că-l folosesc, în legătură cu un contemporan, abia pentru a doua oară în câteva zeci de ani. În plus, de la prima până la ultima literă, cartea lui Theodor Codreanu acoperă pe deplin orice elogiu, iar asta nu numai datorită curajului extraordinar de a spune lucruri pe care destui le gândesc, dar nu au nici mijloacele, nici știința de a le exprima, ca să numai vorbesc de spaima, pe care foarte mulți o au, de a mai folosi concepte ostracizate, naționalismul fiind doar unul dintre ele…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/6-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/6-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Lauda&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Tu, cel ce te ascunzi în eterna-ți amiază&lt;br&gt;&#xA;Și lumea o spânzuri în haos de-o rază,&lt;br&gt;&#xA;Metanie ție, Părinte.&lt;br&gt;&#xA;Izvor nevăzut al văzutelor linii,&lt;br&gt;&#xA;Mă scalzi și pe mine în unda luminii&lt;br&gt;&#xA;Un mugur de carne fierbinte.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sunt duh învălit în năluca de humă,&lt;br&gt;&#xA;Sunt om odrăslit dintr-un tată și-o mumă,&lt;br&gt;&#xA;Dar sunt nerăspunsă-ntrebare.&lt;br&gt;&#xA;Ce glas destoinic să-mi spună-ncotro e&lt;br&gt;&#xA;Oceanul de somn ce icnind fără voie&lt;br&gt;&#xA;M-a-mpins și pe mine-n mișcare?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Această specie de cerșetorie deghizată…”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lăsăm, deocamdată, deoparte această boală (de altfel, nici medicii nu prea iau în seamă observațiile fetei cu o inteligență nativă excepțională dar fără școală, cum spune singură despre ea: „&lt;i&gt;Pentru asta sunt de scuzat, cum n-am învățat decât abecedarul și din cauza boalei îmi lipsește chiar și aceea ce-ași fi putut câștiga umblând în societate cu persoane culte, adică cum zice românul, m-aș fi ros cu o oarecare știință.&lt;/i&gt;”, 29 ianuarie 1888, St. doc. lit., IV, p. 230; „&lt;i&gt;Când cetește (Mihai n.r.) ce scriu eu, apoi sute de greșeli îmi găsește, însă eu nu mă prea supăr, căci știu bine că orice lucru trebuie să-l înveți, pe când eu singura carte ce am învățat e abecedarul. Cât am învățat, atâta știu.&lt;/i&gt;”, 14/26 ianuarie 1888, Idem, p. 225) – și observăm ce se vede la prima vedere: aceste scrisori sunt un fel de raport pe care Henrietta se angajează să-l transmită din trei în trei zile („&lt;i&gt;Eu, sub oricare caz va fi, vă voi înștiința tot a treia zi&lt;/i&gt;”, 1 iunie 1887, p. 194, etc.), – dar sunt multe perioade mai lungi între ele. Chiar în deschiderea antologiei, în scrisoarea din 3/15 mai 1887 Henrietta transmite: „&lt;i&gt;De luni, când v-am scris, (Mihai n.r.) este mult mai bine. Cum v-am scris în scrisoarea de la 1 iunie, așa voi urma a vă scrie tot a treia zi.&lt;/i&gt;” Această scrisoare din 1 iunie încurcă lucrurile, pentru că suntem la 3/15 mai. Presupunem că este greșeală în text, și trebuie 1 mai, cu trei zile înainte de 3 mai. Ar fi fost foarte necesară această scrisoare, pentru că ne-ar fi dat informații asupra modului cum a ajuns Eminescu la sora sa, lucrurile nefiind tocmai clare, vezi mai jos. Scrisoarea următoare este din 12 mai și poetul este iarăși bine. Ar fi trebuit să mai existe o scrisoare pe 6 mai și alta pe 9 mai, ca să fie din trei în trei zile cum se convenise – dar, fiind vorba de scrisori liniștite și liniștitoare, editoarea – care este chiar Cornelia Emilian – nu le mai publică. Situația se repetă în iunie 1887 ca și în iulie, august, septembrie etc. – încât se poate deduce că scrisorile în care se descrie sănătatea poetului, sau, mă rog, starea lui mai bună, sunt date la o parte. Se caută doar cele alerte, panicate, spăimoase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actualitatea ortodoxă?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa cum am promis, subiectul de căpetenie al acestei rubrici va fi de acum înainte ecumenismul, erezia ereziilor de pînă la noi, așa cum este el propovăduit în Biserica Ortodoxă Română.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În chip firesc, ceea ce se numește „ecumenism religios” sau „unitate a religiilor” nu ar trebui să fie o temă de discuție. Și aceasta pentru că „dogma” ecumenistă e lipsită de noimă, împotrivindu-se rațiunii și celui mai firesc bun simț. Atîta doar că firea omenească și-a pierdut și urma de rațiune pe care o mai avea, adică tocmai acea însușire care îl făcea „după chipul lui Dumnezeu”, și a ajuns întru totul asemenea dobitoacelor celor lipsite de minte&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Căci cum se pot împăca cele potrivnice din fire? Lumina cu întunericul, adevărul cu minciuna, binele cu răul, focul cu apa, Hristos-Dumnezeu cu Antihristul și, prin mijlocirea acestuia, cu însuși Satana (nume care înseamnă chiar „potrivnicul”)? Precum prea-limpede arată și poruncește apostolul: „Nu vă înjugați în jug străin cu cei necredincioși! Căci ce însoțire are dreptatea cu nelegiuirea, sau ce împărtășire are lumina cu întunericul? Și ce unire are Hristos cu Veliar [diavolul], sau ce parte are credinciosul cu cel necredincios? Sau ce învoire este între Biserica lui Dumnezeu cu idolii? Căci voi sunteți Biserica Dumnezeului celui viu, precum a zis Dumnezeu, că: «Voi locui întru dînșii, și voi umbla și voi fi Dumnezeul lor, și ei vor fi norodul Meu» (&lt;i&gt;Levitic&lt;/i&gt; 26:12). De aceea, «ieșiți din mijlocul lor, și vă osebiți – zice Domnul – și de ce este necurat să nu vă atingeți, și Eu vă voi primi pe voi!» (&lt;i&gt;Isaia&lt;/i&gt; 52:11)” (&lt;i&gt;2 Corinteni&lt;/i&gt; 6:14-17).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfinții zilei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/sfintii-zilei/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/sfintii-zilei/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;În această lună, în ziua a unsprezecea, pomenirea sfântului sfințitului mucenic Antipa, episcopul Pergamului.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acest sfânt a fost în zilele împăratului Domițian, într-o vreme cu sfinții apostoli, de care a și fost hirotonit episcop al Bisericii Pergamului Asiei, când Cuvântătorul de Dumnezeu și Evanghelist Ioan era izgonit la Patmos, precum scrie și în epistola sa, numindu-l pe acesta preot credincios și mucenic. Deci sfântul Antipa, fiind foarte bătrân, păstorea și ocârmuia turma lui Hristos cu toată pioasa petrecere; pentru aceea a și fost prins de închinătorii la idoli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Europai-Ido, nr. 5 – martie 2008&lt;br&gt;&#xA;Nu mai există maghiari adevărați decât peste hotare…?/Un maghiar din occident intentează proces din cauza umilirii maghiarimii…&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kenessey Csaba, secretarul general al secției elvețiene a UMU, a denunțat publicația Neue Zurcher Zeitung pe motivul umilirii maghiarimii. Publicația învinovățește întreg poporul maghiar pentru deportarea evreilor în timpul celui de-al II-lea război mondial. Este vremea să fie schimbată direcția comunicării. Trebuie realizat faptul că dacă în timpul războiului, guvernele de pe vremea lui Horthy Miklos ar fi acționat altfel decât au făcut-o, ocupația germană s-ar fi înfăptuit mai repede iar deportarea evreilor ar fi fost totală.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea I</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;sau Despre istoricul formării cetelor de luptători români pentru emanciparea politică a românimii din Macedonia&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;text-center&#34;&gt;partea I&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru reprimarea insurecției din Macedonia (1902-1903), cu toate că aproape toți bărbații au fost arestați, bulgari și români care au luptat pentru autonomia Macedoniei, s-au format mai multe cete de luptători care se răfuiau cu armatele imperiale turcești. De exemplu, Mitra Vlahul, din regiunea Castoriei, a continuat lupta până în anul 1906, când a fost omorât în satul Dumbeni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;4 aprilie 2008&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;Președintele Vladimir Voronin a atenționat NATO asupra necesității rezolvării problemei transnistrene&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Problema transnistreană alimentează un potențial de insecuritate și instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar și pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Președintele Vladimir Voronin, la Summit-ul NATO de la la București.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Potrivit serviciului de presă prezidențial, citat de Agenția INFOTAG, Voronin a subliniat că „sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum și interferența problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internațională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că „Moldova își depune toate eforturile pentru a atrage atenția comunității internaționale asupra situației incerte în ceea ce privește conflictul din regiunea de est a țării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De râsul rușilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doar trei zile a ținut încordarea mușchilor hrăniți cu tăurași texani ai domnului George W. Bush. Spunea el în Ucraina, înainte de summit-ul NATO de la București, că nimeni nu-i dictează Alianței cine intră și cine nu, angajându-se ferm că vecinii noștri de la Est, dar și Georgia, vor primi Planul de Acțiune pentru Aderare, așadar primul pașaport pentru Europa, așa cum este ea înțeleasă în Occident. Tot cu aceeași convingere s-a antepronunțat și în legătură cu cele trei candidate: Croația, Albania și Macedonia, ai căror reprezentanți au venit la București după ce comandaseră, deja, focurile de artificii de acasă pentru a sărbători intrarea în cea mai puternică alianță politico-militară din istoria cunoscută a lumii… Reuniunea NATO de la București era anunțată cu sunet de trâmbiță de presa obedientă – cea românească, desigur – ca fiind, neapărat, una istorică și de epocal succes, tonul televiziunilor, mai ales, semănând izbitor de tare cu accentele triumfaliste ale presei ceaușiste. Ba, nu ne-am mirat să constatăm că superanaliștii cu simbrie făceau și socoteala multiplelor foloase pe care, vezi Doamne, ar urma ca România să le aibă ca urmare a găzduirii impresionantului eveniment. În ceea ce-l privește pe încă președintele SUA, puteai să juri că n-ai văzut niciodată un personaj mai sigur pe sine decât d-l Bush jr. Numai că nu a fost deloc să fie așa cum a sperat domnia sa. Nici nu începuse bine summit-ul că, dinspre importante cancelarii europene, ca și dinspre părți occidentale ale mass-media, mai puțin sau mai lucid controlate, se și dădeau semnale că socoteala de acasă nu se potrivește cu aceea de pe malurile Dâmboviței. De bună seamă, semnalele date de locatarul numărul 1 de la Kremlin contribuiau, la rândul lor, la confuzia generală cu privire la rezultatele reale ale reuniunii de la București. ÎN CELE DIN URMĂ, CEEA CE ERA DE DEMONSTRAT, A FOST DEMONSTRAT. Să le luăm pe rând… Mai întâi, fără precedent în istoria NATO, țĂRILE COMPONENTE NU AU MAI VORBIT CONFORM PARTITURII SCRISE LA WASHINGTON. Nu numai că Grecia, o țară mică, și-a folosit dreptul de veto în privința primirii Macedoniei, dar ea a fost susținută și de alte țări europene, cu mult mai puternice, așa că fosta republică iugoslavă a rămas pe dinafară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Democratizarea” libertății</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși „pare că părerea” generală ne îndeamnă să acceptăm, noi ne încăpățânăm să punem iar și iar în discuție concepte care au căpătat – cărora li s-a dat – valoare de adevăr de necontestat. Vorbim, mai precis, despre clișee ideologice și verbale. Unul dintre clișeele cel mai bine înțepenite în conștiința lumii contemporane este clișeul „democrație”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ca urmare, nimeni nu se mai întreabă nici ce este – în fond – democrația, și nici dacă democrația chiar este – așa cum se spune peste tot – rezolvarea tuturor problemelor vieții omului pe pământ. Acestea sunt lucruri care pur și simplu se subînțeleg… În schimb, în lumea din care facem și noi parte se discută despre care e cea mai bună democrație – adică care e cel mai mare bine, căci fără îndoială, aprioric, pentru contemporanii noștri, democrația este binele. Astfel problema care se pune nu este alta decât: democrația americană sau democrația occidentală? Democrația de tip anglo-saxon sau democrația liberală? Unii o preferă pe prima, alții o alta, iar alții au alte păreri – toate însă pornind de la acest atribut care îi este conferit cu mare sinceritate democrației: marele bine universal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
