<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politică on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/politic%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Politică on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2010 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/politic%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cel mai mare jaf din istoria modernă: tezaurul României din Rusia sovietică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/cel-mai-mare-jaf-din-istoria-moderna-tezaurul-romaniei-din-rusia-sovietica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/cel-mai-mare-jaf-din-istoria-moderna-tezaurul-romaniei-din-rusia-sovietica/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;I. PUNCT DE PLECARE&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ziua de &lt;strong&gt;15 decembrie 1916&lt;/strong&gt;, încărcat în șaptesprezece (17) vagoane de marfă (la care s-au atașat încă șapte (7) - trei (3) pentru delegații Băncii Române și patru (4) pentru cei două sute (200) de gardieni însoțitori -), tezaurul Băncii Naționale a României și bijuteriile M. S. Regina Maria au luat drumul Moscovei pentru „&lt;i&gt;a fi pus în siguranță&lt;/i&gt;”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Șase luni mai tîrziu, la &lt;strong&gt;27 iulie 1917&lt;/strong&gt;, o altă parte a tezaurului B.N.R., alături de „&lt;i&gt;valorile diferitelor instituții bancare și de credit și a fondurilor arhivistice și muzeale aduse la Iași&lt;/i&gt;” adică „&lt;i&gt;documentele și manuscrisele Academiei Române, documentele Arhivelor Statului, zestrea arhivistică a muzeelor, pinacotecilor și chiar colecțiilor particulare&lt;/i&gt;”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; (V. G. Morțun, Dr. C. Angelescu, I. Kalinderu, G. Enescu etc…), la care s-au adăugat și obiectele de cult din mănăstiri și biserici, precum și bijuteriile din depozitele private ale cetățenilor români, cu alte cuvinte „&lt;i&gt;avutul societății constând în titluri, efecte de orice măsură și obiecte prețioase etc&lt;/i&gt;”&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; a fost încărcat în 24 de vagoane și expediat în Rusia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pericolele pașapoartelor electronice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;1. Citirea datelor cu caracter personal (nume, prenume, CNP, naționalitate, vârstă, etc.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aceste date pot fi folosite pentru deschiderea unor conturi bancare. Pot fi folosite, de asemenea, pentru achiziționarea de proprietăți, derularea de licitații electronice, înființarea unor societăți comerciale fantomă. Toate acestea în scopul desfășurării unor activități ce implică spălarea de bani, excrocherie, crimă organizată, terorism și altele asemenea. Dat fiind că datele folosite sunt ale dumneavoastră, deci date reale, pe de-o parte tranzacțiile vor decurge ușor, falsul fiind greu de descoperit, iar pe de altă parte nu veți putea dovedi că altcineva a făcut aceste lucruri decât extrem de greu și de încet (în unele cazuri, deja întâlnite în S.U.A. la furturile de identitate, victima va fi în pușcărie înainte să-și poată dovedi nevinovăția și va avea nevoie de ani de zile pentru a ieși - cu o viață distrusă).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>România – Un posibil loc de început al pecetluirii apocaliptice?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din ianuarie 2009 a început în România, cu o grabă suspectă și tacită, eliberarea de pașapoarte și permise de conducere cu cip RFID, fără ca cineva să cunoască în detaliu datele stocate pe cip. În vederea aderării fără rezerve la spațiul Schengen, prevăzută pentru 2011, și executând cu multă râvnă și acrivie directivele UE, România extinde procedeul și la alte documente personale, cum ar fi: actul de identitate, cardul de sănătate, precum și alte documente de călătorie. Pe fondul acestei acțiuni, Părintele Justin Pârvu a dat un comunicat, care a creat anumite controverse, contestații și reacții.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noul Cod Penal – Bucuria îndrăciților</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca să ne ferim de pierderea de vreme, pentru a înțelege noul „Cod Penal” am folosit materialele puse la îndemână chiar de Guvern, adică „Expunere de motive – Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc” și respectiv „Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc”. Acest lucru ne apără de vorbele în vânt pe care chiar oameni de bună-credință le-au purtat de colo-colo, atât în viața de toate zilele cât și pe internet și pe alte mijloace media.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politicăl corect egzărsaiz</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un lucru foarte ciudat s-a întâmplat zilele astea. Statul român, prin vajnicii ei reprezentanți la nivel administrativ, cu girul firmei de taximetre (nu-i dăm numele; “Siguranță și încredere” este sloganul lor) au furat mașina redacției din fața sediului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei spun că nu ar fi așa. Că în baza legilor, ei au tot dreptul să ridice orice mașină parcată neregulamentar. Evident, la întrebarea “unde îți poți parca mașina regulamentar când pe o rază de 700-750 de metri nu există nici o parcare amenajată” - nu mai zic gratuită, că dealtfel toate taxele lor aberante sunt plătite la zi, răspunsul vine într-un ton de iritare maximă și dispreț… “n-am făcut eu legea dom`le! Du-te și ceartă-te cu ăia din Parlament!”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proiect de strategie pentru promovarea identității naționale în contextul intern și internațional contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ROMÂNIA, ca țARĂ și NAțIUNE, se află în momentul actual în fața unor false imagini etnice extrem de periculoase, realizate de liderii și ideologii minorității maghiare din România, cu concursul financiar, logistic și organizatoric al unor organisme și forțe interne și internaționale complex organizate. Această “lucrare” bine regizată de liderii maghiari din țară și de afară se desfășoară într-un context internațional favorabil, dat în primul rând de inevitabilul proces de globalizare la care “nici un stat nu este imun” (George Schopflin), globalizare care tinde să erodeze forța tradițională a statului de a reglementa societatea și de a asigura securitatea, coeziunea și ordinea socială. Se desfășoară în contextul procesului european de integrare la ale cărui cerințe se străduiește să răspundă și România, integrare de la care maghiarii așteaptă oarece avantaje față de noi, ei aflându-se într-o fază mai avansată de dezvoltare. Se desfășoară în condițiile unor febrile procese de regionalizare în care este antrenată și țara noastră și de etnicizare a problemelor sociale cu efecte negative asupra climatului interetnic general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea III</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;partea a III-a&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Peste câteva zile ne-am despărțit de cele două cete bulgărești și ne-am transportat la munte, în satele românești care aveau atâta nevoie de apărare. Pe drum ne-am oprit în satul grecesc Iavorța, spre a omorî vreun grec, dar n-am găsit pe nimeni. De frica represaliilor noastre, localnicii se retrăseseră în pădure și stăteau ascunși. Întrucât grecii omorâseră în satul Doliani pe românul Gherase, un om bătrân, împreună cu fiica sa, în timp ce se găseau la prășitul porumbului, în drum spre Cernova, întâlnind doi greci care transportau cherestea la oraș, i-am împușcat pe amândoi împreună cu catârii lor. Prin urmare, ochi pentru ochi, dinte pentru dinte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imediat după Paști, orașele, comunele și satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănțănitoare, pe care aspectul biped și turtit dorso-ventral nu reușește, totuși, să le situeze printre oamenii normali, așa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenții electorali și despre candidații pe care îi promovează. La țară e cel mai comic. Câte două, trei, patru mașini, cu mărci și vechime variabile în funcție de potența partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe ulițele prăfoase cu viteză mică. Bruiate de scârțâitul membranelor sparte, ele, megafoanele, transmit un soi de mesaje pe care nu le ascultă mai nimeni, prin care bieților țărani li se vestește fericirea fără margini pe care o vor trăi dacă îi vor vota pe cutare, pe cutare, sau pe cutare. Imbecilii ocupanți ai mașinilor sunt, desigur, incapabili să audă înjurăturile azvârlite de oamenii ocupați cu plivitul țarinelor, necum să vadă scuipații celor prea mult mințiți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;partea a II-a&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este drept, conștiința națională la români, bulgari și albanezi nu e încă pe deplin formată, de aceea mulți dintre ei devin grecomani și luptă pentru o cauză străină de neamul lor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;– Tocmai de aceea ne grăbim și noi să căutăm să înăbușim în fașă acțiunea de formare a conștiinței naționale la popoarele alogene.&lt;br&gt;&#xA;– Conștiința națională a început să se trezească. Suntem mulți și nu ne veți putea ucide pe toți. Noi îndurăm jugul turcesc. Vrem să-l scuturăm, proclamând autonomia Macedoniei, alcătuind un stat multinațional, unde însuși poporul grec din Macedonia să facă parte din acest stat. Veniți voi, tocmai din Creta, dintr-un teritoriu care el însuși este sub stăpânire turcească, ca să ne impuneți jugul grecesc? Cu ce drept? Când a aparținut vreodată Macedonia la Grecia? Dimpotrivă, Macedonia a fost cuceritoarea Greciei. Numai grație statelor elenistice, odraslele Macedoniei, limba și cultura greacă a cucerit Orientul apropiat. Noi ne socotim urmașii tracilor macedoneni contopiți cu romanii. Vă suntem superiori ca obârșie. De altfel, [grecii] de azi au foarte puțin [în] comun cu grecii vechi. În cea mai mare parte sunteți români, slavi și albanezi grecizați. Se poate demonstra aceasta prin nomenclatura topică, de origine slavă, românească și albaneză, antroponomia; nume ca Chitos, Mitros, Flesas, Nacos, Nasios, sunt românești.&lt;br&gt;&#xA;– Am vrea să știm, câți antarți aveți în subordine?&lt;br&gt;&#xA;– Vreo două sute, împărțiți în mai multe cete și care acționează între Salonic și Ostrov.&lt;br&gt;&#xA;– De unde sunt de fel?&lt;br&gt;&#xA;– Cei mai mulți sunt din Creta, câțiva din Grecia și foarte puțini din Macedonia, pe care îi folosim ca curieri.&lt;br&gt;&#xA;– De ce voi, cretanii, nu luptați pentru eliberarea insulei voastre?&lt;br&gt;&#xA;– Căpitane Gheorghe (pentru prima dată a pronunțat acest nume), când am plecat din Grecia, nu cunoșteam realitățile din Macedonia. Ni se spunea că autonomiștii sunt puțini la număr, că populația ne așteaptă cu brațele deschise. Cei câțiva vlahi și bulgari rătăciți vor ceda imediat, îndată. Imediat însă ce am trecut râul Bistrița (anticul Alikmon), mi-am dat seama că situația e cu totul alta. Populația din aceste locuri nu e grecească. Cei mai mulți sunt bulgari, apoi români. Greci sunt puțini și numai pe la orașe și în câteva sate de clăcași pe la beii turci. Tineretul bulgar mai rupe ceva grecește, bătrânii însă nu cunosc greaca. Ei bine, mitropoliții noștri ne-au dat curieri din rândul acestor oameni, și deși sunt plătiți bine, cu șase lire pe lună, cred că ei m-au atras în această cursă. Nu știu ce soartă mă așteaptă, dar dacă îmi dați drumul, cum ați făcut cu ceilalți trei, îmi iau cretanii mei și mă duc în Grecia, îndemnând pe orice cretan să nu se mai înroleze ca antart.&lt;br&gt;&#xA;– Ceata lui Mitra Vlahu a capturat la Leaova patru antarți greci originari din Creta. Fiindu-i milă de ei, că erau tineri, i-a pus să jure pe Sfânta Evanghelie că se vor întoarce în Grecia. După ce le-a dat drumul, în răstimp de vreo două luni i-a capturat din nou, într-o luptă dată în apropiere de satul Luminița și, desigur, de data aceasta i-a omorât.&lt;br&gt;&#xA;– Cred că erau niște fanatici. Scopul nostru este să desființăm mai întâi elita românească. Să silim pe fruntașii români să-și retragă fiii de la școlile românești; poporul de jos, desigur, se va alătura acestora. Agras era acum abătut. A pronunțat un cuvânt: „Eritalcala”. Mai târziu am aflat că, în dialectul cretan, eritalcala înseamnă s-au înecat corăbiile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Securitatea națională și vorbele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din ce în ce mai des, răsfoind presa noastră cea de toate zilele, butonând pe zecile de canale de radio și televiziune, sau navigând pe internet, mă duc, aproape fără să vreau, cu gândul la celebra exclamație a lui Hamlet: VORBE, VORBE, VORBE! Acest lucru mi se întâmplă ori de câte ori mă întâlnesc cu sintagme de genul INTERES NAțIONAL, SIGURANțA CETĂțEANULUI, SECURITATE NAțIONALĂ. Fel de fel de politruci certați cu gramatica, începând chiar cu cei unși cu funcții de parlamentari sau cu fotolii ministeriale, ori de analiști confecționați din polistiren expandat pe care s-au grefat o serie de fraze standard dintr-un limbaj ce nu depășește un vocabular alcătuit din nu mai mult de 150,4 cuvinte, se întrec, care mai de care, să ne lămurească de binefacerile tinerei noastre democrații care, nu-i așa, ne asigură o dezvoltare armonioasă, pe baza unor politici… sustenabile(sic!). Am ales, pentru astăzi, SECURITATEA NAțIONALĂ, nu de alta, dar tocmai ne-am curățat de impresiile „epocalei” reuniuni a NATO soldate, cum am mai spus-o, cu trecerea în derizoriu a politicii internaționale a foarte curând fostului președinte al SUA. Să nu mint, ne-am ales, totuși, noi, românii, cu ceva, și anume cu promisiunea cât se poate de vagă că dl președinte al megaputerii americane va lua din nou în studiu rușinosul caz al pușcașului marin care l-a ucis pe Teo Peter și care își vede liniștit de trebă prin cine știe ce bază militară, colindând prin diverse site-uri porno, singurele excitante pentru creierul său lis. Revenind la lucruri mai serioase, despre ce fel de securitate se poate vorbi într-un stat slab din punct de vedere economic, care și-a trecut la fier vechi industria de apărare și se vede silit să cumpere, la prețuri dictate de alții, dar cu comisioane grase, aproape tot ce este necesar pentru apărare? La fel, cum se poate vorbi despre securitate, și încă națională, cu o economie care subzistă mai mult pe seama valutei aduse în țară de căpșunarii din Spania, ori de zidarii din Italia sau Germania, în timp ce copiii le duc dorul de la Vișeu până la Vaslui?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea I</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;sau Despre istoricul formării cetelor de luptători români pentru emanciparea politică a românimii din Macedonia&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;text-center&#34;&gt;partea I&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru reprimarea insurecției din Macedonia (1902-1903), cu toate că aproape toți bărbații au fost arestați, bulgari și români care au luptat pentru autonomia Macedoniei, s-au format mai multe cete de luptători care se răfuiau cu armatele imperiale turcești. De exemplu, Mitra Vlahul, din regiunea Castoriei, a continuat lupta până în anul 1906, când a fost omorât în satul Dumbeni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;4 aprilie 2008&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;Președintele Vladimir Voronin a atenționat NATO asupra necesității rezolvării problemei transnistrene&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Problema transnistreană alimentează un potențial de insecuritate și instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar și pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Președintele Vladimir Voronin, la Summitul NATO de la la București.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Potrivit serviciului de presă prezidențial, citat de Agenția INFOTAG, Voronin a subliniat că “sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum și interferența problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internațională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că “Moldova își depune toate eforturile pentru a atrage atenția comunității internaționale asupra situației incerte în ceea ce privește conflictul din regiunea de est a țării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De râsul rușilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doar trei zile a ținut încordarea mușchilor hrăniți cu tăurași texani ai domnului George W. Bush. Spunea el în Ucraina, înainte de summit-ul NATO de la București, că nimeni nu-i dictează Alianței cine intră și cine nu, angajându-se ferm că vecinii noștri de la Est, dar și Georgia, vor primi Planul de Acțiune pentru Aderare, așadar primul pașaport pentru Europa, așa cum este ea înțeleasă în Occident. Tot cu aceeași convingere s-a antepronunțat și în legătură cu cele trei candidate: Croația, Albania și Macedonia, ai căror reprezentanți au venit la București după ce comandaseră, deja, focurile de artificii de acasă pentru a sărbători intrarea în cea mai puternică alianță politico-militară din istoria cunoscută a lumii… Reuniunea NATO de la București era anunțată cu sunet de trâmbiță de presa obedientă – cea românească, desigur – ca fiind, neapărat, una istorică și de epocal succes, tonul televiziunilor, mai ales, semănând izbitor de tare cu accentele triumfaliste ale presei ceaușiste. Ba, nu ne-am mirat să constatăm că superanaliștii cu simbrie făceau și socoteala multiplelor foloase pe care, vezi Doamne, ar urma ca România să le aibă ca urmare a găzduirii impresionantului eveniment. În ceea ce-l privește pe încă președintele SUA, puteai să juri că n-ai văzut niciodată un personaj mai sigur pe sine decât d-l Bush jr. Numai că nu a fost deloc să fie așa cum a sperat domnia sa. Nici nu începuse bine summit-ul că, dinspre importante cancelarii europene, ca și dinspre părți occidentale ale mass-media, mai puțin sau mai lucid controlate, se și dădeau semnale că socoteala de acasă nu se potrivește cu aceea de pe malurile Dâmboviței. De bună seamă, semnalele date de locatarul numărul 1 de la Kremlin contribuiau, la rândul lor, la confuzia generală cu privire la rezultatele reale ale reuniunii de la București. ÎN CELE DIN URMĂ, CEEA CE ERA DE DEMONSTRAT, A FOST DEMONSTRAT. Să le luăm pe rând… Mai întâi, fără precedent în istoria NATO, țĂRILE COMPONENTE NU AU MAI VORBIT CONFORM PARTITURII SCRISE LA WASHINGTON. Nu numai că Grecia, o țară mică, și-a folosit dreptul de veto în privința primirii Macedoniei, dar ea a fost susținută și de alte țări europene, cu mult mai puternice, așa că fosta republică iugoslavă a rămas pe dinafară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Democratizarea” libertății</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși „pare că părerea” generală ne îndeamnă să acceptăm, noi ne încăpățânăm să punem iar și iar în discuție concepte care au căpătat – cărora li s-a dat – valoare de adevăr de necontestat. Vorbim, mai precis, despre clișee ideologice și verbale. Unul dintre clișeele cel mai bine înțepenite în conștiința lumii contemporane este clișeul „democrație”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ca urmare, nimeni nu se mai întreabă nici ce este – în fond – democrația, și nici dacă democrația chiar este – așa cum se spune peste tot – rezolvarea tuturor problemelor vieții omului pe pământ. Acestea sunt lucruri care pur și simplu se subînțeleg… În schimb, în lumea din care facem și noi parte se discută despre care e cea mai bună democrație – adică care e cel mai mare bine, căci fără îndoială, aprioric, pentru contemporanii noștri, democrația este binele. Astfel problema care se pune nu este alta decât: democrația americană sau democrația occidentală? Democrația de tip anglo-saxon sau democrația liberală? Unii o preferă pe prima, alții o alta, iar alții au alte păreri – toate însă pornind de la acest atribut care îi este conferit cu mare sinceritate democrației: marele bine universal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relațiile româno-române sau moștenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul țării – vota unirea acestei îndurerate provincii românești cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spațiul etno-cultural românesc, după o „absență” de mai bine de un secol. O provincie necăjită și complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai „frățesc” tratament în noua entitate politică. În perioada interbelică, Basarabia a fost cea mai prost administrată provincie din toată Europa, iar Consiliul Coroanei s-a grăbit să satisfacă prevederile Pactului Ribbentrop-Molotov în iunie 1940. Cedarea atât de ușoară a unei mari părți din teritoriul țării (să se fi tras măcar un foc de armă!), nemaiîntâlnită în politica internațională, urmată de oportunitatea ratată (adevărat cu concursul Rusiei și a altor jucători geostrategici) odată cu implozia Uniunii Sovietice și destrămarea blocului socialist suscită o întrebare fundamentală – ce sărbătorim la 27 martie? La 90 de ani de la marele eveniment, încercăm să surprindem „moștenirea” acestuia prin prisma relațiilor româno-române la început de mileniu, fără pretenția de a cuprinde aceste relații în ansamblul lor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcație între două categorii de indivizi care aveau ca „meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din &lt;i&gt;politicieni&lt;/i&gt; și alta din &lt;i&gt;oameni politici&lt;/i&gt;. Deși pentru noi mai puțin vizibilă, diferența între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii își folosesc poziția socială, obținută prin practicarea politicii, în interes personal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În general noi înțelegem același lucru prin cei doi termeni, cu observația că „cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – și unii buni. Chiar dacă nu la alegerile acestea…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, țara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidențiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct și la ore de vârf a reușit să-l facă pe românașul care nu se mai dezlipește de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de prețurile aberante ale energiei și alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplății noianului de taxe și impozite –cele mai mari și mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românașul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viața într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri. La urma urmei, ce dacă plătim gazele importate de la ruși la prețuri aberante, impuse de niște băieți deștepți de la firmele intermediare, dacă matelotul șef al țării, spălat de zoaiele clasei politice din care el, vezi bine, s-a desprins mai imaculat decât o domnișoară de pension, îi combate pe ciocoii celorlalte partide în afară de al său?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;gkDropcap1&#34;&gt;Î&lt;/span&gt;n politica oricărei cetăți – în istoria omenirii – există doar două direcții. E ceea ce cunoaștem noi sub numele de dreapta și stânga. Sunt două tendințe pe care le suportă ca pe o sfâșiere ființa umană: dreapta credință, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credință, cealaltă judecată, stângăcia și strâmbătatea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aceste două porniri își au expresia și în politică: stânga și dreapta sau liberalism și conservatorism. În jurul lor sunt diferite nuanțe: la stânga de la noul liberalism la comunism și anarhism; la dreapta de la dreapta răbdătoare la cea neiertătoare. În politica contemporană românească, ca urmare a unei lungi perioade în care stânga a dictat, nu mai există nici măcar noțiunea de dreapta. Ca urmare dreapta părea a se fi atrofiat, sau am putea spune altfel: instinctul de conservare al poporului român a dispărut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
