<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politică on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/politic%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Politică on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2009 02:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/politic%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pericolele paşapoartelor electronice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</guid>
      <description>citirea datelor cu caracter personal (nume, prenume, CNP, naţionalitate, vârstă, etc.)
Aceste date pot fi folosite pentru deschiderea unor conturi bancare. Pot fi folosite, de asemenea, pentru achiziţionarea de proprietăţi, derularea de licitaţii electronice, înfiinţarea unor societăţi comerciale fantomă. Toate acestea în scopul desfăşurării unor activităţi ce implică spălarea de bani, excrocherie, crimă organizată, terorism şi altele asemenea. Dat fiind că datele folosite sunt ale dumneavoastră, deci date reale, pe de-o parte tranzacţiile vor decurge uşor, falsul fiind greu de descoperit, iar pe de altă parte nu veţi putea dovedi că altcineva a făcut aceste lucruri decât extrem de greu şi de încet (în unele cazuri, deja întâlnite în S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România – Un posibil loc de început al pecetluirii apocaliptice?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</guid>
      <description>Din ianuarie 2009 a început în România, cu o grabă suspectă şi tacită, eliberarea de paşapoarte şi permise de conducere cu cip RFID, fără ca cineva să cunoască în detaliu datele stocate pe cip. În vederea aderării fără rezerve la spaţiul Schengen, prevăzută pentru 2011, şi executând cu multă râvnă şi acrivie directivele UE, România extinde procedeul şi la alte documente personale, cum ar fi: actul de identitate, cardul de sănătate, precum şi alte documente de călătorie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noul Cod Penal – Bucuria îndrăciților</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</guid>
      <description>Ca să ne ferim de pierderea de vreme, pentru a înţelege noul „Cod Penal” am folosit materialele puse la îndemână chiar de Guvern, adică „Expunere de motive – Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc” şi respectiv „Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc”. Acest lucru ne apără de vorbele în vânt pe care chiar oameni de bună-credinţă le-au purtat de colo-colo, atât în viaţa de toate zilele cât şi pe internet şi pe alte mijloace media.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proiect de strategie pentru promovarea identității naționale în contextul intern și internațional contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</guid>
      <description>ROMÂNIA, ca ŢARĂ şi NAŢIUNE, se află în momentul actual în faţa unor false imagini etnice extrem de periculoase, realizate de liderii şi ideologii minorităţii maghiare din România, cu concursul financiar, logistic şi organizatoric al unor organisme şi forţe interne şi internaţionale complex organizate. Această “lucrare” bine regizată de liderii maghiari din ţară şi de afară se desfăşoară într-un context internaţional favorabil, dat în primul rând de inevitabilul proces de globalizare la care “nici un stat nu este imun” (George Schopflin), globalizare care tinde să erodeze forţa tradiţională a statului de a reglementa societatea şi de a asigura securitatea, coeziunea şi ordinea socială.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politicăl corect egzărsaiz</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</guid>
      <description>Un lucru foarte ciudat s-a întâmplat zilele astea. Statul român, prin vajnicii ei reprezentanţi la nivel administrativ, cu girul firmei de taximetre (nu-i dăm numele; “Siguranţă şi încredere” este sloganul lor) au furat maşina redacţiei din faţa sediului.
Ei spun că nu ar fi aşa. Că în baza legilor, ei au tot dreptul să ridice orice maşină parcată neregulamentar. Evident, la întrebarea “unde îţi poţi parca maşina regulamentar când pe o rază de 700-750 de metri nu există nici o parcare amenajată” - nu mai zic gratuită, că dealtfel toate taxele lor aberante sunt plătite la zi, răspunsul vine într-un ton de iritare maximă şi dispreţ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>Imediat după Paşti, oraşele, comunele şi satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănţănitoare, pe care aspectul biped şi turtit dorso-ventral nu reuşeşte, totuşi, să le situeze printre oamenii normali, aşa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenţii electorali şi despre candidaţii pe care îi promovează. La ţară e cel mai comic. Câte două, trei, patru maşini, cu mărci şi vechime variabile în funcţie de potenţa partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe uliţele prăfoase cu viteză mică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea III</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a III-a Peste câteva zile ne-am despărţit de cele două cete bulgăreşti şi ne-am transportat la munte, în satele româneşti care aveau atâta nevoie de apărare. Pe drum ne-am oprit în satul grecesc Iavorţa, spre a omorî vreun grec, dar n-am găsit pe nimeni. De frica represaliilor noastre, localnicii se retrăseseră în pădure şi stăteau ascunşi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a II-a Este drept, conştiinţa naţională la români, bulgari şi albanezi nu e încă pe deplin formată, de aceea mulţi dintre ei devin grecomani şi luptă pentru o cauză străină de neamul lor.
– Tocmai de aceea ne grăbim şi noi să căutăm să înăbuşim în faşă acţiunea de formare a conştiinţei naţionale la popoarele alogene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Securitatea națională și vorbele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</guid>
      <description>Din ce în ce mai des, răsfoind presa noastră cea de toate zilele, butonând pe zecile de canale de radio şi televiziune, sau navigând pe internet, mă duc, aproape fără să vreau, cu gândul la celebra exclamaţie a lui Hamlet: VORBE, VORBE, VORBE! Acest lucru mi se întâmplă ori de câte ori mă întâlnesc cu sintagme de genul INTERES NAŢIONAL, SIGURANŢA CETĂŢEANULUI, SECURITATE NAŢIONALĂ. Fel de fel de politruci certaţi cu gramatica, începând chiar cu cei unşi cu funcţii de parlamentari sau cu fotolii ministeriale, ori de analişti confecţionaţi din polistiren expandat pe care s-au grefat o serie de fraze standard dintr-un limbaj ce nu depăşeşte un vocabular alcătuit din nu mai mult de 150,4 cuvinte, se întrec, care mai de care, să ne lămurească de binefacerile tinerei noastre democraţii care, nu-i aşa, ne asigură o dezvoltare armonioasă, pe baza unor politici… sustenabile(sic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea I</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea I Pentru reprimarea insurecţiei din Macedonia (1902-1903), cu toate că aproape toţi bărbaţii au fost arestaţi, bulgari şi români care au luptat pentru autonomia Macedoniei, s-au format mai multe cete de luptători care se răfuiau cu armatele imperiale turceşti. De exemplu, Mitra Vlahul, din regiunea Castoriei, a continuat lupta până în anul 1906, când a fost omorât în satul Dumbeni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ştiri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>4 aprilie 2008 Preşedintele Vladimir Voronin a atenţionat NATO asupra necesităţii rezolvării problemei transnistrene Problema transnistreană alimentează un potenţial de insecuritate şi instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar şi pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Preşedintele Vladimir Voronin, la Summitul NATO de la la Bucureşti.
Potrivit serviciului de presă prezidenţial, citat de Agenţia INFOTAG, Voronin a subliniat că “sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum şi interferenţa problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internaţională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că “Moldova îşi depune toate eforturile pentru a atrage atenţia comunităţii internaţionale asupra situaţiei incerte în ceea ce priveşte conflictul din regiunea de est a ţării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De râsul rușilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</guid>
      <description>Doar trei zile a ţinut încordarea muşchilor hrăniţi cu tăuraşi texani ai domnului George W. Bush. Spunea el în Ucraina, înainte de summit-ul NATO de la Bucureşti, că nimeni nu-i dictează Alianţei cine intră şi cine nu, angajându-se ferm că vecinii noştri de la Est, dar şi Georgia, vor primi Planul de Acţiune pentru Aderare, aşadar primul paşaport pentru Europa, aşa cum este ea înţeleasă în Occident. Tot cu aceeaşi convingere s-a antepronunţat şi în legătură cu cele trei candidate: Croaţia, Albania şi Macedonia, ai căror reprezentanţi au venit la Bucureşti după ce comandaseră, deja, focurile de artificii de acasă pentru a sărbători intrarea în cea mai puternică alianţă politico-militară din istoria cunoscută a lumii… Reuniunea NATO de la Bucureşti era anunţată cu sunet de trâmbiţă de presa obedientă – cea românească, desigur – ca fiind, neapărat, una istorică şi de epocal succes, tonul televiziunilor, mai ales, semănând izbitor de tare cu accentele trumfaliste ale presei ceauşiste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Democratizarea” libertății</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</guid>
      <description>Deşi „pare că părerea” generală ne îndeamnă să acceptăm, noi ne încăpăţânăm să punem iar şi iar în discuţie concepte care au căpătat – cărora li s-a dat – valoare de adevăr de necontestat. Vorbim, mai precis, despre clişee ideologice şi verbale. Unul dintre clişeele cel mai bine înţepenite în conştiinţa lumii contemporane este clişeul “democraţie”.
Ca urmare, nimeni nu se mai întreabă nici ce este – în fond – democraţia, şi nici dacă democraţia chiar este – aşa cum se spune peste tot – rezolvarea tuturor problemelor vieţii omului pe pământ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relaţiile româno-române sau moştenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul Ţării – vota unirea acestei îndurerate provincii româneşti cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spaţiul etno-cultural românesc, după o “absenţă” de mai bine de un secol. O provincie necăjită şi complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai “frăţesc” tratament în noua entitate politică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcaţie între două categorii de indivizi care aveau ca “meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din politicieni şi alta din oameni politici. Deşi pentru noi mai puţin vizibilă, diferenţa între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii îşi folosesc poziţia socială, obţinută prin practicarea politicii, în interes personal.
În general noi înţelegem acelaşi lucru prin cei doi termeni, cu observaţia că “cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – şi unii buni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>Hotărât lucru, ţara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidenţiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct şi la ore de vârf a reuşit să-l facă pe românaşul care nu se mai dezlipeşte de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de preţurile aberante ale energiei şi alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplăţii noianului de taxe şi impozite –cele mai mari şi mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românaşul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viaţa într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>În politica oricărei cetăţi – în istoria omenirii – există doar două direcţii. E ceea ce cunoaştem noi sub numele de dreapta şi stânga. Sunt două tendinţe pe care le suportă ca pe o sfâşiere fiinţa umană: dreapta credinţă, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credinţă, cealaltă judecată, stângăcia şi strâmbătatea.
Aceste două porniri îşi au expresia şi în politică: stânga şi dreapta sau liberalism şi conservatorism.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
