<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/sabin-pavelescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2023 02:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/sabin-pavelescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Descrierea unei lupte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/descrierea-unei-lupte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;România a avut până mai ieri o serie de părinți cu o măsură înaltă a vieții duhovnicești. Au răbdat până la final, iar apoi s-au dus. Oamenii au sesizat înălțimea lor și i-au cinstit încă din timpul vieții. Totuși, poate că abia acum putem pricepe ce a însemnat de fapt răbdarea lor din ultimele trei decenii. Cu adevărat au răbdat, iar în cazul unora dintre ei, sfârșitul s-a lăsat mult așteptat. Dar poate că răbdarea acestor sfinți părinți nu a vizat numai propria lor mântuire. Nu cumva a cântărit mult și în privința drumului nostru? Această a doua ipoteză, în mare parte clară, era mai dificil de presupus în timpul vieții lor atunci când lucrarea era în plină desfășurare. Prezența lor printre noi era întrucâtva obișnuită, iar până la sfârșit, omul încă poate să cadă. Dar sfârșitul a venit și acum concluziile par că roagă să fie trase. Cei ce formau acele cozi imense dinaintea chiliilor, căutau să afle răspunsuri pentru impasuri personale și poate că rareori se întrebau „oare de ce îi ține Dumnezeu pe acești părinți bătrâni în mijlocul nostru atât de mult timp?”. Să încercăm așadar să vedem de ce i-a ținut, privind înapoi la cele petrecute.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Degetele din mânușă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/degetele-din-manusa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deceniile comuniste pot fi pricepute doar atunci când sunt analizate dintr-o perspectivă duhovnicească. Revoluția comunistă – la fel ca multe alte măști – cade numai dacă este poziționată în contra Adevărului. De altminteri, acesta este cel mai sigur mod de a nu fi tras pe sfoară: punerea tuturor nedumeririlor în raport cu mântuirea. Aduși în această lumină, idolii se surpă, teoriile se stâlcesc, minciunile se topesc, adaosurile se arată a fi de prisos, iar suspiciunile mult prea adesea se adeveresc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Românii și normalitatea lor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/romanii-si-normalitatea-lor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tuturor ni s-a spus la un moment dat că „așa este normal”. Ne amintim cazuri diverse, împrejurări oarecare, situații aleatorii în care am primit îndemnuri justificate prin presupusa lor normalitate. Se pare că așa era normal. Sau poate că așa a fost normal atunci? Dar dacă niciodată nu a fost normal așa?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se pune întrebarea: ce este deci normalitatea?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Normal este să te mântuiești. Nu este normal să-ți pierzi sufletul. Normală este sfințenia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
