<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009-06 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2009-06/</link>
    <description>Recent content in 2009-06 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jun 2009 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2009-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Agricultura – un domeniu vizat al crizei economice globale?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potrivit ultimelor informații ale Institutului Național de Statistică industria și agricultura au fost domeniile ce au produs contracția economică la 6,2% în primul trimestru al acestui an comparativ cu anul trecut. Bineînțeles că și alte domenii au fost afectate de recesiune precum comerțul, transporturile și comunicațiile, activitățile financiare, imobiliare și de închirieri, etc., însă nu atât de semnificativ precum industria și agricultura. Dacă stăm să privim la nivel global este aproape firesc ca industria să fie un domeniu mai puternic afectat, vorbindu-se tot mai des de necesitatea schimbării tehnologice, din cauza încheierii unui ciclu de dezvoltare industrială care s-a axat pe dezvoltarea unor parametrii tehnici ce au venit în sprijinul confortului consumatorului și nu în sprijinul unei sustenabilități la nivelul economiei – reducerea consumului de energie sau mai bine spus a îndeplinirii cât mai bune a raportului eficacitate-eficiență.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In memoriam!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Asistăm tot mai des la dezbateri privind starea societății românești, se ridică probleme, există confruntări de păreri, însă &lt;strong&gt;nimeni nu face ceva concret pentru a ajunge la esență: De ce am ajuns unde am ajuns? Și, dacă suntem în stare să vedem situația de fapt, care sunt soluțiile?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vorbim despre populație, despre scăderea natalității, despre pierderea locurilor de muncă, despre emigrare, despre lipsa unor programe realiste de conferire de statut cetățeanului, mai ales a celui tânăr, de a-și construi un viitor! &lt;strong&gt;Doar vorbim!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la exerciții de curaj la soluția muceniciei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;&#xA;    „Fiecare creștin botezat în numele lui Iisus Hristos este dator să își apere credința cu prețul vieții, fără să mai aștepte dispoziții oficiale. (…) Dacă alții s-au spălat pe mâini de sfânt Sângele Lui, noi binevoim mai degrabă să ne spălăm în Sângele Lui și să ne îmbrăcăm în cămașa Lui, în care ne-am și botezat.”&#xA;  &lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Părintele Justin Pârvu&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Într-una dintre cele mai controversate piese de teatru din România post-decembristă, Alina Mungiu-Pippidi oferea o prezentare blasfematoare a lui Iisus Hristos. Iată un pasaj din piesa „Evangheliștii”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tâlcuirea apologetică a canonului 7 apostolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aducem la cunoștința cititorilor noștri tâlcuirea acestui canon, așa cum a fost făcută în &lt;si&gt;Pidalion&lt;/si&gt; de către părinții atoniți „colivari” Sfântul Nicodim Aghioritul și monahul Agapit. Această tâlcuire este incomprehensibilă teologilor și monahilor de astăzi, atâta vreme cât ei nu se transpun în cadrele astronomice și astrologice patristice ale Părinților menționați. Dar dacă vom face acest lucru se va dezvălui întreaga însemnătate a acestei tâlcuiri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru început redăm acest canon legat de prăznuirea Sfintelor Paști și tâlcuirea lui așa cum sunt prezentate în &lt;i&gt;Pidalionul de la Neamț 1844&lt;/i&gt;, o traducere a &lt;i&gt;Pidalionului&lt;/i&gt; Sfântului Nicodim Aghioritul:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libertate și adevăr (Teologia libertății și robia democratică, cuvînt pe marginea cărții „Justin”)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;„Și — după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd — tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Dimitriu Scartsiuni &lt;cite title=&#34;Source Title&#34;&gt;Profeții despre Antihrist&lt;/cite&gt;, Atena, 1991&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2&gt;Libertatea în temnițe: de la Apostolul Pavel, la părintele Justin Pîrvu&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, și nici abstracții filosofice. Sînt realități teologice, Căci Dumnezeul treimic a zis (și a făcut): „Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!” (&lt;i&gt;Facerea&lt;/i&gt; 1:26) Ceea ce înseamnă că omul e făcut liber și rațional, după Sfinții Părinți. Altfel spus, &lt;i&gt;libertatea, adică voința proprie&lt;/i&gt;, este o însușire dumnezeiască a omului, dată dintru început, încît ea nu ar fi trebuit căutată și dobîndită prin osteneală proprie, ci trebuia doar folosită în scopul cel bun, adică întru ascultarea lui Dumnezeu, care e însăși libertatea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada ucenicului cu ochi albaștri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/balada-ucenicului-cu-ochi-albastri/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/balada-ucenicului-cu-ochi-albastri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aplecat peste argilă,&lt;br&gt;&#xA;suduind cu foc,&lt;br&gt;&#xA;biet olar fără noroc,&lt;br&gt;&#xA;o frământă-n silă.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Blidele cu cerbi și ciute,&lt;br&gt;&#xA;cu lăstuni și flori,&lt;br&gt;&#xA;nu mai râd, ca alteori,&lt;br&gt;&#xA;prin unghere mute.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nici vioaiele ulcioare&lt;br&gt;&#xA;zvelte-n braț și gât,&lt;br&gt;&#xA;nu-l mai bucură,&lt;br&gt;&#xA;oricât le-ar stropi cu soare.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;- Oale triste și posace,&lt;br&gt;&#xA;răsfățate ieri,&lt;br&gt;&#xA;tot ce-am scos din mângâieri&lt;br&gt;&#xA;țăndări azi aș face.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În zadar v-am scris pe fețe&lt;br&gt;&#xA;răsărituri dulci,&lt;br&gt;&#xA;nu vă vrea nici târg, nici bâlci,&lt;br&gt;&#xA;trista tinerețe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pași ecumeniști: de la Ravenna la Elounta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Arhimandrit Sarantis Sarantou, preot slujitor la Sfânta Biserică a Adormirii Născătoarei de Dumnezeu — Amarousios&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se subînțeleg îndatoratele noastre mulțumiri față de Societatea Arheologică, care pune la dispoziția „Uniunii Ortodoxe Panelenice” sala oficială, spre sărbătorirea celor cincizeci de ani de viață, activitate, misiune în poporul lui Dumnezeu elen și nu numai. Smeritele noastre urări, ale colaboratorilor „Orthodoxos Typos” (Presa Ortodoxă), sunt: Cei cincizeci de ani să se dubleze și să se înmulțească în principal ca ofrandă calitativ divino-umană adusă Ortodoxiei și de ce nu comunității universale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Codex alimentarius, legea care ne otrăvește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Trei miliarde de oameni vor fi uciși de o lege împotriva umanității&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vă mai amintiți de bătrânii de la țară, care în ciuda vârstei erau voinici, surprinzându-i chiar și pe cei tineri? Omul viitorului va diferi complet. Grași, fără vlagă și fără speranța de a mai ajunge la o vârstă înaintată, acesta este portretul urmașilor noștri. Oricât de mult ne-am bate capul, tot nu am reuși să înțelegem de ce organizațiile fundamentale ale lumii moderne se căznesc de zor se ne impună un trai nesănătos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 9/01.05.2009 – 15.05.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Szekely hirmondo, nr. 17 – 01-07.05.2009&lt;br&gt;&#xA;Și președintele statului a participat la congresul UDMR&lt;br&gt;&#xA;Băsescu promite autonomie culturală&lt;br&gt;&#xA;Semnează: Sycul Press&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În cuvântarea susținută la al IX-lea congres al UDMR, președintele Traian Băsescu a insistat asupra adoptării cât mai urgente, în parlament, a legii privind minoritățile, care include și autonomia culturală.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Președintele statului a declarat că susține fără rezerve descentralizarea, amplificarea autonomiei locale, ilustrând acest lucru prin mai multe exemple din domeniul învățământului, sănătății și agriculturii. El și-a exprimat speranța că acest lucru poate fi realizat încă în cursul acestui an. România nu a devenit un stat modern, iar amplificarea autonomiei locale i-ar putea veni în ajutor în această problemă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;&#xA;    „Azi, când patimilor proprii muritorii toți sunt robi,&lt;br&gt;&#xA;    Gloria-i închipuirea ce o mie de neghiobi&lt;br&gt;&#xA;    Idolului lor închină, numind mare pe-un pitic&lt;br&gt;&#xA;    Ce-o beșică e de spumă, într&#39;un secol de nimic.”&#xA;  &lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Mihai Eminescu, &lt;cite title=&#34;Source Title&#34;&gt;Scrisoarea II&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Pamfletar din obligație&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ce partituri mai cîntă potentații zilei în biata și oarba Basarabie? Din păcate, aceleași note false cu iz european sau rusofon, separate de un zid subțire de polietilenă, pe care oamenii de rînd îl văd însă ca pe unul foarte gros de piatră, situîndu-se de o parte sau alta a acestei baricade inexistente, fiind gata să-și dea și viața pentru așa-zisele „cauze nobile” ale celor 2 mari partide citate mai sus. De ce rătăcim ca înnebuniți dintr-o pseudo-realitate în alta, cînd e evident că drumul neamului românesc e cel al jertfei și credinței, izvorît din neam și pentru neam? - iar nu capitaluri marxiste, contracte sociale rousseauiste, revoluții franceze ș.a.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre închinătorii la Stan și Bran și rugătorii la Marlyn Monroe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Priviți cu atenție! Este chiar pe Calea Victoriei, în centrul Bucureștiului. Mai precis, și pe Calea Victoriei, fiindcă o mai puteți vedea pe strada Occidentului și în alte locuri, și nu doar în București. Fotografia de mai sus este reală — deși pare ireal ca în România creștin-ortodoxă să fie batjocorită, în stradă, tocmai ortodoxia. Sau poate nu este acesta credința noastră? Poate se va vota și acest „mic amănunt” în parlamentul european?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ierarhi sfinți și ierarhi apostați</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lupta dintre ierarhii slujitori ai lui Hristos și ierarhii slujitori ai diavolului nu este o problemă recentă. De la începutul Bisericii și până la sfârșitul lumii va exista acest conflict. În secolul al IV-lea, considerat secolul de aur al creștinătății, Sfântul Chiril al Ierusalimului scria: „Să nu te tulburi dacă vei auzi că merg până la vărsarea sângelui episcopi împotriva episcopilor, clerici împotriva clericilor și popoare împotriva popoarelor. (…) Dacă între apostoli a fost vânzare, te mai miri dacă între episcopi este ură de frați?” – Sfântul Chiril al Ierusalimului, &lt;i&gt;Cateheze&lt;/i&gt;, E.I.B.M.B.O.R, București, 2001, p. 251. În viața Sfântului Sfințit Mucenic Proterie, Patriarhul Alexandriei (prăznuit pe 28 februarie), citim cum un preot eretic – Timotei Elurul – se arăta monahilor ca și cum ar fi fost înger, îndemnându-i să îl dea jos pe Sfântul Proterie de pe scaunul patriarhal și să îl așeze pe el patriarh. Deși pare greu de crezut, totuși monahii au putut cădea în această înșelare. Crezând că li s-a arătat un înger, monahii l-au ucis – în baptisteriu – pe sfântul patriarh. Locul său a fost ocupat de ereticul Timotei Elurul&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Acesta a făcut parte din marea ceată de episcopi – se spune că au fost aproape cinci sute – care au semnat în anul 476 Enciclica împăratului Vasilisc în care s-a dat anatemei Sinodul Ecumenic de la Calcedon. Conflictul dintre Sfântul Proterie și ereticul Timotei are rezonanțe, în istorie, până în vremurile noastre. Creștinilor le este destul de ușor să recunoască cine sunt urmașii lui Timotei. Să ne rugăm să ne trimită Dumnezeu și urmași ai Sfântului Proterie…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Încercări eronate de reformă a calendarului în Biserica Ortodoxă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/incercari-eronate-de-reforma-a-calendarului-in-biserica-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/incercari-eronate-de-reforma-a-calendarului-in-biserica-ortodoxa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O știre optimistă de ultimă oră ne anunță că:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;„Data Paștelui — perspectiva ca, după 2010, aceasta să devină o dată comună, unică, pentru toți creștinii.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Atenție: în anul 2012 paștele catolic/protestant (gregorian): 8 aprilie;&lt;br&gt;&#xA;Paștele ortodox (iulian): &lt;strong&gt;15 aprilie!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;pesahul evreiesc: 7-13 aprilie!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Legat de aceste propuneri, reamintim cititorilor momente importante din istoria calendarului nostru bisericesc, ce nădăjduim să fie ziditoare pentru vremurile de astăzi și cele ce ne stau la orizont. Problemele reformelor calendaristice au fost rezolvate în duhul Sfinților Părinți de la Niceea în mod plenar în Răsăritul ortodox, iar tabelele pascale alcătuite au traversat neștirbite secolele de până la noi…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu, Veronica Micle, I. L. Caragiale și Al. Vlahuță în mijlocul unui grup de actori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chipul lui Eminescu&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, atât de cunoscut românilor, mai ales din fotografia făcută în vremea studenției, la Praga, în toamna anului 1869, de maestrul fotograf Jan Tomas, din Piața Sf. Venceslas, este modelul ideal al ființei geniale, imaginea clasică a poetului nepereche. După clișeul original s-au realizat 6 fotografii, dintre care o poză era necesară îndeplinirii formalităților de înscriere la Universitatea din Viena, iar altele au fost dăruite lui Slavici, Miron Pompiliu și „unei femei dragi”. Alte portrete ale lui Eminescu abia de pot fi recunoscute. Din punct de vedere afectiv, asemenea fotografii sunt percepute cu reticență, în mentalul colectiv prevalând chipul angelic al Poetului la 19 ani.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvînt la Înălțarea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A trecut, iată, și praznicul Înălțării Domnului, Taina care a încheiat lucrarea dumnezeiesc-omenească a Mîntuitorului pe pămînt. Dar cîți dintre noi, cei care umblăm Duminica la biserică, ne-am întrebat ce însemnătate are acest fapt negrăit de minunat? Mă tem că prea-puțini, mai ales că e consemnat în Faptele Apostolilor, carte aproape necunoscută! De aceea, ni s-a părut de folos să recitim ce îi scrie (&lt;i&gt;Fapte&lt;/i&gt;, capitolul 1) Sfîntul Apostol și Evanghelist Luca ucenicului său, acel boier Teofil, împreună cu tîlcuirea Sfîntului Ioan Gură de Aur:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada iconarului de lângă Rai</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/balada-iconarului-de-langa-rai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/balada-iconarului-de-langa-rai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din evlavii de vlădică&lt;br&gt;&#xA;și porunci de Domn pios,&lt;br&gt;&#xA;mânăstire se ridică&lt;br&gt;&#xA;pe tulpina ei de os.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dintre schele se desface,&lt;br&gt;&#xA;pârguită sub mistrii,&lt;br&gt;&#xA;ca un măr care se coace&lt;br&gt;&#xA;lângă ceruri aurii.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Zidurile cresc ușoare:&lt;br&gt;&#xA;și-n urcușul alb al lor&lt;br&gt;&#xA;parcă vor aripi să zboare&lt;br&gt;&#xA;și să cânte parcă vor.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Turlele melodioase&lt;br&gt;&#xA;prind în aer moliciuni,&lt;br&gt;&#xA;mlădieri de chiparoase,&lt;br&gt;&#xA;frăgezimi de rugăciuni.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dar cum crește din lumină&lt;br&gt;&#xA;ctitoritul sfânt altar,&lt;br&gt;&#xA;n-are prânz și n-are cină&lt;br&gt;&#xA;mare meșter iconar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satanismul, de la Adam la New Age</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Încheind acel articol despre satanismul muzicii rock (vezi &lt;a href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/&#34;&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;Axa, numărul 17&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;), spuneam că vom reveni cu un cuvînt mai cuprinzător despre ce ar trebui să înțelegem prin „satanism” în general. Iată că azi ne ținem de cuvînt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voi începe tot de la mărturisirile copiilor noștri, rău crescuți în familie și apoi în școală, care își desăvîrșesc educația mai ales pe Internet. Să citim, de pildă, cîte ceva pe http://www.adeptiisatanei.iad.ro/, site al „sataniștilor tradiționali”:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O cutie de chibrituri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-o vreme ca a noastră, cu evenimente curgând avalanșă peste capul omului, multe lucruri trec neobservate, lucruri care adesea depășesc sfera imediatului pur utilitar, purtătoare de sensuri mai mult ori mai puțin oculte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zilele trecute mi-a căzut în mână o cutie de chibrituri, aparent „inofensivă”. Uitându-mă atent ce-mi văd ochii: pe frontispiciu sunt desenate niște imagini ce nu pot fi asociate în nici un caz cu industria chibriturilor: doi lei / grifoni stând față în față între care se află aprins un băț de chibrit – de fapt o faclă, ale căror creștet se sprijină pe extremitățile unui arc de cerc încununat cu cinci pentagrame, ansamblu încheiat cu un alt arc de cerc sugerând curcubeul, totul desigur pe fond verde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Omul făr’ de minte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acestea sunt cuvintele care ar trebui să preceadă orice buletin de știri sincer. Pentru omul modern libertatea nu este decât o iluzie ce-l amăgește constant. „Gândește liber!” era într-o perioadă sloganul Pro Tv. Cruntă amăgire. Întocmai instrumentul care îți răpește gândul, te îmbie la o libertate pe care nu o vei dobândi niciodată.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dacă robul din antichitate își privea suferind cătușele din metal, omul modern nu-și înțelege sclavia. Stăpânii celui din antichitate nu i-au putut fura gândul, robul contemporan nu mai are cuget și gândește întocmai cum îi este dictat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 8/15.04.2009 – 30.04.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cotidianul: Haromszek, nr. 5653 - 15.04.2009&lt;br&gt;&#xA;O nouă publicație&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În Casa Cetățenilor din Budapesta a avut loc prezentarea noii publicații a Institutului de Cercetare Trianon, intitulată Trianoni Szemle. Institutul, împreună cu Societatea Trianon, care funcționează de zece ani, va fi forumul comun al tematicii-Trianon. În cadrul reuniunii de prezentare a fost prezent ca și invitat Lezsak Sandor, vicepreședintele parlamentului, președintele Fundației Lakitelek, precum și fondatorii publicației: prof. Raffay Erno și Szidiropulosz Archimedes, istoric care trăiește în Ungaria, de origine greacă și Kiss Denes, președintele Societății Trianon. Institutul de cercetare - așa cum s-a declarat - încearcă să susțină societatea la nivel academic. S-a afirmat faptul că, ca și prim pas, cel mai important aspect ar fi revizuirea manualelor de istorie, ca tinerii să intre în posesia adevăratei istorii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Republica Moldova de după „revoluție”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ce a mai făcut părintele „moldovenilor și al moldovenismului”? A trecut cu fundul dintr-un fotoliu, cel de președinte al țării, în altul tot de președinte — al parlamentului. Curios însă că le păstrează pe ambele pînă în prezent, deci am putea spune că a suferit o operație de mărire de fund.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vlad Filat încearcă o mică urechere a „eternului președinte” V. Voronin și îl amenință punîndu-i în față Constituția, crezînd poate că această cărțulie încălcată la fiecare pas de băieții deștepți, o să trezească sentimentul civic în inima „celui mai mare dintre moldoveni”:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corporatocrația, studiu de caz pe România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conceptul de Corporatocrație este unul destul de recent vehiculat în limbajul curent însă el se regăsea și până acum în explicitarea dominanței transnaționalelor asupra diverselor domenii sau ramuri și chiar asupra unei întregi economii naționale. Diferența o face amploarea semnificației noțiunii, dacă democrația este o formă de organizare și conducere a unei societăți în care poporul își exercită, direct sau indirect, puterea, corporatocrația vorbește de o formă de conducere a unei societăți în carea puterea este exercitată preponderent de către corporații sau de către „marile finanțe ale lumii”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
