<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antisemitism on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/antisemitism/</link>
    <description>Recent content in Antisemitism on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2010 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/antisemitism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cum poți deveni antisemit… și anticomunist!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu fac parte din generația Agnira-Botorca sau a lui „&lt;i&gt;Stalin și poporul rus/Libertate ne-au adus!&lt;/i&gt;” Nu. Mai curând, aparțin generației naive, a lui „&lt;i&gt;Petre, Otto și cu Feri/Se-ntâlniră-n miezul verii/Într-o tabără, la mare./Zece ani au fiecare…&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre părinții comunismului am învățat mult după ce am fost făcut pionier… Prin liceu, timid, am încercat să-i citesc pe Karl Marx și Friedrich Engels… dar n-a ieșit nicio brânză: erau grozav de plicticoși! Nu zic că n-avea dreptate Marx, cu sărăcia cumplită a proletarilor irlandezi… dar eu voiam și-oleacă de… „stil”. Deh, mentalitate mic-burgheză…. Abia când, după 1989, bibliotecarele azvârleau, cu grămada, din rafturi, volumele „&lt;i&gt;părinților comunismului&lt;/i&gt;”, am putut să pun, și eu, mâna, pe cele trei volume din &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Capitalul&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, și să-l citesc, din scoarță în scoarță, în tihnă. Oricum, muzica și versurile &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Internaționalei&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; („&lt;i&gt;Sculați, voi, oropsiți, ai vieții, / Voi, osândiți la foame, sus! / Să fiarbă-n inimi răzvrătirera, / Să-nceapă-al lumii vechi apus!&lt;/i&gt;”… — și mama îmi povestise despre „&lt;strong&gt;sfârșitul lumii&lt;/strong&gt;”, tatăl meu și unchii mei îmi povestiseră despre iadul mizeriei din pușcării și tranșee… — în alimentarele anilor &#39;60 existau de toate, și foarte ieftin! — &lt;strong&gt;deci mă revolta mizeria altora, din alte părți!&lt;/strong&gt; — la 10 ani ești înflăcărat prea tare, ca să mai iei aminte la „&lt;i&gt;factorii care au determinat războaiele și pușcăriile&lt;/i&gt;” — le amestecam binișor — așa că… ce importanță mai avea dacă lumea apunea de la apus sau de la răsărit… bine că apunea, cum se spunea la &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Sfânta Scriptură&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;!) — muzica și versurile Internaționalei, vă mărturisesc sincer, mi-au plăcut, m-au impresionat și chiar înflăcărat infinit mai mult decât manelele și rock-ul de azi!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
