<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 34 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/</link>
    <description>Recent content in Axa 34 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2010 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 13 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>V.
Structura actului religios Ați văzut în lecțiunea trecută calea care ar fi de urmat pentru ca să ajungem la rezolvarea problemelor pe care ni le-am propus, între cari cea dintâi este tocmai rezolvarea sau stabilirea caracteristicei specifice a actului religios, și ați văzut că aceste probleme se pot grupa în jurul câtorva întrebări fundamentale, și anume: analiza obiectului asupra căruia transcende actul religios și analiza structurii actului acesta religios în el însuși.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bornele Diktatului de la Viena. Euroregiunile economice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</guid>
      <description>Românii au prostul obicei de a-și uita, mereu, trecutul – și, deci, sunt condamnați să repete greșelile, mereu - să facă atâtea cucuie, până ce ori vor învăța să respecte istoria („pașii Lui Dumnezeu pe pământ”), ori dispărea-vor din Planul Divin (Aminul proorocea asta, în cazul uitării ca diagnostic al degenerării de Duh și al disprețuirii Misiunii Divine, ca Neam).
Încă din 3 octombrie 2007, ziarul Gândul anunța, sub titlul Proiect secret: „UDMR redesenează România în 15 euroregiuni” (cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panlanca. Un nou rapt din teritoriul Basarabiei prin trădarea clasei politice de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>File din cartea iubirii neamului Dragii noștri conducători ne arată cît de penibilă și de falsă poate fi existența lor. Acest aspect ne-ar fi interesat mai puțin dacă nu ar fi avut repercursiuni asupra bietei noastre Basarabii în fruntea cărora au fost puși acești veritabili vînzători de țară. Poate au greșit și cred că birourile sunt niște tarabe, iar țara e o imensă piață în care ei sînt proprietarii care au drepturi nelimitate asupra ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apel</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/apel/</guid>
      <description>FRAȚI ROMÂNI DIN JUDEȚELE COVASNA, HARGHITA ȘI MUREȘ! Forumul Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș, vă cheamă să lăsați pentru o zi grijile voastre acasă și să veniți la Toplița, sâmbătă, 20 martie 2010!
Veniți să ne alăturăm glasurile spre a le spune diriguitorilor țării că în județele Covasna, Harghita și Mureș, trăim peste 400.000 de români! Suntem urmașii celor care secole de-a rândul au înfruntat „cele mai crâncene mijloace cu scopul de a ne desființa și maghiariza”, cum a afirmat cel ce a fost întâiul patriarh al României, Miron Cristea, fiu al Topliței Române.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
