<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/theodor-codreanu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2010 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/theodor-codreanu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O noua stafie a „corectitudinii politice”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/o-noua-stafie-a-corectitudinii-politice/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/45/o-noua-stafie-a-corectitudinii-politice/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;în care se arată lucruri tulburătoare din trecutul nu foarte îndepărtat și despre urmările lor în viața noastră: despre comunism, despre experimentul Pitești, despre legionari, despre actuala corectitudine politică, și despre multe alte lucruri; toate văzute prin prisma consecințelor pe care le-au avut și le au prin cultura românească&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;De astă dată, stafia marxismului pare complet remaiată până la a se pretinde altceva: &lt;i&gt;o ideologie de „dreapta”&lt;/i&gt;. Nu ne mai poate însă înșela nimic după ce unul dintre stâlpii bolșevismului, Iuri Andropov&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, a elaborat teoria celor patru stadii ale partidului comunist. O reamintesc: 1) partidul își asumă deschis numele de &lt;i&gt;comunist&lt;/i&gt; și ia puterea prin revoluție, instaurând dictatura proletariatului; 2) când numele de &lt;i&gt;comunism&lt;/i&gt; se compromite, partidul și-l schimbă, dând impresia unei noi revoluții, reintroducând, aparent, pluralismul; 3) prin pluralism, pierde puterea și se resemnează; 4) revine la putere într-un cadru aparent democratic. Iar cea mai bună ascunzătoare e să revină sub eticheta unui partid de „dreapta”. O asemenea subtilă metamorfoză a cunoscut, în ultimii douăzeci de ani, ceea ce s-a numit, la început, Frontul Salvării Naționale. Trebuie amintit că ideea „fronturilor” s-a manifestat pe întreg teritoriul fostului imperiu sovietic. Interesant de observat că în Basarabia Frontul Popular a eșuat, unioniști adevărați fiind epurați, deoarece au urmat calea organică a renașterii naționale. După ruptură, Iurie Roșca a ținut să sugereze neapărat că aripa lui e de „dreapta”, chiar radicală, ajungând să se numească Partidul Popular Creștin și Democrat, urmând modelul Corneliu Coposu. Mai mult de atât, și-a anexat sprijinul Patriarhiei de la București, diriguind politic Mitropolia Basarabiei, ajunsă azi într-o confuzie stranie, care avantajează net Mitropolia Moldovei aflată sub Patriarhia Moscovei. Momentul-cheie al sinuciderii politice a lui Iurie Roșca a fost alianța la guvernare cu Partidul Comunist din Moldova, contribuind la alegerea ca președinte a lui Vladimir Voronin. Trebuie spus că tot ce mai era „național” în doctrina politică a PPCD s-a compromis prin contaminarea de către partidul comunist, căci în spațiul ex-sovietic doar în Basarabia acest partid s-a iluzionat că poate supraviețui păstrându-și vechea denumire. Și a reușit o vreme, fiindcă țăranilor și bătrânilor le rămăsese în memorie o anume lipsă de griji în ce privește traiul în colhoz, având și facilitarea gratuității energiei electrice și a gazului metan. De aceea simbioza &lt;i&gt;slavism-moldovenism&lt;/i&gt;, pe care a pariat partidul comunist, a fost atât de lesnicioasă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Este Paul Goma un Soljenițân român?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/este-paul-goma-un-soljenitan-roman/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/44/este-paul-goma-un-soljenitan-roman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Citesc târziu cele trei volume ale &lt;i&gt;Jurnalului&lt;/i&gt; semnat de Paul Goma&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, incitat de valul de reacții negative care continuă și la un an de la apariție. În materie de „jurnale”, două au ținut capul de afiș, anul trecut: cel al lui Goma și cel al lui Mihail Sebastian. Este demn de subliniat modul cum au fost ele receptate: în vreme ce &lt;i&gt;Jurnalul&lt;/i&gt; lui Mihail Sebastian a fost supralicitat prin intervenții admirative, în majoritatea cazurilor, cel al lui Paul Goma a scandalizat, pur și simplu. De o parte, un eveniment &lt;i&gt;fast&lt;/i&gt;, de cealaltă unul &lt;i&gt;nefast&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viitorul stat al  țiganilor?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nimeni nu mai poate ignora, astăzi, că țiganii au devenit o problemă a Europei, cu atât mai mult cu cât&#xA;  sunt considerați minoritatea cea mai numeroasă din această parte a lumii. O minoritate nomadă care, tocmai de aceea, nu a avut niciodată un stat național. Din acest punct de vedere, țiganii se diferențiază și de kurzi, și de evrei. Primii sunt sedentari în câteva state din Orientul Mijlociu, dar nu li s-a îngăduit să aibă un stat al lor, ceilalți, după o istorie remarcabilă în același spațiu, au fost nevoiți să plece într-o &lt;i&gt;diaspora&lt;/i&gt; de aproape două milenii, supraviețuind prin forța religiei lor și reușind să-și refacă statul național grație proiectului sionist și conjuncturii istorice provocate de Al Doilea Război Mondial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un text despre înțelepciunea teologică a lui Petru Rareș</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/un-text-despre-intelepciunea-teologica-a-lui-petru-rares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grigore Ureche aprecia astfel cele două domnii ale lui Petru Rareș (1483 - 1546): „&lt;i&gt;cu adevărat era ficior lui Ștefan vodă cel Bun, că întru tot simăna tătâne-său, că la războaie îi mergea cu noroc, că tot izbândiia, lucruri bune făcea, țara și moșiia sa ca un păstor bun o socotiia, judecată pre direptate făcea&lt;/i&gt;”. Modelul ilustrului său tată i-a diriguit comportamentul și gândirea, chiar dacă nu s-a putut ridica până la măreția istorică a lui Ștefan cel Mare și Sfânt. Unii i-au reproșat nestatornicia și lipsa de simț politic. Toate sunt însă relative și trebuie judecate contextual. Petru Rareș a avut vecini puternici, Imperiul Otoman se afla în plină glorie, iar la răsărit Ivan cel Groaznic (1530 - 1584) s-a proclamat primul țar al imperiului slav, aflat și el în expansiune, și consacrând, astfel, noua conștiință imperială. Domnitorul s-a raportat cu luciditate la conjunctura istorică și a continuat tradiția tatălui său cu privire la arta religioasă în arhitectură și pictură. În acest sens, ctitoriile lui concurează cu ale lui Ștefan cel Mare: Moldovița (1537), Humor (1535), apoi la Baia, Botoșani, Hârlău, Târgu Frumos sau Roman, culminând cu una dintre cele mai cunoscute realizări ale sale, Mănăstirea Pobrata sau Probota (1532).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Limba — „Stăpâna noastră”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Știut este că în Basarabia doi arhei etnici au lucrat, în adâncuri, pentru ca românitatea dintre Prut și Nistru să nu dispară în pulberea vremurilor: Ștefan cel Mare și Mihai Eminescu. Primul a conservat forța modelului istoric, celălalt – puterea spirituală a limbii, iradiind în cultură. Eminescu nu numai că a însemnat modelul absolut de limbă românească îngăduit de păzitorii din Gulag, ca aparținător de Moldova istorică, dar el a lucrat și la nivelul metalimbajului, al reflecției despre limbă. Dacă Ștefan cel Mare și Sfânt a legitimat &lt;i&gt;moldovenitatea&lt;/i&gt;, Eminescu i–a asigurat &lt;i&gt;românitatea&lt;/i&gt; profundă, rezolvând tranșant identitatea lingvistică și istorică: &lt;i&gt;Suntem români și punctum&lt;/i&gt;. Apoi a venit, tot dinspre el, cugetarea ontologică despre limbă, una dintre cele mai adânci care s–au emis vreodată, confirmată cu asupra de măsură de cel mai important filosof al secolului al XX–lea: Martin Heidegger. „&lt;i&gt;Nu noi suntem stăpânii limbii&lt;/i&gt; – spune Eminescu –, &lt;i&gt;ci limba e stăpâna noastră&lt;/i&gt;”. Și întrucât afirmația este ontologică, ea are drept corelat &lt;i&gt;adevărul&lt;/i&gt;, definit de poet exact în aceiași termeni: „&lt;i&gt;Nu noi suntem stăpânii adevărului, ci adevărul e stăpânul nostru&lt;/i&gt;”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;(urmare din numărul trecut)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Una dintre armele câștigătoare ale pașoptiștilor a fost ceea ce s-ar putea numi &lt;i&gt;bătălia folclorului&lt;/i&gt;. Neștiind nimic despre români, apusenii solicitau dovezi de &lt;i&gt;creativitate&lt;/i&gt; a acestui popor pentru care militau tinerii intelectuali pașoptiști. Era nevoie de probe că nu aveau de a face cu o populație barbară. Ecouri umoristice ale acestei situații întâlnim în povestirea &lt;i&gt;Balta Albă&lt;/i&gt; a lui Alecsandri. Dar poetul, reîntors în țară, pornește la drum pentru descoperirea &lt;i&gt;comorilor&lt;/i&gt;. Ele trebuiau puse sub ochii occidentalilor și era nevoie ca acestea să strălucească. Iar cea mai importantă comoară la care se oprește Alecsandri este &lt;i&gt;poezia populară&lt;/i&gt;. El declanșează o acțiune de anvergură în toate provinciile românești. Bate el însuși în lung și în lac unele zone spre a da de pietrele prețioase, cu precădere balade. În 1844, &lt;i&gt;Propășirea&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;Gazeta de Transilvania&lt;/i&gt; dădeau anunțuri în numele poetului spre a i se trimite material folcloric. Strădaniile vor fi încununate în anii 1852-1853, când vor apărea, la Iași, cele două volume de &lt;i&gt;Poesii poporale&lt;/i&gt;. &lt;i&gt;Balade (Cântice bătrânești)&lt;/i&gt; adunate și îndreptate de V. Alecsandri. Simultan, își scrie opera originală pe care o și face cunoscută prin traduceri, în Franța. Cu un efort susținut, traduce el însuși în franceză cele două volume de poezii populare, care vor apărea la Paris cu o prefață de Ubicini&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Cu un an mai înainte, apăruse versiunea londoneză a lui E. C. Grenville Murray, reeditată în 1859. În următorii doi ani, vor apărea alte tălmăciri în engleză și germană, datorită eforturilor lordului Henry Stanley și ale scriitorului Wilhelm von Kotzebue. În 1855, Alecsandri publică un răsunător articol, &lt;i&gt;Prietenii românilor&lt;/i&gt;, rezultat al unor demersuri persuasive în fața acestora, când le prezintă comoara folclorică, pentru ca „să vă dovedească, domnilor, că poporul ce grăiește astfel e de neam latinesc, iar nu slav precum au îndrăznit a pretinde campionii panslavismului care s-au înșelat a crede că naționalitățile se pot scamota prin câteva note și manifestări diplomatice”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toynbee susține că trecerea de la o civilizație la alta, considerată superioară (altfel aculturația nu-și are sens) este asociată întotdeauna cu înflorirea unei religii superioare. Occidentalizarea fostului spațiu bizantin, cel al lumii ortodoxe, contrazice asemenea lege. Condițiile sunt, de astă dată, cu totul speciale. Lumea ortodoxă este tot creștină. Unii vor putea trage de aici concluzia că ortodoxismul este inferior catolicismului sau protestantismului, ceea ce este o eroare de proporții. De altminteri, concluzia s-a și tras demult și a venit chiar din conștiința aversiunii creștinilor occidentali față de „schismatici”. În realitate, schismaticii erau chiar catolicii, care au trebuit să suporte și alte schisme în sânul lor, cea mai importantă fiind Reforma. Reculul civilizațional răsăritean nu se datorează „inferiorității” ortodoxiei ca religie, ci unor împrejurări istorice speciale. &lt;i&gt;De facto&lt;/i&gt;, ortodoxia a conservat nucleul primar al creștinismului patristic și, deci, aici e de găsit creștinismul desăvârșit al epocii de mare înflorire civilizațională a Bizanțului, când Apusul catolic era semibarbar, cum recunosc cercetătorii obiectivi ai spațiului bizantin. Premisele unei reunificări actuale a Bisericilor creștine se bazează și pe această recunoaștere implicită a &lt;i&gt;plinătății&lt;/i&gt; ortodoxiei ca punct arheic al creștinismului. Altele sunt pricinile „complexului întârzierii” Răsăritului: căderea Bizanțului sub tirania otomană (care a frustrat Bizanțul de o autentică fază imperială, aruncându-l direct în &lt;i&gt;decădere&lt;/i&gt;, cum remarca și Neagu Djuvara) și &lt;i&gt;deformarea&lt;/i&gt; sistemului bizantin de către &lt;i&gt;panslavism&lt;/i&gt;, fenomenul velicorus, de esență asiatică, fiind principalul obstacol în înflorirea civilizației creștine răsăritene. Astfel, civilizația bizantină a fost stopată în evoluția ei tocmai în perioada când în Europa, prin cetățile italiene, se produce Renașterea. Nu întâmplător, adevărata &lt;i&gt;descoperire&lt;/i&gt; a Occidentului în țările Române se realizează legat tocmai de momentul renascentist al Europei, coroborat cu vântul de libertate națională adus de revoluția de la 1848.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu – între N. Georgescu și Călin L. Cernăianu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</guid>
      <description>&lt;h5&gt;Punere în temă&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ultima parte a anului 2007, am asistat la o ciudată polemică între doi dintre cercetătorii ultimilor șase ani din viața pământească a lui Eminescu, controversații ani 1883 – 1889. E vorba de N. Georgescu și Călin L. Cernăianu, autori care deja au elaborat și publicat mii de pagini pe respectiva temă. Pentru cei mai puțin avizați asupra chestiunii, amintesc că schimbarea de viziune asupra biografiei eminesciene, în atare privință, o datorăm scotocirii prin arhive, timp de mulți ani, lui N. Georgescu, cel care și încercase, după 1985, să scoată ceva la iveală, dar drastic restricționat de conjunctura istorica a agoniei regimului Ceaușescu, încât autorul își va amâna sinteza într-o carte pentru anul 1994, când a publicat &lt;i&gt;A doua viață a lui Eminescu&lt;/i&gt;, altminteri debutul său editorial, urmat de &lt;i&gt;Cercul strâmt. Arta de a trăi pe vremea lui Eminescu&lt;/i&gt; (1995). Cărțile următoare vor fi revizuiri, completări, amplificări: &lt;i&gt;Moartea antumă a lui Eminescu&lt;/i&gt; (2001), &lt;i&gt;Cu Veronica prin Infern&lt;/i&gt;, 2 vol. (2004), &lt;i&gt;Un an din viața lui Eminescu&lt;/i&gt; (2006), care se referă la segmentul 1881-1882, &lt;i&gt;Boala și moartea lui Eminescu&lt;/i&gt; (2007), plus replicile date Ilinei Gregori și lui Călin L. Cernăianu publicate într-o anexă la vol. &lt;i&gt;Scrisul ca o taină&lt;/i&gt; (2007).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacționarul Eminescu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/reactionarul-eminescu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La întrebarea dacă Eminescu a fost sau nu „reacționar” răspunsurile s-au dat de multă vreme, încă din timpul vieții scriitorului, când presa ostilă gândirii sale a hotărât că publicistul are toate păcatele unui gânditor potrivnic „progresului” etc. De atunci încoace, destui antieminescieni i-au pus poetului fel de fel de etichete prăpăstioase. Firește, una dintre cele mai culpabilizante este aceea de &lt;i&gt;reacționar&lt;/i&gt;. După moartea poetului, acuzația pare să fi culminat în anii proletcultismului, dar mai cu seamă în perioada postdecembristă, când bătălia ideologică s-a încins din nou împotriva curentului național din cultura română. În anii ’50, un Ovid. S. Crohmălniceanu, de pildă, în vremea ferventei îndoctrinări comuniste, vedea o nenorocire a culturii românești în faptul că „poetul național” s-a întâmplat să fie „pesimist” și „reacționar”. Acuzele au fost perpetuate, după 1989, de către Z. Ornea și de comilitoni, de astă dată fiind antrenați în dispută și o parte a tinerilor intelectuali, îndoctrinați pe diverse căi. Să nu ne mire faptul, fiindcă imitatorii noștri au putut găsi fapte similare în culturi de prestigiu. La Universitatea Stanford, nu cu mulți ani în urmă, au fost excluși din programa anului întâi Dante, Shakespeare, Montaigne, Cervantes sub pretextul că sunt… reacționari! Jean-François Revel observa că în locul acestora au fost preferați Franz Fanon, Che Guevara „și alți farisei revoluționari, pe cât de puerili, pe atât de efemeri”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. În fața postmodernistei political &lt;i&gt;correctness&lt;/i&gt;, nu poți decât să te bucuri că Eminescu se găsește printre „reacționari” de talia lui Shakespeare și Cervantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
