<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/artemie-popa/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/artemie-popa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Să ne întemeiem viața doar pe învățătura Sfinților Părinți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/sa-ne-intemeiem-viata-doar-pe-invatatura-sfintilor-parinti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/sa-ne-intemeiem-viata-doar-pe-invatatura-sfintilor-parinti/</guid>
      <description>Sînt unele lucruri cu care suntem de acord, cei mai mulți dintre cei puțini, care mai vor să creadă în Dumnezeu. Așa, de pildă, suntem de acord cu faptul că apostazia generală se adâncește tot mai mult; imoralitatea susținută de toate patimile, și mai ales cele ce țin de desfrânare, i-a cuprins aproape pe toți; iar înghițirea tuturor credincioșilor Ortodocși într-o singură „religie”, avându-l drept căpetenie supremă pe papa, nu este prea departe în timp, din nefericire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Reguli noi” privind divorțul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</guid>
      <description>Au apărut, nu cu mult timp în urmă, două comunicate: unul în legătură cu căsătoria, divorțul și recăsătorirea mirenilor; altul cu privire la situația preoților divorțați. Cel dintâi comunicat, referitor la căsătoria mirenilor a fost dat din partea, sau mai bine zis cu binecuvântarea ÎPS Pimen, arhiepiscop al Sucevei și Rădăuților, joi 11 martie 2010. Cel de-al doilea, privitor la situația preoților divorțați din Biserica Ortodoxă Română, a fost dat de Sinodul BOR, în ședința de lucru din 11 februarie 2010 (temei nr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
