<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>România sub asediu on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/rom%C3%A2nia-sub-asediu/</link>
    <description>Recent content in România sub asediu on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jun 2009 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/rom%C3%A2nia-sub-asediu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Agricultura – un domeniu vizat al crizei economice globale?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</guid>
      <description>Potrivit ultimelor informații ale Institutului Național de Statistică industria și agricultura au fost domeniile ce au produs contracția economică la 6,2% în primul trimestru al acestui an comparativ cu anul trecut. Bineînțeles că și alte domenii au fost afectate de recesiune precum comerțul, transporturile și comunicațiile, activitățile financiare, imobiliare și de închirieri, etc., însă nu atât de semnificativ precum industria și agricultura. Dacă stăm să privim la nivel global este aproape firesc ca industria să fie un domeniu mai puternic afectat, vorbindu-se tot mai des de necesitatea schimbării tehnologice, din cauza încheierii unui ciclu de dezvoltare industrială care s-a axat pe dezvoltarea unor parametrii tehnici ce au venit în sprijinul confortului consumatorului și nu în sprijinul unei sustenabilități la nivelul economiei – reducerea consumului de energie sau mai bine spus a îndeplinirii cât mai bune a raportului eficacitate-eficiență.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In memoriam!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</guid>
      <description>Asistăm tot mai des la dezbateri privind starea societății românești, se ridică probleme, există confruntări de păreri, însă nimeni nu face ceva concret pentru a ajunge la esență: De ce am ajuns unde am ajuns? Şi, dacă suntem în stare să vedem situația de fapt, care sunt soluțiile?
Vorbim despre populație, despre scăderea natalității, despre pierderea locurilor de muncă, despre emigrare, despre lipsa unor programe realiste de conferire de statut cetățeanului, mai ales a celui tânăr, de a-și construi un viitor!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporatocrația, studiu de caz pe România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</guid>
      <description>Conceptul de Corporatocrație este unul destul de recent vehiculat în limbajul curent însă el se regăsea și până acum în explicitarea dominanței transnaționalelor asupra diverselor domenii sau ramuri și chiar asupra unei întregi economii naționale. Diferența o face amploarea semnificației noțiunii, dacă democrația este o formă de organizare și conducere a unei societăți în care poporul își exercită, direct sau indirect, puterea, corporatocrația vorbește de o formă de conducere a unei societăți în carea puterea este exercitată preponderent de către corporații sau de către „marile finanțe ale lumii”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
