<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>România sub asediu on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/rom%C3%A2nia-sub-asediu/</link>
    <description>Recent content in România sub asediu on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2010 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/rom%C3%A2nia-sub-asediu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Este bugetul de stat pe 2010 un buget de „criză”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</guid>
      <description>În ciuda lipsei de dezbatere publică privind proiectul de lege al bugetului de stat al României pe 2010, totuși această lege de importanță fundamentală pentru economia țării nu a trecut complet neobservată de analiștii economici și politici. Spun nu a trecut „complet” pentru că au mai fost voci, pe ici pe colo, care s–au plâns de „fondul” legii bugetare, unii catalogându–l ca pe un adevărat dezastru sau ca pe „cel mai prost buget din ultimii 20 de ani”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce dobânzile bancare nu resimt criza?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</guid>
      <description>În general, rata dobânzii reprezintă un semnal puternic pentru economie, scăderea ratei dobânzii stimulează consumul și, implicit, inflația, în timp ce creșterea ratei dobânzii inhibă consumul, teoretic, stimulează economisirea și nu pune presiune suplimentară asupra prețurilor. În situația actualei crize, creșterea sau menținerea ridicată a ratei dobânzii nu este nicidecum justificată, având un caracter mai degrabă pro-ciclic, în sensul că se „mulează” pe tendința nefavorabilă a evoluției economiei, accentuând căderea economiei prin inhibarea consumului dar și a investițiilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce gazul natural are un preț „șocant” în România?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</guid>
      <description>Recent potrivit unui expert al Centrului pentru Studii Strategice Internaționale (CSIS) din Washington, România plătește un preț „șocant” de mare pentru gazele naturale de import din Rusia. Domnia sa menționează că probabil Gazprom are interesul să aplice asupra pieței regionale a gazului tactica „divide et impera”, din cauză că țările din regiune importatoare de gaz nu cooperează între ele și nu există o piață regională a gazului ci doar piețe naționale, ușor de speculat de companiile rusești de gaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pervertirea științei economice – moralitatea sau imoralitatea economiei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</guid>
      <description>Încă din timpuri străvechi s-a vorbit despre moralitate și omul moral. Economia, fiind o știință socio-umană, vom problematiza valoarea moralității în știința economică actuală. Dar mai întâi de toate să facem precizarea că științele de orice natură sunt morale. Fie științele exacte, în care bagajul de informație matematică este riguros structurat prin teoreme și alte legități, fie științele umaniste, în care raportarea la om și perspectiva lui de gândire este introdusă în modul de abordare, toate au la bază un sistem de ordonare, de structurare, deci o normă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sunt oportune tichetele de vacanță?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</guid>
      <description>În ciuda tuturor dificultăților economice, frumusețea lunii iunie nu poate să nu ne facă să ne gândim dacă și unde mergem în vacanță. Tocmai din acest motiv, ar trebui să vedem cât de utile sunt tichetele de vacanță și cât de oportun este momentul implementării acestei măsuri publice. Măsura are ca scop întărirea sectorului turistic și a domeniilor conexe, revitalizarea regiunilor „întârziate” din perspectiva dezvoltării sociale și economice și nu în ultimul rând scoaterea la lumină a economiei gri din aceste domenii, operațiunile financiare dintre angajatori – emitenți – partenerii afiliați (aceștia din urmă fiind unitățile și structurile de turism autorizate de Ministerul Turismului prin licențe de turism sau certificate de clasificare – operatori de turism, hoteluri și pensiuni, unități de tratament balnear) desfășurându-se exclusiv, potrivit legii, numai prin intermediul sistemului bancar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În criză sau în recesiune? – cum trebuie privită problema</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</guid>
      <description>Criza economică descrie o stare de dereglare a economiei, expresie a încălcării unor corelații necesare desfășurării activității economice. Momentul declanșării ei marchează și momentul începerii unor schimbări calitative ale economiei pentru o nouă fază ascendentă a activității economice. În general, economiilor de piață le sunt caracteristice crize ciclice de supraproducție, constând într-o ofertă mai mare decât cererea, bunurile produse neavând cumpărători, fapt care îi obligă pe ofertanți să reducă producția.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agricultura – un domeniu vizat al crizei economice globale?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</guid>
      <description>Potrivit ultimelor informații ale Institutului Național de Statistică industria și agricultura au fost domeniile ce au produs contracția economică la 6,2% în primul trimestru al acestui an comparativ cu anul trecut. Bineînțeles că și alte domenii au fost afectate de recesiune precum comerțul, transporturile și comunicațiile, activitățile financiare, imobiliare și de închirieri, etc., însă nu atât de semnificativ precum industria și agricultura. Dacă stăm să privim la nivel global este aproape firesc ca industria să fie un domeniu mai puternic afectat, vorbindu-se tot mai des de necesitatea schimbării tehnologice, din cauza încheierii unui ciclu de dezvoltare industrială care s-a axat pe dezvoltarea unor parametrii tehnici ce au venit în sprijinul confortului consumatorului și nu în sprijinul unei sustenabilități la nivelul economiei – reducerea consumului de energie sau mai bine spus a îndeplinirii cât mai bune a raportului eficacitate-eficiență.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In memoriam!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</guid>
      <description>Asistăm tot mai des la dezbateri privind starea societății românești, se ridică probleme, există confruntări de păreri, însă nimeni nu face ceva concret pentru a ajunge la esență: De ce am ajuns unde am ajuns? Şi, dacă suntem în stare să vedem situația de fapt, care sunt soluțiile?
Vorbim despre populație, despre scăderea natalității, despre pierderea locurilor de muncă, despre emigrare, despre lipsa unor programe realiste de conferire de statut cetățeanului, mai ales a celui tânăr, de a-și construi un viitor!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporatocrația, studiu de caz pe România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</guid>
      <description>Conceptul de Corporatocrație este unul destul de recent vehiculat în limbajul curent însă el se regăsea și până acum în explicitarea dominanței transnaționalelor asupra diverselor domenii sau ramuri și chiar asupra unei întregi economii naționale. Diferența o face amploarea semnificației noțiunii, dacă democrația este o formă de organizare și conducere a unei societăți în care poporul își exercită, direct sau indirect, puterea, corporatocrația vorbește de o formă de conducere a unei societăți în carea puterea este exercitată preponderent de către corporații sau de către „marile finanțe ale lumii”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
