<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-alexie/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ieromonahul-alexie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Convertirea eterodocților și mișcarea ecumenistă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info fst-italic&#34;&gt;Una dintre cele mai interesante, emoționante și ziditoare comunicări care au avut loc la Congresul Teologic Inter-Ortodox de la Tesalonic din 20-24 septembrie 2004 cu tema: „Ecumenism: Naștere – Așteptări – Dezmințiri”, a fost și comunicarea ieromonahului aghiorit Alexie de la Mănăstirea Karakalu din Sfântul Munte Athos; comunicare răsplătită pe merit cu îndelungate și repetate aplauze din partea auditoriului. Textul complet al acestei comunicări a fost următorul:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Introducere&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hristos este „Lumina cea adevărată care luminează pe tot omul ce vine în lume”, iar după cum însemnează Sfântul Ioan Gură de Aur, „harul se sălășluiește în toți, neîntorcându-se … nici dinspre iudeu, nici dinspre elin, nici dinspre barbar, nici dinspre scit, nici dinspre liber, nici dinspre rob. De toți se apropie la fel și cu aceeași cinste”. Chiar dacă astăzi, unele neamuri au un nume diferit, Hristos Își continuă lucrarea Sa de mântuire a oamenilor, chemând în Biserica Ortodoxă pe mulți [oameni], care au fost crescuți în comunități de creștini eterodocși&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Cazurile lor sunt variate și se aseamănă, dacă le sintetizează cineva, cu un covor multicolor [alcătuit] din minunatele intervenții ale dumnezeiescului har și din taina inimii omenești.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
