<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 35 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/</link>
    <description>Recent content in Axa 35 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2010 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Haiducul și porcii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Boierii sunt niște porci. Și-au pierdut umanitatea după straturile groase de slănină și șorici. Țăranii taie porci. Haiducul doar îi consumă. Nu prea îmi dau seama care este simbolistica tăierii porcului în Ajun, dar bănui că ar avea o legătură cu tăierea boierilor pentru mântuirea neamului. Vorbesc învățații despre mântuirea prin jertfă și despre jertfa unora pentru mântuirea tuturor. Și cum ar fi pentru iobagi să-i jertfească pe boieri? Iobagul stă de-o parte și cugetă că dacă te bagi în troacă, te mănâncă porcii. Iobagul e înțelept.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unde dai și unde crapă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/unde-dai-si-unde-crapa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/unde-dai-si-unde-crapa/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;În problematica fiscal bugetară a zonei euro&#xA;  – cazul actual al Greciei – semnal de alarmă&#xA;  pentru îndatorarea fără discernământ a României!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Criza financiară și economică globală a accentuat o serie de dezechilibre existente în toate statele membre ale Uniunii Europene (inclusiv în țările din zona euro), în special dezechilibrele fiscal-bugetare. Recent, tensiunile acumulate în zona euro par a fi „explodat” sub forma deficitelor fiscal-bugetare, nominalizată fiind, în special, Grecia – țara care a devenit extrem de brusc „oaia neagra”, imprudentă, leneșă și lacomă – ce amenință, prin comportamentul ei cheltuitor, însăși stabilitatea zonei euro. Dacă ar fi să fim pe deplin sinceri, încă din 2001, de la intrarea ei în „clubul select” al țărilor zonei euro, Greciei i s-au „tolerat” multe abateri de la îndeplinirea criteriilor de convergență de la Maastricht, criterii, de altfel, obligatorii pentru integrarea oricărei țări în această zonă. Totuși, rațiuni de ordin politic&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, au „împins-o”, atât pe ea cât și pe alte state&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, în „paradisul” numit Uniunea Economică și Monetară (UEM). Astfel, Grecia a depășit în mod constant nivelul de referință prevăzut în Tratatul de la Maastricht (și înainte și după adoptarea euro) atât în privința deficitului bugetar, cât și al datoriei publice, înregistrându-se creșteri mai accentuate ale acesteia din urmă, mai ales după anul 2007. Astfel, în 2009 Grecia avea o datorie publică de 270 miliarde euro, respectiv de 112,6% din PIB&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, nivel devenit alarmant în condițiile în care investitorii tratează din ce în ce mai diferențiat datoriile țărilor din zona euro, atașând țărilor mai îndatorate o primă de risc pe măsură&lt;a id=&#34;note_4&#34; href=&#34;#note_def_4&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Totodată, referitor la Grecia – unde de șoc de la nivel european s-a datorat faptului că guvernul elen a anunțat creșterea deficitului bugetar la 12,7% pentru anul 2009, de peste trei ori mai mult decât indicau estimările oficiale, autoritățile de la Bruxelles considerând că Grecia nu a raportat corect anumite operațiuni din componența acestui indicator. În aceste condiții, această țară s-a văzut nevoită să ofere randamente la titlurile de stat cu aproape patru puncte procentuale mai ridicate decât titlurile guvernamentale germane pentru a-și putea menține și atrage investitorii. Costul datoriei statului grec a ajuns la cel mai ridicat nivel de la introducerea euro din cauza situației dificile, dar și a incertitudinilor care învăluie finanțele publice ale statului elen. În 2001, imediat după ce Grecia fusese admisă în Uniunea Monetară Europeană, Goldman Sachs a ajutat discret guvernul elen să împrumute sume considerabile pentru ca această țară să respecte normele europene în ceea ce privește deficitul, continuând să cheltuiască mai mult decât și-ar fi permis în mod real. Acordurile încheiate în ultimul deceniu de băncile nord-americane ridică numeroase întrebări cu privire la rolul jucat de acestea în această criză financiară mondială. Caracterul secret și dubios al acordurilor ce au condus la amplificarea crizei financiare din Grecia, subminând puternic moneda europeană, este extrem de asemănător cu cel care a generat criza ipotecilor sub-prime din SUA. În acest sens, un rol important l-au jucat instrumentele financiare derivate, care au condus la creșterea datoriilor Greciei, exact așa cum s-a întâmplat în criza sub-prime din America dar și în cazul prăbușirii American International Group (AIG), fundamentul „afacerii” fiind acordarea unor drepturi guvernamentale viitoare ale statelor naționale în schimbul unor împrumuturi rapide de fonduri. Practic, Grecia a oferit „creditorilor” o serie de drepturi bănești pe care nu le deținea în acel moment – drepturi din taxele percepute pe aeroporturi și impozite asupra veniturilor obținute din jocuri de noroc - încadrând aceste operațiuni, din punct de vedere financiar, la capitolul de vânzări și nu la împrumuturi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Azi, despre Spiru Haret, „Luminătorul”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/azi-despre-spiru-haret-luminatorul/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;Motto: „Ca și soarele, el [Marele Arhitect, Lucifer, Satana] își răspîndește energia spirituală pretutindeni. Și – după cum aici, pe pămînt, există multe locuri întunecate, în care lumina nu poate pătrunde – așa sînt și nenumărate suflete incapabile să primească și să asimileze această energie spirituală divină. Cu ajutorul oglinzilor, se poate aduce lumina solară în fundul unei grote; ca și ele, omul poate să îndrepte lumina spiritului asupra acestor suflete întunecate și – cine știe? – s-o reflecte într-un fel care să le ajute s-o primească și s-o folosească.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mucenicia vremurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/mucenicia-vremurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/mucenicia-vremurilor-noastre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cînd auzim de mucenicie, ne gîndim numaidecît la chinurile sîngeroase pătimite de toți mărturisitorii Cuvîntului lui Dumnezeu încă înainte și mai ales după întruparea Acestuia, de la dreptul Avel și Sfinții Prooroci uciși de necredincioșii Iudei în felurite chipuri și pînă la mărturisitorii temnițelor comuniste. Și ne minunăm pentru tăria lor neclintită, ne smerim petru slăbiciunea noastră și dăm slavă lui Dumnezeu că trăim într-o vreme cînd – nu-i așa? – putem să-L mărturisim pe Hristos nestingheriți. Iar aceasta e o negrăită înșelare. Într-adevăr, în lumea noastră „civilizată”, nimeni nu mai este zgîriat cu unghii de fier pînă la os, ars, străpuns cu țepușe, zdrobit cu pietre. (Căci omul zilei de azi nici nu ar putea răbda asemenea munci, fiind mult mai gingaș trupește decît cei din vechime.) Dar asta nu înseamnă că mucenicia s-a desființat, ortodoxia (dreapta slăvire) fiind neapărat mucenicie. Doar că muncile nu mai sînt sîngeroase, ci s-au mutat în suflet, adică în inimă și în minte. Căci vicleanul diavol și slujitorii lui sînt azi mult mai iscusiți decît acum două mii de ani, să zicem, iar credincioșii cu mult mai slabi în credință.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As-noapte, Iisus…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/as-noapte-iisus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/as-noapte-iisus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As-noapte, Iisus mi-a intrat în celulă.&lt;br&gt;&#xA;  O, ce trist și ce înalt părea Crist!&lt;br&gt;&#xA;  Luna-a intrat după El, în celulă&lt;br&gt;&#xA;  și-L făcea mai înalt și mai trist.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Mâinile Lui păreau crini pe morminte,&lt;br&gt;&#xA;  ochii adânci ca niște păduri.&lt;br&gt;&#xA;  Luna-L spoi cu argint pe veșminte&lt;br&gt;&#xA;  argintându-I pe mâini vechi spărturi.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Uimit am sărit de sub pătura sură:&lt;br&gt;&#xA;  - Doamne, de unde vii? Din ce veac?&lt;br&gt;&#xA;  Iisus a dus lin un deget la gură&lt;br&gt;&#xA;  și mi-a făcut semn să tac…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la duhovnicia adevărată la „duhometria” împrumutată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/de-la-duhovnicia-adevarata-la-duhometria-imprumutata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/de-la-duhovnicia-adevarata-la-duhometria-imprumutata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Numai Dumnezeu judecă drept, fiindcă numai El cunoaște inimile oamenilor. Noi, deoarece nu cunoaștem judecata dreaptă a lui Dumnezeu, judecăm &amp;lt;după înfățișare&amp;gt;, dinafară, și de aceea greșim în judecata noastră și-l nedreptățim pe celălalt (…). Puterea de a judeca pe care o ai este un dar pe care ți l-a dat Dumnezeu, dar îl exploatează și aghiuță ca să te facă să judeci și să păcătuiești. De aceea, până nu ți se curăță judecata și până nu vine dumnezeiasca luminare, să nu te încrezi în ea. Atunci când cineva se ocupă de ceilalți și îi judecă, fără a-și fi curățat propria judecată, cade neîncetat în osândire (…). Trebuie s-o purifici. Poate că înlăuntrul tău ai intenție bună și o anumită putere de a judeca. Însă, judecata ta este omenească, lumească. Străduiește-te să te eliberezi de ceea ce este omenesc, să devii dezinteresată, ca să vină dumnezeiasca luminare și judecata ta să devină duhovnicească, dumnezeiască. Atunci judecata ta va fi după dreptatea lui Dumnezeu și nu după dreptatea omenească, după dragostea și milostivirea lui Dumnezeu și nu după logica omenească (…). Ai văzut ce a spus Domnul Hristos? «&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Nu judecați după înfățișare, ci judecați judecată dreaptă!&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;» (…).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai mare jaf din istoria modernă: tezaurul României din Rusia sovietică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/cel-mai-mare-jaf-din-istoria-moderna-tezaurul-romaniei-din-rusia-sovietica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/cel-mai-mare-jaf-din-istoria-moderna-tezaurul-romaniei-din-rusia-sovietica/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;I. PUNCT DE PLECARE&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ziua de &lt;strong&gt;15 decembrie 1916&lt;/strong&gt;, încărcat în șaptesprezece (17) vagoane de marfă (la care s-au atașat încă șapte (7) - trei (3) pentru delegații Băncii Române și patru (4) pentru cei două sute (200) de gardieni însoțitori -), tezaurul Băncii Naționale a României și bijuteriile M. S. Regina Maria au luat drumul Moscovei pentru „&lt;i&gt;a fi pus în siguranță&lt;/i&gt;”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Șase luni mai tîrziu, la &lt;strong&gt;27 iulie 1917&lt;/strong&gt;, o altă parte a tezaurului B.N.R., alături de „&lt;i&gt;valorile diferitelor instituții bancare și de credit și a fondurilor arhivistice și muzeale aduse la Iași&lt;/i&gt;” adică „&lt;i&gt;documentele și manuscrisele Academiei Române, documentele Arhivelor Statului, zestrea arhivistică a muzeelor, pinacotecilor și chiar colecțiilor particulare&lt;/i&gt;”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; (V. G. Morțun, Dr. C. Angelescu, I. Kalinderu, G. Enescu etc…), la care s-au adăugat și obiectele de cult din mănăstiri și biserici, precum și bijuteriile din depozitele private ale cetățenilor români, cu alte cuvinte „&lt;i&gt;avutul societății constând în titluri, efecte de orice măsură și obiecte prețioase etc&lt;/i&gt;”&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; a fost încărcat în 24 de vagoane și expediat în Rusia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un răspuns la atacurile legate de așa-zisa „propagandă stilistă”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/un-raspuns-la-atacurile-legate-de-asa-zisa-propaganda-stilista/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Toate inovațiile sau adăugirile făcute pe lângă învățătura formulată de pururea pomeniții Părinți ai Bisericii, să fie anatemă!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Din hotărârile Sinodului VII Ecumenic&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pentru că în ultimele zile au început să circule o sumedenie de minciuni despre mine și despre lucrarea mea, la sfatul duhovnicului, am întocmit acest răspuns. Sunt uimit de nonșalanța cu care acuzatorii mei mint; cel mai tare mă uimește că sunt atacat nu de către cei pe care i-am combătut în cuvintele mele, ci de către cei cu care mă consideram de aceeași parte a baricadei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tîlcuire a Sfîntului Teofilact al Bulgariei la Evanghelia morții și învierii Domnului, după Marcu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;ÎNTÎIA VESTIRE A LUI HRISTOS CĂTRE UCENICI PENTRU MOARTEA ȘI ÎNVIEREA SA&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;strong&gt;Și a început să-i învețe că Fiul Omului trebuie să pătimească multe și să fie defăimat de bătrîni, de arhierei și de cărturari; și să fie omorît, iar după trei zile să învieze. Și zicea acest cuvînt pe față. Și, luîndu-L de o parte, Petru a început să-L dojenească. Dar El, întorcîndu-Se și uitîndu-Se la ucenicii Săi, l-a certat pe Petru și i-a zis: «Mergi înapoia mea, satano! Căci tu nu cugeți cele ale lui Dumnezeu, ci cele ale oamenilor»&lt;/strong&gt;” (&lt;i&gt;Marcu&lt;/i&gt; 8:31-33).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jertfă și mântuire. Vlădica Antonie și modelul non-utopic al societății mântuite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(VIAȚA PUSĂ ÎN SLUJBA TRĂIRII DE LIBERTATE - „DUH COMUNITAR” ȘI TRADIȚIE ORTODOXĂ)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un înalt, întru lucrarea de duh, teolog român, Părintele Dumitru Stăniloae, spunea, referindu-se la cartea Î.P.S. &lt;strong&gt;ANTONIE PLĂMĂDEALĂ&lt;/strong&gt; (mitropolitul Ardealului - 1982-2005), &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Tradiție și libertate, în spiritualitatea ortodoxă&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; (Sibiu, 1983, reed. București, 1995): „&lt;strong&gt;Ne-a dat o carte cum nu cunosc să se fi scris o alta, undeva&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lucrările Î.P.S.S. Mitropolitul &lt;strong&gt;ANTONIE&lt;/strong&gt;, de largă suflare patriotică, despre lupta și jertfa de veacuri a ardelenilor, sub ocupație străină, pentru Mântuirea-Unire cu frații lor și cu Patria-Mumă - sunt impresionante și cu o documentare ce impune uluire, pe lângă respect: &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Lupta împotriva deznaționalizării românilor din Tranvilvania în timpul dualismului austro-ungar în vremea lui Miron Romanul (1874 - 1898)&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1986; &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Românii din Transilvania sub teroarea regimului dualist austro-ungar (1867-1918)&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1986 – iar lucrarea despre figura tragică a Mitropolitului Miron Cristea (&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Elie Miron Cristea. Documente și corespondență&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1987), deși autorul-savant și teolog păstrează bunul cumpăt al scrisului erudit, are și pasaje emoționante, de evocare și pledoarie pentru îmblânzirea oamenilor și vremilor stihinice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 14 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În prelegerea trecută am stabilit că un act religios este un act sufletesc oarecare, cu doi termeni, dintre cari unul este totalitatea universului considerat într-o solidaritate colectivă, iar celălalt act este divinitatea; că, în actul acesta religios, ceea ce se transgresează sau ceea ce se transcende este tocmai totalitatea aceasta a universului colectiv, solidar. Afară de aceasta, afirmam că o caracteristică fundamentală a actului religios este tocmai dubla direcțiune a mișcării în acest act, adică o îndreptare de la subiect spre obiect, spre divinitate, a doua, o coborâre de la divinitate spre om. Spuneam că numai prin această dublă acțiune a ambilor termeni ai raportului, adică numai prin actul acesta al revelațiunii, este posibil propriu-zis actul religios. De unde scoatem, întâi, că Dumnezeu nu poate să fie conceput decât ca esențialmente deosebit de tot universul sensibil, în al doilea rând, că nu poate să fie conceput decât ca personal și, în al treilea rând, ca acționând continuu asupra universului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 05/01.03.2010 – 15.03.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Haromszek, nr. 5924 - 06.03.2010&lt;br&gt;&#xA;Sylvester Lajos&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4&gt;Statutul Etniilor din 1945&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;În urmă cu 65 de ani, la 6 martie 1945, a luat ființă guvernul Groza. Acest lucru, împreună cu adoptarea Statutului Etniilor, au constituit condiția de bază pentru reaprobarea - în urma schimbului de telegrame, din 13 martie, dintre Petru Groza și Stalin -, de către puterea sovietică, a introducerii administrației românești în Transilvania de Nord. Vorbim despre acea putere sovietică ce din cauza atrocităților românești nord-transilvănene (Aita Seacă, Sândominic, Aghireșu, etc.), expulzase anterior formațiunile paramilitare cu înclinații spre crime în masă și vărsări de sânge, respectiv persoanele care invadaseră administrațiile locale și pe cele de nivel mai înalt. Prin acest schimb de telegrame s-a lămurit de fapt o dilemă: aceea dacă Transilvania în întregime sau doar o parte din ea să aparțină de România.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MEMORANDUM</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/memorandum/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold&#34;&gt;Adunarea Forumului Civic al Românilor din județele Covasna, Harghita și Mureș, întrunită azi, 20 martie 2010, la Toplița, județul Harghita, adresează autorităților Statului Român: Parlamentului, Președinției și Guvernului României, precum și întregii societăți românești prezentul&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;MEMORANDUM&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ne adresăm autorităților statului și clasei politice românești care decid prezentul și viitorul țării să-și îndrepte atenția și energia spre problemele reale ale țării și ale poporului român.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi, românii din Covasna, Harghita și Mureș, din inima țării, pe lângă problemele cu care se confruntă toți frații noștri de pe cuprinsul patriei, la peste 90 de ani de la Marea Unire, încă ducem cu greu povara luptei pentru păstrarea identității și a ființei noastre naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Visele frumoase ale unui prim-ministru&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mult stimatul nostru „slujitor al interesului public” ne asigură că e doar o chestiune de timp momentul în care oligarhii vor dispărea și că odată dispăruți, sau cel puțin fiind cu tentaculele tăiate nu vor mai îndrăzni să miște în fața „cinstitului” și „atotputernicului” Filat:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Vlad Filat: Tentaculele oligarhilor moldoveni nu mai apar, dacă le tai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tentaculele oligarhilor din Republica Moldova sunt prinse pe anumite instituții, dar ele nu sunt regenerabile, când le tăi dintr-un loc, nu mai apar în altul. De această părere este premierul moldovean, Vlad Filat, care a acordat un interviu pentru hotnews.ro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
