<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023-02 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2023-02/</link>
    <description>Recent content in 2023-02 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2023-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rugăciunea pentru neam a Părintelui Gheorghe Calciu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/rugaciunea-pentru-neam-a-parintelui-gheorghe-calciu/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/rugaciunea-pentru-neam-a-parintelui-gheorghe-calciu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stăpâne Doamne, Dumnezeul nostru, Părinte, Fiule și Duhule Sfinte venim la tine, Doamne, cu pocăință și durere în inimi, să ne rugăm pentru poporul nostru românesc. Ascultă cererea noastră, intră Doamne, ca un împărat ceresc în țara noastră și în neamul nostru și-l scapă Iisuse, de uneltirile vrăjmașilor văzuți și nevăzuți. Că prigonește vrăjmașul sufletul neamului românesc și viața lui o calcă în picioare. Făcutu-l-a să locuiască în întuneric ca morții cei din veacuri, și sufletul lui este mâhnit de moarte. Că l-au trădat cei puși de Tine să-l conducă și au uitat că Tu ai spus ca cel ce vrea să fie întâiul, să slujească tuturor. și ei au știut acest lucru, dar s-au trufit, au uitat de poporul Tău, l-au asuprit și l-au jefuit, l-au vândut altor neamuri și au călcat poruncile Tale, iar pământul acesta, pe care l-ai dat neamului românesc pe veci, l-au înstrăinat. Dar poporul acesta Te slăvește, Doamne, nu numai cu buzele ci și cu inima.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palma binecuvântată a Sfântului Nicolae</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/palma-binecuvantata-a-sfantului-nicolae-ortodoxie-versus-pacifism/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&#xA;  &lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Icoana se află la mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.&#34; src=&#34;images/0.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;&lt;i&gt;Palma dată lui Arie de către Sfântul Ierarh Nicolae. Această scenă este un fragment dintr-o frescă ce reprezintă primul Sinod Ecumenic de la Niceea, aflată la Mănăstirea Panaghia Sumela din Trabzon, Turcia.&lt;br&gt;Sursa: &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://doxologia.ro/liturgica/iconografie/palmuirea-lui-arie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;doxologia.ro&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Mă rog întotdeauna cu mare dragoste la Sfântul Nicolae. Și simt cum Sfântul mă acoperă, în permanență, cu marea lui dragoste de oameni. Îi citesc zilnic Acatistul, este sfântul meu ocrotitor, al cărui nume îl port cu mare cinste și evlavie, deși sunt nevrednic și păcătos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
