<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Învățături ale Sfinților Părinți on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/%C3%AEnv%C4%83%C8%9B%C4%83turi-ale-sfin%C8%9Bilor-p%C4%83rin%C8%9Bi/</link>
    <description>Recent content in Învățături ale Sfinților Părinți on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/%C3%AEnv%C4%83%C8%9B%C4%83turi-ale-sfin%C8%9Bilor-p%C4%83rin%C8%9Bi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>Semnul vădit al apropiatei nașteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuși Hristos-Dumnezeu în vremea vieții Lui și apoi de Sfântul Duh-Dumnezeu, prin Sfinții Apostoli și prin Sfinții Părinți ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit câțiva dintre Sfinții Părinți ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.
Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
