<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 43 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/</link>
    <description>Recent content in Axa 43 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dreptate de haiduc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/dreptate-de-haiduc/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/dreptate-de-haiduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haiducul are mereu dreptate, nu doar o împarte. Când striga haiducul că vine sărăcia peste noi, dregătoriile erau doldora de bănet. Când vistieriile i s-au golit, dregătorii miorlăiau după banii străinilor. Când străinii au dat camăta, dregătorii se lăudau că-i îndeajuns, haiducul zicea că ba. Și tot n-au băgat la căpățână că nu cu bani de împrumut se scoate țara din mizerie, ci cu muncă curată.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Au venit cămătarii FMI de prin străini să verifice dacă dregătorii au cum să le dea banii înapoi cu dobândă. Nici n-au descălecat bine, că boierii și dregătorii le-au și sărit la picioare pentru a se plânge că țara merge prost și că în loc să rupă datoria mai vor și alți bani. Șeful cămătarilor, Jeffrey Franks, a și pus biciul pe zbirii românilor. Ai noștri n-au strâns nimic în pungi, au jupuit iobagii degeaba că tot n-au avut ce aduna, iar acum mai au și tupeul de a cere alți bani de împrumut. Franks le-a spus franc în față boierilor speriați, că nici nu-l taie capul să le mai dea bani. Acum cică a venit ca să vadă cum stăm cu rectificarea bugetară pe 2010, cu bugetul de la anul și cum merge treaba cu fiscalitatea, adică cu jupuitul amărâților. Păi și dacă tot veni vorba de bugetul anului viitor, logica ne spune că nici atunci nu va fi bine pentru iobagi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hiene și trădători.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/hiene-si-tradatori-plus-un-somn-blestemat/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/hiene-si-tradatori-plus-un-somn-blestemat/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fw-bold text-center&#34;&gt;- pentru vindecarea prezentului,&#xA;prin împrospătarea memoriei&#xA;românești -&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Suntem în vreme de criză gravă, profundă și de toate felurile. Care criză a cam adus poporul român în acea stare de descompunere, căreia i se zice, îndeobște, „hoit”. Deci, era de așteptat să se apropie, cu pași de catifea, de catifea neagră și cruzime lașă — hienele. În cazul nostru, al românilor, erau de așteptat diversiuni și manevre parșivo-mârșave, din partea „amicilor” noștri, hienele,… ungurești! Firește, nu mă refer la „popor”, ci la complet ne-stimații săi guvernanto-conducători (că doar și la unguri trebuia să fie un soi de PDL - Fidesz-ul, și un soi de Băsescu, numit Viktor Orban, premierul… și campanii electorale, de dreapta ori de stânga… Orban-Ungurul strigă după voturi, „&lt;i&gt;la poarta nouă&lt;/i&gt;”, DAR TARE VECHE, din Ardeal - Băsescu-Ne-Românul trimite bezele prin „Republica Moldova”… - ACUM, că în aprilie anul trecut, îl durea în… nume!).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Independența României</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/independenta-romaniei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/independenta-romaniei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce ni se mai potrivește nouă, românilor, un citat celebru din Dostoievski: „O, las&#39; să fim umiliți, las să fim obidiți, dar acum suntem iarăși împreună, și las&#39; să se bucure acum acești oameni haini care ne-au umilit și ne-au obidit!”&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Oare ce anume nu am acceptat noi ca să fim împreună, să fim într-un singur stat, dar mai ales să fim liberi, să fim independenți, adică stăpâni în Țara Noastră? Poate că acum mulți judecăm că eram mai uniți cât timp existau Țara Românească, Moldova și Transilvania ca state separate, iar datorită stării de asediu militar, ne-am ținut mai bine de Ortodoxie și de cultură, decât astăzi, când avem un stat fondat de Loja Steaua Dunării în 1859, care-i dacă nu condus, atunci cel puțin manevrat de masonerie. Și cum statul e masonic de la începuturile sale pașoptiste (asta s-a și urmărit, să fe masonic de întemeiere), „cei de la putere” au avut tot interesul să denatureze ideea de stat. Iar în loc să protejeze și să se sprijine pe Ortodoxie și Neam pentru a sfinți legătura dintre românii risipiți pe întreg teritoriul vetrei dacice, statul a devenit un țarc imens (de 238,391 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) în care sunt adunați majoritatea românilor și transformați în oi, căci instituția conducătoare a Neamului a devenit Statul Român — un stat anticreștin și sinucigaș față de propria-i structură, ducând acum pe toți românii spre o pierzanie sigură dirijată de un comandament în care fiecare abia așteaptă să intre, iar intrarea se face după măsura trădării de Ortodoxie și de Neam, căci ajunge la putere cel mai dispus la compromisuri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Două ziduri, două destine</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/doua-ziduri-doua-destine/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/doua-ziduri-doua-destine/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;„Ceea ce dărâmă El, nimeni nu mai zidește și pe cine-l închide, nimeni nu poate să-l mai deschidă”.&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(Iov — 12, 14)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cinstirea Marelui Dumnezeu „s-a arătat de-a lungul mileniilor și prin două zidiri impresionante, unice, fiecare în felul ei. Prima, mărețul Templu zidit de împăratul iudeu Solomon, între mileniul 2 și 1, înainte de Hristos, și a doua, marea Biserică din Constantinopol, închinată Sfintei Sofia (Înțelepciunea lui Dumnezeu) de împăratul bizantin Justinian, la începutul secolului al VI-lea al erei creștine. Două zidiri, două destine deosebite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoare a profesorului Nae Ionescu către generalul Gheorghe Cantacuzino Grănicerul, șeful partidului „Totul pentru țară” (1937)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/scrisoare-a-profesorului-nae-ionescu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/scrisoare-a-profesorului-nae-ionescu/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-right&#34;&gt;București Băneasa&lt;br&gt;&#xA;Tel. 4.80.40.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;text-center&#34;&gt;Stimate și scumpe Domnule General&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Terminați scrisoarea Dvs. din 22-V-37, prilejuită de articolul meu din „Predania”, așa: „este vremea, cred, să ne gândim dacă este locul să păstrăm cu sfințenie proverbul cu iepurii, și dacă nu trebuie în lupta noastră, să confundăm pericolul iudaic cu cel catolic”.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În ce mă privește, eu m-am gândit deja și dacă asta vă interesează, vă pot spune imediat cam cum.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Părerea mea este că orice revoluție naționalistă sfârșește mai curând sau mai târziu, prin a mobiliza dușmăniile bisericii catolice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imnul Căpitanului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/imnul-capitanului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/imnul-capitanului/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;În țara cu mănoase lanuri&lt;br /&gt;&#xA;Restriști și caznă și blestem&lt;br /&gt;&#xA;Plâng triste păsările&#39;n ramuri&lt;br /&gt;&#xA;Codrii se frâng și șoapte gem.&lt;br /&gt;&#xA;Că&#39;n temnița cu ziduri grele&lt;br /&gt;&#xA;Stă Căpitanul ferecat&lt;br /&gt;&#xA;În ocna lui printre zăbrele&lt;br /&gt;&#xA;Nici cer, nici stele nu răzbat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Refren: Căpitane, Căpitane&lt;br /&gt;&#xA;Neamul plânge cu amar&lt;br /&gt;&#xA;Căpitane, Căpitane&lt;br /&gt;&#xA;Țara mi te cheamă iar.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Au tras la ușe drugi zăvoare&lt;br /&gt;&#xA;În beci de piatră sub pământ&lt;br /&gt;&#xA;Cuțit e gerul, lanțul doare&lt;br /&gt;&#xA;Și pare temnița mormânt.&lt;br /&gt;&#xA;Stă în nedreaptă, grea osândă&lt;br /&gt;&#xA;Drag Căpitan de legionari&lt;br /&gt;&#xA;Vin temnicerii răi la pândă&lt;br /&gt;&#xA;Și îl cheamă ca pe tâlhari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gânduri despre despătimire, de la Sfinții Părinți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/ganduri-despre-despatimire-de-la-sfintii-parinti/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/ganduri-despre-despatimire-de-la-sfintii-parinti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potrivit învățăturii Sfinților Părinți, și binele și răul pe care-l facem noi, oamenii, se datorează felului cum lucrăm cu cele trei puteri ale sufletului nostru: rațiunea, pofta (sentimentul) și mânia (voința). Iată ce spune în acest sens Sfântul Isihie Sinaitul ale cărui scrieri le găsim în &lt;i&gt;Filocalia&lt;/i&gt; IV:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;„Suntem datori să mișcăm cele trei părți ale sufletului în chip cuvenit și potrivit cu firea, cum au fost zidite de Dumnezeu: mânia împotriva omului nostru din afară și a șarpelui satana. Mâniați-vă, zice, împotriva păcatului, adică mâniați-vă asupra voastră înșivă și a diavolului. Mâniați-vă ca să nu păcătuiți împotriva lui Dumnezeu. Pofta trebuie să o mișcăm spre Dumnezeu și fapta bună, iar rațiunea să o punem în fruntea acestora amândouă cu înțelepciune și cu știință spre a porunci, a sfătui, a pedepsi și a stăpâni cum stăpânește împăratul peste robi; și atunci rațiunea din noi le cârmuiește pe acestea după Dumnezeu. Iar dacă patimile se răscoală împotriva rațiunii și vor să o conducă, să punem rațiunea peste ele. Căci zice Iacov fratele Domnului: «Dacă nu greșește cineva în cuvânt, acela e bărbat desăvârșit, puternic să înfrâneze și întreg trupul…» (&lt;i&gt;Iacov&lt;/i&gt; 3:2). Fiindcă, vorbind adevărat, toată nelegiuirea și păcatul se săvârșesc prin acestea trei, precum toată fapta bună și dreptatea se susțin iarăși prin acestea trei.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colportajul bisericesc, vitrină a stării duhovnicești a unei comunități</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/colportajul-bisericesc-vitrina-a-starii-duhovnicesti-a-unei-comunitati/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/colportajul-bisericesc-vitrina-a-starii-duhovnicesti-a-unei-comunitati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În urmă cu câteva zile, am fost chemat la Alba Iulia pentru a participa la lansarea cărții pictorului Horea Paștina &lt;i&gt;Ascult și privesc&lt;/i&gt;, în fapt teza sa de doctorat, publicată la Editura Reîntregirea. La lansare a luat parte, cu cunoscuta-i blândețe, deschidere și bună„voință, și Înalt Preasfințitul părinte Andrei, Arhiepiscopul Alba-Iuliei. După lansare, la&#xA;catedrală, la sfârșitul vecerniei, Înalt preasfințitul părinte arhiepiscop i-a decernat lui Horea Paștina, care este fiu al municipiului Alba Iulia prin nașterea sa acolo, Crucea care reprezintă distincția arhiepiscopală. A fost un gest frumos, nobil, duhovnicesc, mărturisind despre deschiderea ierarhului locului față de faptele stimabile ale fiilor săi duhovnicești și despre știința de a le marca „cu binecuvântarea sa, încrustându-le în cununa de bune făptuiri ale Bisericii. (Cel mai adesea, dintre mireni, cei care aduc foloase materiale se bucură de astfel de distincții!) “Evenimentele au fost, de altfel, redate generos de postul Trinitas TV.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria luminii (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/memoria-luminii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/memoria-luminii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O, OM, CE MARI RĂSPUNDERI AI&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Dar să ne reîntoarcem la granițele științei. &lt;i&gt;„Oare până unde se vor retrage limitele imposibilului în toate domeniile științei? (…) Deși trebuie să recunoaștem, că nici după ce-am coborât, ca acum, treptele succesive ce duc „spre infinitul mic al vieții, și nici după ce am ajuns în răspântia la care acesta se confundă cu infinitul mic al materiei neînsuflețite n-am aflat cine știe ce. Căci viața este totuși altceva decât niște simple jocuri de electroni, și ne putem întreba, ca și Szent-Gyorgyi, citat de Ștefan Lupașcu, în ce fel astfel de jocuri «creează viață, cum este transportată energia lor în forme variate de muncă… fie ele mecanice, electrice, osmotice…»&lt;/i&gt; (…)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 8 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/structura-determinarilor-secundare-ale-divinului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/structura-determinarilor-secundare-ale-divinului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Care sunt calitățile esențiale sau atributele fundamentale ale divinității, am văzut în explicațiile de până acum și ne mărgineam la existența absolută, adică divinitatea, și la caracterul de sanctitate, din care aproape deducem, ca consecință imediată, caracterul sau proprietatea de acțiune continuă și prin sine.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Toate aceste atribute, aceste calități fundamentale ale divinității constituie un anumit plan de realități, aș zice, adică sunt oarecum de sine stătătoare și caracteristice, în sensul că ele nu pot să fie deduse din altele, nu pot să fie deduse din experiența noastră sensibilă și nici pe calea unor raționamente logice. Problema divinității este - cum am accentuat de atâtea ori - de o structură specială, raportându-se la realități de altă natură, atât sub raportul cunoștinței, cât și sub raportul existenței, decât obiectele din realitatea sensibilă. Aceasta însemnează că actele religioase în generalitatea lor sunt fundamentale, cum ați văzut, nu numai pentru trăirea, dar si pentru existența - aș zice mai ales după lecția trecută - acestor realități deosebite; actele religioase constituie o lume a lor, aparte, o anumită ierarhie proprie de valori, ireductibilă la toate celelalte ierarhii de valori și valorificări posibile. Vasăzică, actele religioase constituie un univers de sine stătător, alături de universul sensibil. Aceasta este oarecum gruparea mare a faptelor în domeniul general al existenței sau al metafizicei: faptele religioase constituie un domeniu de sine stătător, ireductibil la alte fapte secundare și nedeductibile din altă experiență a noastră.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proorociile Apocalipsei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/proorociile-apocalipsei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/proorociile-apocalipsei/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Urmăm astăzi cu tîlcuirea unor locuri din cartea Apocalipsei care au fost și sînt pietre de poticnire nu numai pentru Iudeii cei necredincioși și rău-credincioșii eretici protestanți sau papistași, dar și pentru cei mai mulți ortodocși, care înțeleg Scriptura după cum le spune „cugetul” lor înșelat, iar nu după învățătura Sfinților Părinți.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;CAPITOLUL VI: Dezlegarea peceții a șasea, care închipuie bătăile ce vor veni la sfîrșitul lumii&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Stihurile 12, 13: &lt;strong&gt;Și m-am uitat cînd [îngerul] a deschis pecetea a șasea, și s-a făcut cutremur mare, soarele s-a făcut negru ca un sac de păr și luna întreagă s-a făcut ca sîngele. Și stelele cerului au căzut pe pămînt, precum smochinul își leapădă smochinele sale verzi cînd este zguduit de vijelie.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;Moto: „Monahul este un om care se întristează și plânge din toată inima pentru durerea lumii”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(extras din „Taina iubirii”, de Antonie Suroj - monah din Mănăstirea Valaam)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu multă timiditate folosindu-mă mai mult de cuvintele „cu duh” ale unor mari personalități ale creștinismului ortodox, am încercat să compun „o axă” din fapte bune și rele ale istoriei pământului, care să ne arate exact, cine și unde, a intervenit vreodată cu fățărnicie pentru a devia Ortodoxia de la menirea ei pe pământ… aceea de a conduce OMUL PE SINGURA CALE A ADEVĂRULUI.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MONITORIZAREA NE TREBUIE! …CĂ SISTEM AVEM …LA PĂMÂNT!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/monitorizarea-ne-trebuie-ca-sistem-avem-la-pamant/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/monitorizarea-ne-trebuie-ca-sistem-avem-la-pamant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși în aceste săptămâni involuția economică ne dă mari bătăi de cap, se pare că altele sunt problemele pentru „mult stimabilul” nostru premier… Astfel, am descoperit, printre numeroase știri de presă, una cu siguranță mai relevantă, aceea potrivit căreia ne lipsesc din sistemul de sănătate carduri electronice de sănătate, fișe electronice și rețete electronice, iar sistemul merge perfect, totul este sublim, dar cardurile nu ne pot lipsi!!! Acest sistem cică, musai, musai, trebuie implementat până la sfârșitul anului 2011, că doar nu poate dormi liniștită noapte sublima Uniune Europeană de dorul sănătății poporului nostru!!! Desigur, ați spune dumneavoastră, așa cum spun și eu, cum ar putea să aducă aceste noi carduri economii la buget (potrivit premierului, de 300 de milioane de lei!!!??? După ce calcule???) și cum ar putea salva aceste carduri sistemul nostru de sănătate? Evident că o monitorizare mai atentă a rețetelor emise și o urmărire a istoricului bolilor unui pacient pare o soluție modernă de flexibilizare a sistemului de sănătate, în care accesul la informație, pentru personalul medical, se face mai rapid și cu costuri mult mai scăzute de timp și bani și că poate elimina anumite fraude și inadvertențe din sistemul medical, dar, cu toate acestea, domnul prim-ministru uită să menționeze dezavantajele. Dezavantajele ar fi că sunteți monitorizați mai atent de sistem, că poate „din greșeală”, și mai ales daca sunteți incomozi, dacă ați spus sau ați făcut ceva „ne la locul lui”, puteți ajunge liniștiți bolnavi de alte boli decât cele din fișa dvs. medicală… și brusc să muriți pe masa de operație sau chiar atunci când vă veți lua pe rețetă de la farmacie alte medicamente decât cele necesare suferinței dvs. Cum orice om zdravăn la cap știe că sistemul informatic este destul de ușor de spart sau manipulat, chiar și cu protocoale de securitate foarte ridicate, fiind suficient ca un hacker psihopat, sau chiar un medic „neatent” să introducă alte informații și brusc deveniți buni… de un drum în lumea cealaltă, …vă puteți întreba la ce servește această nouă găselniță!!! Mai mult, puteți deveni ținta unor oameni suficient de influenți ce au nevoie, regăsind la dvs. compatibilitatea necesară, de organele dvs. și așa să dispăreți cu totul din sistem, tot „din greșeala”, fiind găsiți eviscerați cine știe pe unde și când… așa cum s-a mai întâmplat cu oamenii fără adăpost și cu copiii sau tinerii răpiți. Știu, ați spune că lucrurile par forțate, că este un scenariu aberant, demn de Science Fiction, dar cu toate acestea, și mai ales în această țară, unde totul poate fi posibil, nu putem exclude, în nici un fel, acest lucru!!! Cred că prima întrebare ce ne apare firesc, ar fi să ne gândim cui servește această nouă marotă scoasă la rampă de premier? A cui afacere este și câți bani sunt de „tocat” pentru o urmărire (la propriu!) a cetățenilor acestei țări? Banii, ni spune chiar împricinatul, domnul premier, 50 de milioane de euro, bani europeni, dar pentru ce, este greu de intuit din moment ce dai afară din sistem medici și asistente bune (doar de dragul reducerii de personal!!!). Practic, vei avea un nou card ce nu-ți va folosi la nimic, căci vei ajunge întru-un spital în care, din lipsă de medicamente, aparatură și medici buni, să poți muri liniștit!!! În plus, cine ne garantează această securitate a datelor, cine va administra baza de date și cine o va putea accesa? O altă întrebare ar fi de ce am avea nevoie de un card, când ar fi simplu ca în sistemul medical să existe o bază de date la care, pe bază de parolă, cod sau CNP, orice medic poate consulta, în regim de urgență, fișa oricărui asigurat… și deci pentru ce ar fi nevoie de un dispozitiv de urmărire la cetățean??? Pentru ce anume ne trebuie card, asta este întrebarea cheie? …Și de ce cele 50 de milioane de euro, din fonduri europene, nu sunt direcționate pentru scoaterea sistemului din colaps, pentru renovarea spitalelor și dotarea cu aparatură, pentru plata adecvată a personalului medical? Din moment ce tot ce trebuie să știe doctorul despre tine se află pe card, oare atunci când cade curentul prin spitale… (inclusiv din lipsa plății facturilor la utilități… că de… este criză!) mai poți oare să primești vreun tratament??? …Răspunsul este evident: NU! Vei fi complet la mâna sistemului…!!! Firește că te întrebi care este scopul… scopul este simplu…o monitorizare deplină… că doar ne pregătim de dictatură…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspunsul Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș față de afirmațiile iresponsabile și provocatoare ale pastorului László Tőkés referitoare la obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa-zisului „ținut secuiesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Față de noile declarații iresponsabile și provocatoare, de incitare a populației de etnie maghiară din Arcul Intracarpatic de a obține prin forță autonomia teritorială a așa-zisului „ținut secuiesc”, formulate recent de pastorul László Tőkés la Tușnad, Consiliul Director al Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș îi transmite europarlamentarului „român” următorul răspuns:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Situația din zona Covasna, Harghita, Mureș nu are nimic comun cu cea din Kosovo, nici din punct de vedere istoric, nici al poziției geografice, sau al implicațiilor geopolitice, nici al structurii etnice și confesionale a locuitorilor, ca să nu mai vorbim de cadrul legislativ și instituțional al asigurării drepturilor persoanelor aparținând minorităților naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
