<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 43 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/</link>
    <description>Recent content in Axa 43 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Răspunsul Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș față de afirmațiile iresponsabile și provocatoare ale pastorului László Tőkés referitoare la obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa-zisului „ținut secuiesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Față de noile declarații iresponsabile și provocatoare, de incitare a populației de etnie maghiară din Arcul Intracarpatic de a obține prin forță autonomia teritorială a așa-zisului „ținut secuiesc”, formulate recent de pastorul László Tőkés la Tușnad, Consiliul Director al Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș îi transmite europarlamentarului „român” următorul răspuns:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Situația din zona Covasna, Harghita, Mureș nu are nimic comun cu cea din Kosovo, nici din punct de vedere istoric, nici al poziției geografice, sau al implicațiilor geopolitice, nici al structurii etnice și confesionale a locuitorilor, ca să nu mai vorbim de cadrul legislativ și instituțional al asigurării drepturilor persoanelor aparținând minorităților naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
