<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 43 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/</link>
    <description>Recent content in Axa 43 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 02:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul_si_adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/adevarul_si_adevaruri/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;Moto: „Monahul este un om care se întristează și plânge din toată inima pentru durerea lumii”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;(extras din „Taina iubirii”, de Antonie Suroj - monah din Mănăstirea Valaam)&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cu multă timiditate folosindu-mă mai mult de cuvintele „cu duh” ale unor mari personalități ale creștinismului ortodox, am încercat să compun „o axă” din fapte bune și rele ale istoriei pământului, care să ne arate exact, cine și unde, a intervenit vreodată cu fățărnicie pentru a devia Ortodoxia de la menirea ei pe pământ… aceea de a conduce OMUL PE SINGURA CALE A ADEVĂRULUI.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MONITORIZAREA NE TREBUIE! …CĂ SISTEM AVEM …LA PĂMÂNT!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/monitorizarea-ne-trebuie-ca-sistem-avem-la-pamant/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/monitorizarea-ne-trebuie-ca-sistem-avem-la-pamant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși în aceste săptămâni involuția economică ne dă mari bătăi de cap, se pare că altele sunt problemele pentru „mult stimabilul” nostru premier… Astfel, am descoperit, printre numeroase știri de presă, una cu siguranță mai relevantă, aceea potrivit căreia ne lipsesc din sistemul de sănătate carduri electronice de sănătate, fișe electronice și rețete electronice, iar sistemul merge perfect, totul este sublim, dar cardurile nu ne pot lipsi!!! Acest sistem cică, musai, musai, trebuie implementat până la sfârșitul anului 2011, că doar nu poate dormi liniștită noapte sublima Uniune Europeană de dorul sănătății poporului nostru!!! Desigur, ați spune dumneavoastră, așa cum spun și eu, cum ar putea să aducă aceste noi carduri economii la buget (potrivit premierului, de 300 de milioane de lei!!!??? După ce calcule???) și cum ar putea salva aceste carduri sistemul nostru de sănătate? Evident că o monitorizare mai atentă a rețetelor emise și o urmărire a istoricului bolilor unui pacient pare o soluție modernă de flexibilizare a sistemului de sănătate, în care accesul la informație, pentru personalul medical, se face mai rapid și cu costuri mult mai scăzute de timp și bani și că poate elimina anumite fraude și inadvertențe din sistemul medical, dar, cu toate acestea, domnul prim-ministru uită să menționeze dezavantajele. Dezavantajele ar fi că sunteți monitorizați mai atent de sistem, că poate „din greșeală”, și mai ales daca sunteți incomozi, dacă ați spus sau ați făcut ceva „ne la locul lui”, puteți ajunge liniștiți bolnavi de alte boli decât cele din fișa dvs. medicală… și brusc să muriți pe masa de operație sau chiar atunci când vă veți lua pe rețetă de la farmacie alte medicamente decât cele necesare suferinței dvs. Cum orice om zdravăn la cap știe că sistemul informatic este destul de ușor de spart sau manipulat, chiar și cu protocoale de securitate foarte ridicate, fiind suficient ca un hacker psihopat, sau chiar un medic „neatent” să introducă alte informații și brusc deveniți buni… de un drum în lumea cealaltă, …vă puteți întreba la ce servește această nouă găselniță!!! Mai mult, puteți deveni ținta unor oameni suficient de influenți ce au nevoie, regăsind la dvs. compatibilitatea necesară, de organele dvs. și așa să dispăreți cu totul din sistem, tot „din greșeala”, fiind găsiți eviscerați cine știe pe unde și când… așa cum s-a mai întâmplat cu oamenii fără adăpost și cu copiii sau tinerii răpiți. Știu, ați spune că lucrurile par forțate, că este un scenariu aberant, demn de Science Fiction, dar cu toate acestea, și mai ales în această țară, unde totul poate fi posibil, nu putem exclude, în nici un fel, acest lucru!!! Cred că prima întrebare ce ne apare firesc, ar fi să ne gândim cui servește această nouă marotă scoasă la rampă de premier? A cui afacere este și câți bani sunt de „tocat” pentru o urmărire (la propriu!) a cetățenilor acestei țări? Banii, ni spune chiar împricinatul, domnul premier, 50 de milioane de euro, bani europeni, dar pentru ce, este greu de intuit din moment ce dai afară din sistem medici și asistente bune (doar de dragul reducerii de personal!!!). Practic, vei avea un nou card ce nu-ți va folosi la nimic, căci vei ajunge întru-un spital în care, din lipsă de medicamente, aparatură și medici buni, să poți muri liniștit!!! În plus, cine ne garantează această securitate a datelor, cine va administra baza de date și cine o va putea accesa? O altă întrebare ar fi de ce am avea nevoie de un card, când ar fi simplu ca în sistemul medical să existe o bază de date la care, pe bază de parolă, cod sau CNP, orice medic poate consulta, în regim de urgență, fișa oricărui asigurat… și deci pentru ce ar fi nevoie de un dispozitiv de urmărire la cetățean??? Pentru ce anume ne trebuie card, asta este întrebarea cheie? …Și de ce cele 50 de milioane de euro, din fonduri europene, nu sunt direcționate pentru scoaterea sistemului din colaps, pentru renovarea spitalelor și dotarea cu aparatură, pentru plata adecvată a personalului medical? Din moment ce tot ce trebuie să știe doctorul despre tine se află pe card, oare atunci când cade curentul prin spitale… (inclusiv din lipsa plății facturilor la utilități… că de… este criză!) mai poți oare să primești vreun tratament??? …Răspunsul este evident: NU! Vei fi complet la mâna sistemului…!!! Firește că te întrebi care este scopul… scopul este simplu…o monitorizare deplină… că doar ne pregătim de dictatură…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răspunsul Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș față de afirmațiile iresponsabile și provocatoare ale pastorului László Tőkés referitoare la obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa-zisului „ținut secuiesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/raspunsul-forumului-civic-al-romanilor-din-covasna-harghita-si-mures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Față de noile declarații iresponsabile și provocatoare, de incitare a populației de etnie maghiară din Arcul Intracarpatic de a obține prin forță autonomia teritorială a așa-zisului „ținut secuiesc”, formulate recent de pastorul László Tőkés la Tușnad, Consiliul Director al Forumului Civic al Românilor din Covasna, Harghita și Mureș îi transmite europarlamentarului „român” următorul răspuns:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Situația din zona Covasna, Harghita, Mureș nu are nimic comun cu cea din Kosovo, nici din punct de vedere istoric, nici al poziției geografice, sau al implicațiilor geopolitice, nici al structurii etnice și confesionale a locuitorilor, ca să nu mai vorbim de cadrul legislativ și instituțional al asigurării drepturilor persoanelor aparținând minorităților naționale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
