<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/mihai-valica/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2010 02:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/mihai-valica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catedrala Mântuirii Neamului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/catedrala-mantuirii-neamului-intre-implinire-dileme-morale-si-deziluzie/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/catedrala-mantuirii-neamului-intre-implinire-dileme-morale-si-deziluzie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Soluția hristică — atitudine duhovnicească împotriva crizei&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comunicatul de presă al Patriarhiei Române, referitor la mulțumirile aduse credincioșilor pentru susținerea financiară a Bisericilor în construcție&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; arată clar că principalii contribuabili sunt credincioșii, iar Statul susține, pe alocuri, cu sume simbolice comparativ cu contribuția filantropică proprie a BOR&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; pentru cetățenii acestei țări, precum și prin parteneriatul social-diaconal încheiat cu Statul, conform art. 29 din Constituție și a Legii nr. 489/2006.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Începe genocidul: România a aderat la Codex Alimentarius</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/incepe-genocidul-romania-a-aderat-la-codex-alimentarius/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;În 30 de ani vor muri trei miliarde de oameni: unul din lipsa hranei, alte două din cauza bolilor.&lt;br&gt;Directive: eliminarea suplimentelor naturale, a mineralelor și vitaminelor.&lt;br&gt;Animalele vor fi tratate cu hormoni și iradiate, iar plantele - modificate genetic.&lt;br&gt;Cine va folosi produse naturale va fae închisoare.&lt;br&gt;Usturoiul, menta și alte produse comune vor fi droguri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De la 31 decembrie 2009, Guvernul României a început, alături de alte 165 de state semnatare (reprezentînd aproape 85 % din populația planetei), implementarea temutului Codex Alimentarius. Un compendiu de legi alimentare, introdus de AG Farben și care va stabili regulile de alimentație ale națiunilor. Implementarea, prevazută pe mai multe etape, pornește de la faptul că populația globului este mult prea numeroasă ca Terra să poată susține o alimentație naturală. Astfel, produsele trebuie modificate genetic, construite în laborator, aditivate și iradiate. Toate aceste date pot fi studiate pe site-ul www.codexalimentarius.com.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decretul 410/1959 un reper al nefuncționalității sinodal-ecclesiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Răstignirea monahismului românesc la mijlocul sec. al XX-lea este în parte cunoscut de mulți, însă împrejurările istorice, contextul politic, impactul psiho-social, jertfa unor patriarhi, ierarhi, preoți, monahi și monahii, consecințele ecclesiologice, precum și semnificația teologică a crucificării Bisericii în perioada comunistă, sunt mai puțin cunoscute și, din păcate de multe ori evaluate de unii, cu criteriile actualei libertăți democratice și raportate la firescul exercitării credinței în condițiile unei depline libertăți religioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un atentat la viața umană: vaccinul împotriva gripei porcine. Nu faceți vaccinul și nu lăsați pe nimeni să-l facă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Un virus pentru criza economică&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Gripa porcină” a fost inclusă la bolile cu evoluție „atipică”, ceea ce ridică întrebări cu privire la proveniența virusului H1N1. Ministrul sănătății din Indonezia, d-na Siti Fadillah Supari, a „recidivat”, declarând într-o conferință de presă că nu exclude posibilitatea ca virusul H1N1 să fi fost creat în laborator. Indonezia nu a raportat cazuri de gripă porcină, însă a fost afectată de gripa aviară, în 2003. În urmă cu câtva timp, Siti Fadillah a acuzat marile laboratoare de inginerie genetică din lume că fabrica virusuri pentru a spori profiturile companiilor farmaceutice, grav afectate de criza mondială. „Cert este că răspândirea gripei porcine pe glob a condus la creșterea bruscă a valorii acțiunilor marilor companii farmaceutice”, a subliniat ea. „Virusul prezintă o combinare de proprietăți care ne îndreptățește să credem că nu are o proveniență naturală”. „Învinuiții de serviciu” sunt statele occidentale și, în primul rând, SUA. Focare de gripă porcină au fost semnalate în mai multe țări, printre care Australia, Noua Zeelandă, Coreea de Sud, Austria, Liban, Israel și SUA, epicentrul fiind descoperit în satul La Gloria, unde se află una dintre cele mai mari crescătorii de porci din Mexic.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ORTODOXIA între transcendent și politic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru ca Biserica Ortodoxă să nu mai fie acuzată de colaboraționism și slugărnicie cu puterea lumească și chiar de trădare față de valorile ei perene, am propus Sfântului Sinod al Sfintei noastre Biserici Ortodoxe Române o doctrină socială, care să reglementeze moral relația dintre stat, lumea seculară și Biserică.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Întrucât statul actual a „condamnat” în general crimele comunismului dar nu și ideologia lui care le-a făcut posibile, Biserica este datoare moral să intervină și să-și precizeze poziția față de următoarele dileme etice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bioetica tehnologiei informaționale. RFID - cipul total</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/bioetica-tehnologiei-informationale-rfid-cipul-total/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/bioetica-tehnologiei-informationale-rfid-cipul-total/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;„Revolution doesn’t happen when society adopts new technologies – it happens when society adopts new behaviors”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Clay Shirky&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;1.1. Introducere&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ultimele decenii a apărut o serie de noi fenomene și procese ce caracterizează evoluția societății umane în ansamblu ei&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, care subliniază faptul, că ne aflăm într-o perioadă de mutații profunde ce definesc tranziția&lt;a id=&#34;note_4&#34; href=&#34;#note_def_4&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; de la societatea industrială, la societatea de tip informațional. Aceasta se manifestă sub forma unei crize a modelului capitalist de dezvoltare și prin apariția unor concepte noi neexplicate suficient&lt;a id=&#34;note_5&#34; href=&#34;#note_def_5&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>România – Un posibil loc de început al pecetluirii apocaliptice?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din ianuarie 2009 a început în România, cu o grabă suspectă și tacită, eliberarea de pașapoarte și permise de conducere cu cip RFID, fără ca cineva să cunoască în detaliu datele stocate pe cip. În vederea aderării fără rezerve la spațiul Schengen, prevăzută pentru 2011, și executând cu multă râvnă și acrivie directivele UE, România extinde procedeul și la alte documente personale, cum ar fi: actul de identitate, cardul de sănătate, precum și alte documente de călătorie. Pe fondul acestei acțiuni, Părintele Justin Pârvu a dat un comunicat, care a creat anumite controverse, contestații și reacții.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
