<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haiduci–m–aș Și N–am Cui on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/haiducima%C8%99-%C8%99i-nam-cui/</link>
    <description>Recent content in Haiduci–m–aș Și N–am Cui on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/haiducima%C8%99-%C8%99i-nam-cui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dreptate de haiduc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/dreptate-de-haiduc/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/dreptate-de-haiduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haiducul are mereu dreptate, nu doar o împarte. Când striga haiducul că vine sărăcia peste noi, dregătoriile erau doldora de bănet. Când vistieriile i s-au golit, dregătorii miorlăiau după banii străinilor. Când străinii au dat camăta, dregătorii se lăudau că-i îndeajuns, haiducul zicea că ba. Și tot n-au băgat la căpățână că nu cu bani de împrumut se scoate țara din mizerie, ci cu muncă curată.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Au venit cămătarii FMI de prin străini să verifice dacă dregătorii au cum să le dea banii înapoi cu dobândă. Nici n-au descălecat bine, că boierii și dregătorii le-au și sărit la picioare pentru a se plânge că țara merge prost și că în loc să rupă datoria mai vor și alți bani. Șeful cămătarilor, Jeffrey Franks, a și pus biciul pe zbirii românilor. Ai noștri n-au strâns nimic în pungi, au jupuit iobagii degeaba că tot n-au avut ce aduna, iar acum mai au și tupeul de a cere alți bani de împrumut. Franks le-a spus franc în față boierilor speriați, că nici nu-l taie capul să le mai dea bani. Acum cică a venit ca să vadă cum stăm cu rectificarea bugetară pe 2010, cu bugetul de la anul și cum merge treaba cu fiscalitatea, adică cu jupuitul amărâților. Păi și dacă tot veni vorba de bugetul anului viitor, logica ne spune că nici atunci nu va fi bine pentru iobagi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A apus un haiduc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/a-apus-un-haiduc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/a-apus-un-haiduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De data aceasta haiducului nu-i mai arde de politică. E prea neînsemnată și pălește sub puterea unei stele care, deși apune, e tot mai luminoasă. Mereu m-am gândit cu teamă la ziua în care nu vom mai avea eroi. Și de fiecare dată când câte unul dintre ei apune, România își plânge tăcut fiii. Cu lacrimi ascunse și un plâns mut de durere, țara rămâne orfană de tot ce a putut să ne dea mai bun. Am avut norocul de a cunoaște un haiduc veritabil, Gheorghe Ionescu. Acum, s-a dus în Legiunea Cerească, senin, drept și demn, așa cum a trăit. Pentru tinerii naționaliști, casa lui devenise un loc unde găseau mereu răspunsuri și primeau o ciudată energie moralizatoare. Și niciodată nu mi-am putut explica cum, după fiecare întâlnire cu „Domnul Ionescu”, plecam încărcat cu noi daruri spirituale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inundațiile nu spală păcatele dregătorilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/haiducie-n-ton-de-criza/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/haiducie-n-ton-de-criza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românului nu îi este bine în țara lui, iar asta o știu până și țâncii. Dar parcă și pământul i se pune împotrivă, iar apele își ies din albii, ca și cum ar vrea să spele din păcatele unui neam rătăcit. Dar apele trec, păcatele rămân. Și zău că tare mi-ar fi plăcut să scriu despre lucruri bune. Că-n fruntea țării e un vodă drept și că dregătorii pun osul la treabă, cât să fie și plugarul mulțumit. Haiducul așteaptă în van toate lucrurile acestea. Dar nu vin, căci părem a fi un popor negativ. Toate știrile sunt negative. Babele cu telecomandă cască ochii ca să afle cine a violat pe cine, ce starletă s-a îngrășat cât casa și cât le mai taie guvernul din pensii. Culmea este că treaba asta pare să le placă. Asta pentru că românii au ajuns să funcționeze pe frecvența „Nu”. La televizor li se spune să „nu” pună botul pe sare, zahăr și grăsimi. Când vine vremea votului, pun ștampila în așa fel încât să „nu” iasă cutare sau cutare candidat. Acum, în toi de criză li se spune să „nu” mai cheltuiască, în loc să li se spună să se pună serios pe muncă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducie-n ton de criză</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/haiducie-n-ton-de-criza/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/haiducie-n-ton-de-criza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Îi bate arșița pe români, de parcă nu era îndeajuns că-i ardea sărăcia. Și-n vremuri de ocară, credința și hazul i-au fost tovarăși iobagului năpăstuit. Zicea deunăzi un înțelept de cartier că economia României seamănă cu un vapor. Abia se ține pe linia de plutire, se clatină din toate părțile, te face să vomiți și nu poți să cobori când vrei. Am încercat să-i explic că nu are dreptate, că-i fertilă. Atât de fertilă, încât semeni ciocoi și cresc impozite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine ne bagă țara în sărăcie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cine-ne-baga-tara-in-saracie/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cine-ne-baga-tara-in-saracie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pensionarii vor face foamea, iar pe slujbașii din dregătorii îi va perpeli sărăcia. Și toate astea pentru că pe boieri nu i-a dus capul să conducă dregătoriile. Bașca, dacă iobagii se vor răscula, îi paște osânda domniei, că de acum încolo sărăcia pe la noi e literă de lege și cine se ridică împotriva ei e judecat pentru „securitate națională”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tocmai când pornisem a buchisi rândurile acestea și mă pregăteam să-i ard o săpuneală ciocoiului Boc, m-am poticnit de o întrebare. Un bun prieten mă luase la rost și parcă mi-a tăiat avântul. „Dat ce-ai cu el, frățioare?”, își începuse el pledoaria. „Nu vezi că-i mic și-l doare? Și apoi chiar crezi că-i el vinovat pentru sărăcia din casele iobagilor?”. Mi-am zis că omul acesta are dreptate. Și zău că da! Boc încasează înjurăturile tuturor românilor, iar boierii neaoși șed ghiftuiți sub pavăza anonimatului. N-are cine să-i ia de bărbi și să-i arunce la mila poporului, pentru că n-are cine să le dea de urme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit vremea haiduciei!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/a-venit-vremea-haiduciei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sună țara a jale. Iobagii știu că dă sărăcia peste ei. Boierii strâng lei în pungi și n-au habar când vor mai putea fura ca odinioară. Străinii se pregătesc să se ia pământul. Haiducul e buimac, căci n-are pe cine să ia de guler. Cine-i de ocară pentru sărăcie? Boierii că au jefuit pământurile? Dregătorii că au fost prea proști și răi ca să facă ceva treabă prin politichie? Vodă Băsescu că nu s-a trezit la timp? Sau străinii care ne dau bani cu o camătă mai grea decât birul? Și, de fapt, nici nu mai contează a cui e ticăloșia. Acum e mai importantă foamea muritorului de rând.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vistieria-i jefuită de boieri; iobagul plătește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru haiduc, arginții n-au valoare. E mai de soi dragostea. La iobagi e altă poveste. Pentru ei totul trece prin stomac. Pe când la boieri totul se măsoară în mărimea burdihanelor ghiftuite. În vremuri de sărăcie ca acestea, iobagul este ros de foame, boierul zace de sațietate, iar haiducul fluieră vesel cutreierând codrii economiei. Și sărăcia e abia la început. Pare-se că primii loviți vor fi micii slujbași din dregătorii, pentru că așa vor străinii de la FMI. Și pentru că boierii de pe la noi s-au învățat să joace cum le cântă alții, 100.000 de funcționari publici și o duzină de dascăli vor lua drumul sărăciei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducul și porcii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu știu ce dreg boierii în dregătorii, dar de un lucru mi-s sigur: nu cască ochii și nu ciulesc urechile. Iar treburile domniei n-ar fi decât o tihnă pentru dânșii. Iaca de bună seamă, că miercuri, sub decolteul năzdrăvan al lu’ Udrea, cei șapte pitici din ceata lui Boc au condamnat la sărăcie peste 100.000 de români. Ei bine, culmea e că atât de atenți au fost la discuții, încât au și uitat despre ce era vorba. Nici unul dintre miniștrii dregători nu și-a putut aminti dacă în sfat s-a discutat despre trimiterea iobagilor în șomaj.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducul și porcii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/haiducul-si-porcii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Boierii sunt niște porci. Și-au pierdut umanitatea după straturile groase de slănină și șorici. Țăranii taie porci. Haiducul doar îi consumă. Nu prea îmi dau seama care este simbolistica tăierii porcului în Ajun, dar bănui că ar avea o legătură cu tăierea boierilor pentru mântuirea neamului. Vorbesc învățații despre mântuirea prin jertfă și despre jertfa unora pentru mântuirea tuturor. Și cum ar fi pentru iobagi să-i jertfească pe boieri? Iobagul stă de-o parte și cugetă că dacă te bagi în troacă, te mănâncă porcii. Iobagul e înțelept.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Educație haiducească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 17:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/educatie-haiduceasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu știu ce unde a răsărit ideea că țăranii n-ar fi educați, dar o scenă petrecută tocmai în centrul orașului m-a pus serios pe gânduri. Un nene aterizat de undeva din străfundurile Ardealului, rătăcit cu totul prin aglomerația din autobuz le-a întrebat politicos și nedumerit pe niște cucoane care-i treaba cu biletul. În loc să primească indicații lămuritoare, cucoanele i-au retezat-o scurt: „Dacă ești țăran fără educație, rămâi la coada vacii și nu te da (sic!) cu autobuzul”. Amu, stau și mă întreb care-i rostul educației primită de cucoane. Bag de seamă că școala a rămas fără efect, de vreme ce se pare că unii au rămas corijenți la politețe. Și cât de educat ești, dacă știi doar unde să-ți bagi biletul, fără a avea habar cum să te porți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducul anti-democrat</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 19:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/haiducul-anti-democrat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Concluzie de haiduc: „democrația nu face casă bună cu dreptatea”! Și nici n-au nimic în comun. Dacă ar fi să punem cap la cap toate evenimentele politice românești, am ajunge chiar la concluzia că democrația este dăunătoare națiunii. Dacă te uiți la știrile politice și încerci să citești inteligența pe figurile politicienilor români, te trezești în fața unor mormane de prostie. Mai rea decât prostia este răutatea, care se regăsește și ea sub șoriciul gros al ciocoiului. Amestecul acesta de prostie și răutate este un produs eminamente democratic, născut din votul amețit al iobagului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducul și licheaua</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 16:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haiducul șade și cată mârșăvia dregătorilor. Apoi, cugetă mulțumit că-n vremurile moderne n-are mare bătaie de cap cu ei. E zadarnic să-i vină de hac vreunuia, căci cam toți ajung să-i roadă ciocoii din propria ogradă. Când un dregător cade în prinsoarea ciocoilor, i se spune că-i mogul comunist. Zic vornicii pe la televizor ba că Băsescu-i matelot comunist, ba că Geoană e roșu-n cerul gurii sau că tătuca Iliescu se închină la Stalin. Nu-s de acord nici în ruptul capului. Nu, ăștia nu-s comuniști, pentru că și bolșevicii cred în ceva, și așa cum cred azi în Marx, mâine pot să se întoarcă la dreapta-credință. Sunt mai degrabă lichele, pentru că licheaua nu crede în nimic și se teme să creadă. Spre deosebire de lichele, românul adevărat s-a născut la sat, apoi s-a călit în munți și în temnițele comuniste.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducul cu telecomandă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cum se uită un haiduc la televizor? Cu furie! Mă trezesc adesea cu telecomanda înțepenită pe Animal Planet. Pesemne că prefer să văd un leu ce doarme tihnit în savană, decât să casc ochii la știri și să văd maimuțele care fac circ inutil în politica românească. Haiducul stă în fața ecranului și privește cum se dau ciocoii în stambă sub lumina reflectoarelor. După ce jupoaie și pielea de pe noi, stăpânirea ne azvârle câteva ore de distracție falsă, ca să ne mai taie supărarea. Le fel cum vechiul țăran, jupuit de boieri, se bucura de taraful cu lăutari să–și mai înșele amarul, omul modern este încântat de umorul ieftin de la Pro Tv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Genocid pe farfurie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa-i că mereu v-ați întrebat de ce sunt americanii niște grăsani? Ei bine, omul modern este supus unor modificări fără precedent, în fața cărora organismul nu se poate adapta. Modificările alimentare din ultimii 70 de ani au fost într-atât de radicale, încât efectele asupra organismului uman s-au resimțit peste doar o singură generație. Constatăm în principal tulburări ale metabolismului, afecțiuni cu componente inflamatorii, dereglări ale tensiunii arteriale, nervozitate și stres. La acestea se mai adaugă o veritabilă explozie a cancerului. Dacă în trecut aceste afecțiuni erau considerate ca fiind boli ale bătrâneții, astăzi au devenit la fel de comune la orice vârstă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artă cretină pentru oameni „inteligenți”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Refuz să înțeleg modernismul în artă. Poate că am mintea mai îngustă, de tradiționalist. Atât de îngustă încât nu poate îngurgita cultura șuncilor prăvălite peste mormane de gunoi. Culmea, sunt unii care savurează arta conceptuală modernă, se arată încântați, ba chiar luminați. Eu nu și nu. Nu mă duce capul și pace.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chestiunea modernismului în artă îmi amintește de o discuție avută cu un profesor în vremea în care eram student, consumator de cultură „a la Dinescu”. Cu un aer savant și cu ochelarii așezați cu precizie pe vârful nasului, îndrumătorul meu savura conglomeratele celulitice a trei muieri hidoase, într-un pictorial din Plai cu Boi. Am încercat să-i explic că nu pricep care-i șpilul. Mi-a replicat scurt: „Artă puișor, artă pură”, afundându-mă și mai tare în nedumerirea mea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;James A. Forude&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție. Mi-am format această convingere studiindu-mă pe mine și pe cei din jur. Cel ce trăiește în lume și nu are curajul de a recunoaște că este slab, se minte pe sine. Ne-am afundat prea mult în mocirla slăbiciunilor și cu ochii mânjiți de noroi nu vedem miracolul lumii care ne înconjoară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moartea Europei – o civilizație adormită se stinge încet</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Cu multe secole în urmă, un continent minunat domina întreaga planetă prin profunzimea culturii. Oamenii de acolo erau creștini, unii mergeau la Biserică, altora doar le plăcea să creadă că sunt credincioși. Oricum, erau simpatici. Practic, întreaga moștenire a lumii de astăzi o datorăm locuitorilor acelui continent: Europa.” Astfel ar putea suna o lecție de istorie peste câteva secole. Europa este în pericol de dispariție ca identitate, iar semnele se văd pretutindeni. Europa urmează să fie privită din viitor precum Atlantida. Unora nici nu le va veni să creadă că a existat. Alții o vor căuta, dar nu o vor găsi niciodată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
