<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 37 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/</link>
    <description>Recent content in Axa 37 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>„S-a coborât diavolul la voi, având mare mânie, știind că mai are puțină vreme.”
Apocalipsa 12-12 „Și Eu îți zic ție, că tu ești Petru și pe această piatră voi zidi Biserica Mea și porțile iadului nu o vor birui.”
Matei 16-18 Motto: „Căci, atunci când se ridică sus oamenii de nimic, nelegiuiții mișună pretutindeni.”
Psalmi 11-8 Biserica lui Hristos… A CUI BISERICĂ? ….a lui Hristos, Fiul lui Dumnezeu, parte din Treimea Cea de o Ființă nedespărțită.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La limita imposibilului. Testarea rezistenței psihologice!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/la-limita-imposibilului-testarea-rezistentei-psihologice/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/la-limita-imposibilului-testarea-rezistentei-psihologice/</guid>
      <description>Cum să iei pielea de pe țăranul român Când m-am apucat să scriu această rubrică „România sub asediul prostiei” cineva mi-a reproșat că-i mai mult decât atât, adică la acest titlu se pot adăuga și alte caracteristici: ticăloșia, incompetența, lașitatea, lăcomia etc. Eu însă am considerat că, dacă ticăloșia, lăcomia, incompetența sunt evidente și chiar, aș spune eu, „genetice” pentru anumită parte a populației României, totuși ceea ce este cu adevărat cumplit și de neîndurat este predominanța cruzimii și a prostiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Reguli noi” privind divorțul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</guid>
      <description>Au apărut, nu cu mult timp în urmă, două comunicate: unul în legătură cu căsătoria, divorțul și recăsătorirea mirenilor; altul cu privire la situația preoților divorțați. Cel dintâi comunicat, referitor la căsătoria mirenilor a fost dat din partea, sau mai bine zis cu binecuvântarea ÎPS Pimen, arhiepiscop al Sucevei și Rădăuților, joi 11 martie 2010. Cel de-al doilea, privitor la situația preoților divorțați din Biserica Ortodoxă Română, a fost dat de Sinodul BOR, în ședința de lucru din 11 februarie 2010 (temei nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recviem pentru un președinte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</guid>
      <description>A CĂZUT UN AVION… ȘI, DIN NOU, „A MURIT PUȚIN” O ȚARĂ!
Ziarele anunță:
1- „Avionul la bordul căruia se află președintele polonez Lech Kaczynski s-a prăbușit, sâmbătă, la aterizarea pe aeroportul din Smolensk, în Rusia, a anunțat purtătorul de cuvânt al Ministerului polonez de Externe.
Kaczynski mergea în vizită la Smolensk pentru a marca împlinirea a 70 de ani de la masacrul de la Katyn, unde trupele sovietice au ucis mii de polonezi” – cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre circum -, re - și in - voluțiunile contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</guid>
      <description>Vorbeam zilele trecute cu un prieten despre optimizarea site-ului nostru și îmi zicea duios despre „target”1 și „strategii” de promovare. Nu știu exact care ar putea fi acest „target”, însă știu că orice Român este, la fel ca și noi, sătul de tot, detot.
Sau poate mă înșel. Pentru că deunăzi, iar s-au scumpit cele necesare pentru a putea fi cât de cât liber. Adică s-au scumpit benzina, motorina și GPL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
