<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 37 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/</link>
    <description>Recent content in Axa 37 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vistieria-i jefuită de boieri; iobagul plătește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/haiduc-nervos-intors-pe-dos/</guid>
      <description>Pentru haiduc, arginții n-au valoare. E mai de soi dragostea. La iobagi e altă poveste. Pentru ei totul trece prin stomac. Pe când la boieri totul se măsoară în mărimea burdihanelor ghiftuite. În vremuri de sărăcie ca acestea, iobagul este ros de foame, boierul zace de sațietate, iar haiducul fluieră vesel cutreierând codrii economiei. Și sărăcia e abia la început. Pare-se că primii loviți vor fi micii slujbași din dregătorii, pentru că așa vor străinii de la FMI.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arhiepiscopul Ciprului către toți aceia care se opun vizitei papei: „Orice preot care va face vreo «necuviință» va fi pedepsit fără milă”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/arhiepiscopul-ciprului-catre-toti-aceia-care-se-opun-vizitei-papei-orice-preot-care-va-face-vreo-necuviinta-va-fi-pedepsit-fara-mila/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/arhiepiscopul-ciprului-catre-toti-aceia-care-se-opun-vizitei-papei-orice-preot-care-va-face-vreo-necuviinta-va-fi-pedepsit-fara-mila/</guid>
      <description>Arhiepiscopul Hrisostomos a trimis ieri din Constantinopol un mesaj clar tuturor acelora care se opun sau reacționează într-un fel la vizita apropiată a papei în Cipru din 4 iunie. La întrebarea Agenției de Știri Bisericești Amen.gr despre vocile care își exprimă opoziția față de călătoria papei, Hrisostomos al Ciprului le-a caracterizat „disonanțe1” și a anticipat că „orice preot care va face vreo „necuviință” va fi pedepsit fără milă”.&#xA;Întâistătătorul Bisericii Ciprului amenință că „nu voi ierta pe nimeni” și amintește că toți membrii Bisericii sunt datori să facă ascultare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 07/01.04.2010 – 15.04.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>În această pagină - „REVISTA PRESEI MAGHIARE DIN ROMÂNIA” - puteți citi articole selectate din ziarele care apar în limba maghiară, în România. De cele mai multe ori aceste articole sunt edificatoare pentru înțelegerea scopului pe care îl au organizațiile maghiare din România, precum și statul Ungar: autonomia politică și administrativă a Ardealului; cu alte cuvinte: alipirea Ardealului la Ungaria. În paginile ziarelor scrise în limba maghiară, acest mesaj este explicit, „pe față” și nu cum apare el în declarațiile făcute presei în limba română de către liderii organizațiilor maghiare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Paradele Alianței Gașca politicienilor din Alianța pentru integrare europeană a fost prinsă între 2 parade: cea de la Moscova din 9 mai cu ocazia înfrîngerii fascismului și victoriei comunismului și parada homosexualilor (unde îi vor fi găsit și pe aceștia în Republica Moldova). Și iată că aceste parade reprezintă una caldă și una rece pentru „iubiții” noștri conducători. La Moscova nu s-ar duce, însă fratele mai mare din Kremlin stă întotdeauna cu mîna pe robinetul de gaze, iar dacă gluma se îngroașă s-ar putea să fluture pe la nasul rebelilor un AK-47.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blestemul Aiudului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/bestemul-aiudului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/bestemul-aiudului/</guid>
      <description>Aiudule, Aiudule,&#xA;temniță cruntă,&#xA;fă-te zăludule&#xA;piatră măruntă.&#xA;Focul mânce-te&#xA;că nu te saturi.&#xA;Mereu vrei scâncete&#xA;și bei oftaturi.&#xA;Vântul destramă-te&#xA;că nu-ți ajunge&#xA;- și&#39;n marea-ți foamete -&#xA;mereu vrei sânge.&#xA;Apele facă-te&#xA;ape ca ele,&#xA;lacrimi din lacăte&#xA;plâns de zăbrele.&#xA;Grindina &#39;ndoaie-te,&#xA;spele-te ploaie,&#xA;lanțuri și geamăte&#xA;să ți le&#39;nmoaie.&#xA;Aiudule, Aiudule&#xA;fiară năucă,&#xA;face-te-ai crudule&#xA;scrum și nălucă.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cele patru prelegeri ținute de profesorul Nae Ionescu în temnița de la Miercurea Ciuc în anul 1938</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cele-patru-prelegeri-tinute-de-profesorul-nae-ionescu-in-temnita-de-la-miercurea-ciuc-in-anul-1938/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cele-patru-prelegeri-tinute-de-profesorul-nae-ionescu-in-temnita-de-la-miercurea-ciuc-in-anul-1938/</guid>
      <description>CONFERINȚA I România legionară nu este un fapt simplu, ci complex Adică viziunea legionară a realității este o formulă care cuprinde întreaga manifestare de viață, așa cum se încadrează ea în istorie. România legionară va fi o formă de viață politică, economică, spirituală, alta decât cea de astăzi. Punctul de plecare este istoria. Tot ce se întâmplă, se întâmplă în timp și spațiu, adică în istorie, teologii spun „în veac”. Întâmplările curg în istorie, adică istoria însăși curge, fiindcă istoria trăiește sub o coordonată anume a timpului, care este o continuă curgere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cea din urmă cădere a lui „Adam” și a „Evei”: semne ale împărăției antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cea-din-urma-cadere-a-lui-adam-si-a-evei-semne-ale-imparatiei-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cea-din-urma-cadere-a-lui-adam-si-a-evei-semne-ale-imparatiei-antihristului/</guid>
      <description>(fragment din „UN BĂRBAT ȘI O FEMEIE sau CARTEA OMULUI”, în curs de apariție la editura Scara)&#xA;Vrajba care a dezbinat dintru început firea omenească cea împărțită în bărbat și femeie a ajuns în vremea din urmă la forma ei cea mai jalnică și mai dureroasă: cei doi – cărora Dumnezeu le-a dăruit unirea desăvîrșită, făcîndu-i să fie un trup (Facerea 2:23, 24). - s-au despărțit de tot și se urăsc pe față.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrisoarea trimisă din temniță de Corneliu Zelea Codreanu în 28 octombrie 1938 (cu o lună înainte de a fi asasinat) către camarazii săi aflați în libertate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/scrisoarea-trimisa-din-temnita-de-corneliu-zelea-codreanu-in-28-octombrie-1938-cu-o-luna-%C3%AEnainte-de-a-fi-asasinat-catre-camarazii-sai-aflati-in-libertate/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/scrisoarea-trimisa-din-temnita-de-corneliu-zelea-codreanu-in-28-octombrie-1938-cu-o-luna-%C3%AEnainte-de-a-fi-asasinat-catre-camarazii-sai-aflati-in-libertate/</guid>
      <description>Dragii mei,&#xA;Incontestabil că de peste 6 luni, am suferit dureri și umiliri pe care nu le-am întâlnit nici odată până acum. Din prima zi când am intrat pe acest făgaș, altfel în continuarea atitudinei mele anterioare, am căutat să-mi impun ca linie: acceptarea totală a jertfei care mi se cere, fără nici un fel de reacțiune am încercat un singur răspuns: dragostea. „Dragostea este îndelung răbdătoare, dragostea nu se mânie, nu pune în socoteală răul, dragostea suferă toate, crede toate, nădăjduiește toate, rabdă toate”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica - unicul spațiu spiritual real preocupat de soarta românilor din Covasna și Harghita</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</guid>
      <description>Aceste preafrumoase și preaplânse surori, ale unei familii vechi, pre numele ei România Am beneficiat în mai multe rânduri de invitări la cursurile Universității de Vară „Episcopul Nicolae Popovici”, atât la începuturile ei romantice, la Jacu Românesc și la Făgețel, cât și mai apoi la cele cu mult mai instituționalizate, de la Izvorul Mureșului. Ele au ajuns la mine ca niște chemări irezistibile din tranșeea duhovnicească pe care o constituia Centrul de documentare „Mitropolitul Nicolae Colan” de la Sfântu Gheorghe, chemări la care nu puteai să nu răspunzi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Când ești nicovală rabzi, când ești ciocan dai!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cand-esti-nicovala-rabzi-cand-esti-ciocan-dai/</guid>
      <description>Numai să luăm bine seama că, de multe ori în istorie, eroismul anonim și statornic al nicovalei (care „toate le suferă, toate le crede, toate le nădăjduiește, toate le rabdă”, fiindcă știe pentru ce și mai cu seamă pentru Cine le rabdă!) este mai important și folositor decât jubilația publică și nestăpânită a ciocanului care lovește - și cu rost și fără rost -, uitând că răzbunarea aparține numai Domnului Cel tare și puternic în războaie!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 21 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>VIII.&#xA;Actul religios ca act personal Am încheiat cu considerațiunile ce aveam intențiunea să le dau asupra primei noastre probleme, adică problema structurii actului religios. Azi vom trece să studiem chestiunea actului religios, adică a acțiunii, a realizării acestui act din punctul de vedere individual, adică a acțiunii pe care conștiința sau omul în genere o fac sub influența directă a actului religios.&#xA;Evident că trebuie să treacă în viața omenească ceva din actul acesta religios; adică, este evident că trebuie să se răsfrângă, pentru că el este o realitate, tinde să se realizeze oarecum în afară.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jertfelnicul Ioan Alexandru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/jertfelnicul-ioan-alexandru/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/jertfelnicul-ioan-alexandru/</guid>
      <description>„Dumnezeu este atât de puternic, are însă o singură slăbiciune, anume că nu vrea să ne constrângă să venim la El, pentru că ne iubește”.&#xA;Ioan Alexandru S-a născut la 25 decembrie 1941, în localitatea Topa Mică din Cluj, într-o familie de țărani, copilărind într-o atmosferă de respect pentru datini. A studiat la Cluj la Liceul „G. Barițiu”, a absolvit Facultatea de Filologie din București (1968). A făcut studii postuniversitare în Germania, având o preocupare deosebită pentru filosofie, teologie, filosofie clasică (greacă veche, ebraică, istoria artei).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADEVĂRUL și „adevăruri”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/adevarul-si-adevaruri/</guid>
      <description>„S-a coborât diavolul la voi, având mare mânie, știind că mai are puțină vreme.”&#xA;Apocalipsa 12-12 „Și Eu îți zic ție, că tu ești Petru și pe această piatră voi zidi Biserica Mea și porțile iadului nu o vor birui.”&#xA;Matei 16-18 Motto: „Căci, atunci când se ridică sus oamenii de nimic, nelegiuiții mișună pretutindeni.”&#xA;Psalmi 11-8 Biserica lui Hristos… A CUI BISERICĂ? ….a lui Hristos, Fiul lui Dumnezeu, parte din Treimea Cea de o Ființă nedespărțită.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La limita imposibilului. Testarea rezistenței psihologice!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/la-limita-imposibilului-testarea-rezistentei-psihologice/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/la-limita-imposibilului-testarea-rezistentei-psihologice/</guid>
      <description>Cum să iei pielea de pe țăranul român Când m-am apucat să scriu această rubrică „România sub asediul prostiei” cineva mi-a reproșat că-i mai mult decât atât, adică la acest titlu se pot adăuga și alte caracteristici: ticăloșia, incompetența, lașitatea, lăcomia etc. Eu însă am considerat că, dacă ticăloșia, lăcomia, incompetența sunt evidente și chiar, aș spune eu, „genetice” pentru anumită parte a populației României, totuși ceea ce este cu adevărat cumplit și de neîndurat este predominanța cruzimii și a prostiei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Reguli noi” privind divorțul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/reguli-noi-privind-divortul/</guid>
      <description>Au apărut, nu cu mult timp în urmă, două comunicate: unul în legătură cu căsătoria, divorțul și recăsătorirea mirenilor; altul cu privire la situația preoților divorțați. Cel dintâi comunicat, referitor la căsătoria mirenilor a fost dat din partea, sau mai bine zis cu binecuvântarea ÎPS Pimen, arhiepiscop al Sucevei și Rădăuților, joi 11 martie 2010. Cel de-al doilea, privitor la situația preoților divorțați din Biserica Ortodoxă Română, a fost dat de Sinodul BOR, în ședința de lucru din 11 februarie 2010 (temei nr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recviem pentru un președinte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</guid>
      <description>A CĂZUT UN AVION… ȘI, DIN NOU, „A MURIT PUȚIN” O ȚARĂ!&#xA;Ziarele anunță:&#xA;1- „Avionul la bordul căruia se află președintele polonez Lech Kaczynski s-a prăbușit, sâmbătă, la aterizarea pe aeroportul din Smolensk, în Rusia, a anunțat purtătorul de cuvânt al Ministerului polonez de Externe.&#xA;Kaczynski mergea în vizită la Smolensk pentru a marca împlinirea a 70 de ani de la masacrul de la Katyn, unde trupele sovietice au ucis mii de polonezi” – cf.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre circum -, re - și in - voluțiunile contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</guid>
      <description>Vorbeam zilele trecute cu un prieten despre optimizarea site-ului nostru și îmi zicea duios despre „target”1 și „strategii” de promovare. Nu știu exact care ar putea fi acest „target”, însă știu că orice Român este, la fel ca și noi, sătul de tot, detot.&#xA;Sau poate mă înșel. Pentru că deunăzi, iar s-au scumpit cele necesare pentru a putea fi cât de cât liber. Adică s-au scumpit benzina, motorina și GPL.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
