<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 6 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/</link>
    <description>Recent content in Axa 6 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2008 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Iconografie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/iconografie/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/iconografie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Francmasoneria. Istoric. Poziția Bisericii. Hotărârile Bisericii Ortodoxe privitoare la masonerie: Cipru, Grecia. România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/francmasoneria-istoric-pozitia-bisericii-hotararile-bisericii-ortodoxe-privitoare-la-masonerie-cipru-grecia-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/francmasoneria-istoric-pozitia-bisericii-hotararile-bisericii-ortodoxe-privitoare-la-masonerie-cipru-grecia-romania/</guid>
      <description>1. Istoric După izgonirea din rai, omenirea s-a împărțit în două ramuri: cea a lui Set (fii lui Dumnezeu), binecuvântată și cea a lui Cain — revendicat, cu dreptate, de francmasoni a fi protopărintele lor.1 Duhul magic al acestuia și al seminției sale s-a remarcat prin inventarea uneltelor, tehnicii, tehnologiei, artei, instrumentelor. Mason înseamnă propriu-zis zidar; omul de tip cainit se vrea și el a fi un „zidar”, un „ziditor”, dar nu mai se aseamănă Ziditorului său.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Radiografia unei economii periferice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/radiografia-unei-economii-periferice/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/radiografia-unei-economii-periferice/</guid>
      <description>Secolul XXI a găsit R. Moldova nu doar cu vulnerabilități sociale și (geo)politice dar, în strânsă conexiune cu acestea, și mari vulnerabilități economice. Cu excepția câtorva perioade „de sclipire”, economia moldovenească, indiferent de statutele politico-juridice care o susțineau (sau chiar din cauza acestora), nu a fost capabilă să ofere propriei societăți traiul decent pe care aceasta îl merită. Statul bunăstării, forjat pe economii solide și de care beneficiază cetățeni din multe entități centrale, rămâne pentru majoritatea cetățenilor moldoveni un „pământ promis”, iar economia periferică subdezvoltată nu-și poate permite, cel puțin pe termen scurt, să le asigure un asemenea „lux”, indiferent de retorica asociată campaniilor electorale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kosovo și țâfna grofească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/kosovo-si-tafna-grofeasca/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/kosovo-si-tafna-grofeasca/</guid>
      <description>După cum s-a văzut, de vreo câteva numere ne străduim să demonstrăm că lucrătura camarilei internaționale a noului imperialism care a determinat tragedia apariției așa-zisului stat Kosovo a creat un precedent extrem de periculos nu numai pentru amărâta arie balcanică, ci și pentru nenumărate alte zone sensibile ale lumii. Facem asta în ciuda asigurărilor pe care o mare parte a politicienilor de Dâmbovița ni le dau pentru deplina noastră liniște, principalul argument fiind, desigur, apartenența noastră la NATO și UE.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
