<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Știri on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/news/</link>
    <description>Recent content in Știri on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 00:01:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mugur Vasiliu s-a mutat în Patria Cerească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:01:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</guid>
      <description>„Hristos a înviat și nici un mort nu este în groapă!”&#xA;Pe 28 mai 2017, în Duminica a 7-a după Paști (a Sfinților Părinți de la Sinodul I Ecumenic), Fratele nostru Mugur a fost chemat, după o grea și îndelungă suferință, de către Mântuitorul Iisus Hristos la viața cea veșnică și la Lumina pururi neînserată a Împărăției Sale, să rodească acolo ceea ce n-a putut împlini pe pământ, unde a ars la vedere, mistuitor de lucid, moral și responsabil, ca o conștiință creștin-ortodoxă vie, priveghetoare, pe deplin lămurită dogmatic, numărându-se printre cei despre care Domnul a zis că Se roagă, precizând: „…ci și pentru cei ce vor crede în Mine prin cuvântul lor…” (Ioan 17, 20).</description>
    </item>
    <item>
      <title>AXA merge înainte…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:01:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</guid>
      <description>Revista Axa, fondată și coordonată de regretatul scriitor Mugur Vasiliu, își reia activitatea după o pauză de aproximativ 12 ani.&#xA;În aceste vremuri tulburi, când ființa națională a românului e amenințată din toate părțile, considerăm acest demers ca o necesitate pregnantă de a transmite tuturor românilor un mesaj de importanță vitală pentru existența lor (a noastră) ca neam.&#xA;Axa își propune, așa cum a făcut-o încă de la prima sa apariție, să-i ajute pe români să ajungă la o cât mai completă și adâncă cunoaștere de sine, prin abordarea unor teme fundamentale ale românismului, având ca scop declarat redeșteptarea conștiinței naționale la români.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
