<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Știri on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/news/</link>
    <description>Recent content in Știri on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Slujba de parastas în memoria victimelor civile la care a fost supusă Capitala începând cu 4 Aprilie 1944</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-pasastas/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-pasastas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu ajutorul Bunului Dumnezeu și al Preacuvioșilor Părinți, azi a fost săvârșită Slujba Parastasului de pomenire în memoria victimelor civile ale bombardamentelor la care a fost supusă Capitala începând cu 4 Aprilie 1944.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La ora 13:45, ora la care au început bombardamentele, clopotele mai multor Biserici din Capitală au bătut în memoria celor pe care i-am pomenit azi.&lt;p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Numele celor pomeniți trebuie să se audă pentru că reprezintă încă un prinos de jertfă și suferință pe care acest popor, binecuvântat de Dumnezeu și încercat de istorie, l-a mai dat încă o dată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lansare de carte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-lansare-de-carte/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-lansare-de-carte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vă invităm joi, 4 aprilie 2024, ora 19:00, la lansarea albumului de fotografie &lt;i&gt;„Bombardamentul din 4 aprilie 1944. O tragedie bucureșteană”&lt;/i&gt;, ce va avea loc la &lt;a href=&#34;https://maps.app.goo.gl/Wu21R94dTEPSedKS9&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Librăria Humanitas Kretzulescu&lt;/a&gt;, din Calea Victoriei nr. 45. Autorul albumului este dl &lt;a href=&#34;https://carturesti.ro/autor/alexandru_arma&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Alexandru Armă&lt;/a&gt;, cercetător consacrat al istoriei aviației și autor al unui număr impresionant de cărți, studii și comunicări în reviste de specialitate.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;De asemenea, vă reamintim și de invitația noastră din &lt;a href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;articolul precedent&lt;/a&gt;, referitoare la slujba de pomenire, ce va avea loc în aceeași zi:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comemorarea victimelor civile ale atacului aerian din 4 Aprilie 1944</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/4-4-2024-comemorarea-victimelor-civile-ale-atacului-aerian-din-4-aprilie-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doamne, ajută!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Joi, 4 aprilie 2024, ora 09:45, la &lt;a href=&#34;https://parohiaparculcalarasi.ro/contact/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”&lt;/a&gt;, va avea loc un parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Invităm pe toți cei interesați să ne rugăm împreună pentru sufletele celor adormiți.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Program:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;ora &lt;strong&gt;09:45&lt;/strong&gt; - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: &lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/dir//Biserica+Sfin%C8%9Bii+%C3%8Emp%C4%83ra%C8%9Bi+Constantin+%C8%99i+Elena+Intrarea+Sectorului+15+Bucure%C8%99ti/@44.4320098,26.1407181,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x40b1fed0e6c5eb3b:0xd304d8d55d9c2fcf!2m2!1d26.1407181!2d44.4320098&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;ora &lt;strong&gt;11:30&lt;/strong&gt; - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: &lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/dir//Cimitirul+4+Aprilie,+Bucure%C8%99ti/@44.4575881,26.0499757,17z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x40b201d70b0803b5:0xad0df3ff733337c2!2m2!1d26.0521644!2d44.4575881!3e0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/place/Cimitirul+4+Aprilie/@44.4576376,26.0519665,129m/data=!3m1!1e3!4m6!3m5!1s0x40b201d70b0803b5:0xad0df3ff733337c2!8m2!3d44.4575881!4d26.0521644!16s%2Fg%2F11shncg9pt?entry=ttu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cimitirul „4 Aprilie”&lt;/a&gt;, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vă mulțumim!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mugur Vasiliu s-a mutat în Patria Cerească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:01:00 +0800</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/mugur-vasiliu-s-a-mutat-in-patria-cereasca/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„Hristos a înviat și nici un mort nu este în groapă!”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pe 28 mai 2017, în Duminica a 7-a după Paști (a Sfinților Părinți de la Sinodul I Ecumenic), Fratele nostru Mugur a fost chemat, după o grea și îndelungă suferință, de către Mântuitorul Iisus Hristos la viața cea veșnică și la Lumina pururi neînserată a Împărăției Sale, să rodească acolo ceea ce n-a putut împlini pe pământ, unde a ars la vedere, mistuitor de lucid, moral și responsabil, ca o conștiință creștin-ortodoxă vie, priveghetoare, pe deplin lămurită dogmatic, numărându-se printre cei despre care Domnul a zis că Se roagă, precizând: „…ci și pentru cei ce vor crede în Mine prin cuvântul lor…”  (Ioan 17, 20). Iată cum, sub ochii noștri, un Mugur bun, stăruitor și mult încercat, dar și fiu devotat, luminat, slujitor și luptător al Bisericii, în partea ei credincioasă Sfintei Predanii (cu prenume și nume proniator primite), a  ajuns până la Cer, fiindcă „nu a umblat în sfatul necredincioșilor și în calea păcătoșilor nu a stat, și pe scaunul hulitorilor nu a șezut. Ci în legea Domnului e voia lui, și la legea Lui va cugeta ziua și noaptea. Și va fi ca un pom răsădit lângă izvoarele apelor, care rodul său va da la vremea sa; și frunza lui nu va cădea, și toate câte va face, vor spori” (Psalm 1, 1-3).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AXA merge înainte…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:01:00 +0800</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Revista Axa, fondată și coordonată de regretatul scriitor Mugur Vasiliu, își reia activitatea după o pauză de aproximativ 12 ani.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În aceste vremuri tulburi, când ființa națională a românului e amenințată din toate părțile, considerăm acest demers ca o necesitate pregnantă de a transmite tuturor românilor un mesaj de importanță vitală pentru existența lor (a noastră) ca neam.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Axa își propune, așa cum a făcut-o încă de la prima sa apariție, să-i ajute pe români să ajungă la o cât mai completă și adâncă cunoaștere de sine, prin abordarea unor teme fundamentale ale românismului, având ca scop declarat &lt;i&gt;redeșteptarea conștiinței naționale la români&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
