<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009-09 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2009-09/</link>
    <description>Recent content in 2009-09 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2009 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2009-09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De la spitalul de nebuni în închisoare. Din închisoare în închisoare. Mai poate ieși ceva bun? Șocant, dar Dumnezeu ne arată că da…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/de-la-spitalul-de-nebuni-in-inchisoare-din-inchisoare-in-inchisoare-mai-poate-iesi-ceva-bun-socant-dar-dumnezeu-ne-arata-ca-da/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/de-la-spitalul-de-nebuni-in-inchisoare-din-inchisoare-in-inchisoare-mai-poate-iesi-ceva-bun-socant-dar-dumnezeu-ne-arata-ca-da/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți – Spovedania unui interlop&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cel mai șocant interviu pe care l-am luat în viața mea a fost cel luat lui Saccsiv (Mulți dintre cititori știu cine este Saccsiv – autorul blog-ului &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;http://saccsiv.wordpress.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://saccsiv.wordpress.com&lt;/a&gt;… Pseudonimul Saccsiv este format din litere cu care încep numele unor persoane apropiate autorului care, deocamdată, vrea să rămână sub protecția anonimatului.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Înainte de a fi tipărit în această carte, interviul a fost citit de mai multe persoane. Primul cititor – de fapt prima cititoare - mi-a scris un comentariu care m-a surprins: „Cred că vei avea o critică serioasă la această carte; numele pe care cu atâta trudă ți l-ai făcut atât de mare, nu cred că îți permite să scrii așa ceva; nu este o carte realistă; e suprarealistă, e ficțiune, e tot ce vrei, dar nu realistă…”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu hotărârii judecătorești de dărâmare a bisericii „Sfinții Trei Ierarhi” din Berceni!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nu-hotaririi-judecatoresti-de-darimare-a-bisericii-sfintii-trei-ierarhi-din-berceni/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nu-hotaririi-judecatoresti-de-darimare-a-bisericii-sfintii-trei-ierarhi-din-berceni/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Destinatari: Președinția României; Parlamentul României; Guvernul României&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Într-o țară cu o populație majoritar creștin-ortodoxă, ridicarea unui nou lăcaș de cult, ca urmare a cererilor credincioșilor, pe cheltuiala lor și sub îndrumarea unor preoți cu har și spirit jertfelnic nu poate constitui decît o bucurie. Mai ales cînd este vorba de un mediu urban aglomerat precum capitala, o biserică ridicată în vecinătatea blocurilor concepute de fostul regim ateu în mod îngust materialist, adică strict funcțional, complet străine de Dumnezeu, o asemenea faptă merită măcar elogiată, dacă nu larg popularizată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Atanasie din Paros: Judecata Cerului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfantul-atanasie-din-paros-judecata-cerului/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfantul-atanasie-din-paros-judecata-cerului/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Sau minunea înfricoșătoare a marelui făcător de minuni Spiridon, prin care a zădărnicit dorințele papistașilor uneltitori, nepermițându-le să construiască un altar în sfântă biserica lui din Kerkira&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Bine este a-L slăvi pe Domnul și a lăuda numele Lui, arătând cu cinste cuvintele lucrării lui Dumnezeu; astfel l-a învățat Rafail, îngerul lui Dumnezeu, pe fericitul Tobit și pe întreaga lui familie iubitoare de Dumnezeu; și astfel trebuie să facă toți cinstitorii de Dumnezeu, adică să îl binecuvânteze pe Dumnezeul cel preaînalt și să mărească preasfântul Lui nume, vestind cu bucurie și cu cinste lucrările Lui preamărite și minunate, pe care El, Domnul iubitor de oameni, le lucrează în fiecare neam spre binele nostru, al celor nevrednici. Și cu siguranță că a face aceasta este un lucru bun, precum a zis îngerul, pentru că este și drept și mântuitor: drept, pentru că noi, făpturile cele înțelegătoare, suntem datori, pentru că ni se face bine în chip minunat, să Îi aducem Binefăcătorului nostru ceresc mulțumirea noastră, nu prin tăcere, lucru care ar fi nevrednic, ci preamărind și vestind pretutindeni, prin slavoslovii ce se cuvin lui Dumnezeu prin imne, lucrările Lui înfricoșătoare mai presus de fire și de cuvânt; este mântuitor, pentru că minunile vestite ale lui Dumnezeu uimesc orice minte și înțelegere și, prin urmare, provoacă și aduc în sufletele oamenilor și frica de Dumnezeu și grija pentru viața creștină și răspuns bun la Înfricoșătoarea Judecată a lui Dumnezeu pentru cei care nu au inima împietrită, nici nu sunt întru totul insensibili. Cu aceeași intenție și pentru același scop a scris și văzătorul de Dumnezeu Moise cântarea aceea de biruință, când i-a văzut pe egipteni înecați în apele Mării Roșii, cântând cu ușurare (mulțumire) de biruință: „Să cântăm Domnului, căci cu slavă S-a preaslăvit! Pe cal și pe călăreț în mare i-a aruncat!”, învățând prin aceasta nu numai pe poporul de atunci al lui Israel să fie recunoscător Dumnezeului părinților lor, pentru că El și nu altul, în acel mod atât de neînțeles, i-a eliberat din mâinile tiranice ale egiptenilor, dar a vrut să arate lumii întregi, prin aceeași cântare, transmițând și generațiilor viitoare acest document, lucrarea minunată cu totul nemaiauzită și cu adevărat vrednică de pomenire a mâinii atotputernice. Desigur, acest Dumnezeu al tuturor îi poruncește categoric lui Moise - și prin gura lui tuturor evreilor - să nu treacă sub tăcere și să uite minunatele lucrări ale lui Dumnezeu, ci neapărat să îi învețe pe fiii și pe fiicele lor că „cu mână puternică și cu braț înalt ne-a scos Domnul din pământul Egiptului” ca să învețe, zice, și aceia să se teamă de Dumnezeu și din nou. După aceasta, atunci când Iisus al lui Navi l-a învins pe Amalec, scrie aceasta spre amintire într-o carte, a spus Domnul lui Moise, și spune-i-o lui Iisus al lui Navi iar după aceasta, la porunca lui Dumnezeu au ieșit preoții la râul Iordan, purtând cu ei Sfântul Chivot si dintr-o dată, o, înfricoșătoare minune, apele râului din amonte s-au oprit, în vreme ce apele din aval s-au scurs până în mare; și a trecut poporul întreg cu picioarele uscate dincolo, iar pe când încă Chivotul era în Iordan și râul era fără apă, Dumnezeu a poruncit lui Iisus Navi să ia din râul secat 12 pietre mari, fiecare cât putea un om să ridice și să le aibă împreună cu ei, spre veșnică aducere aminte a acelei minuni atât de ieșite din comun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dialogul dintre ortodocși și romano-catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Către Sfânta Chinotită a Sfântului Munte&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Urmărind cu un profund sentiment de responsabilitate situația bisericească din epoca noastră ca simplu credincios, dar și ca profesor universitar de Teologie Dogmatică a Bisericii, aș vrea să mă adresez Dumneavoastră cu evlavie în legătură cu o temă teologică foarte serioasă.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În luna octombrie a anului în curs va avea loc în Cipru, după cum se știe, poate cea mai critică până acum Întrunire a Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialogul Teologic dintre ortodocși și romano-catolici.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mărturisire la împlinirea a 10 ani de la vizita papei în România (1999-2009)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;ȘI ÎNTÂMPINARE ORTODOXĂ DISCUTATEI VIZITE A ACTUALULUI PAPĂ ÎN ROMÂNIA ORTODOXĂ&lt;/h1&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;EPISCOPUL AUGUSTIN KANDIOTUL, MITROPOLIT DE FLORINA (GRECIA):&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre Înalt Prea Sfințitul Augustin, fost Mitropolit de Florina, Prespon și Eordea (acum la venerabila vârstă de 102 ani), Preacuviosul Arhimandrit Iustin Popovici, Profesor al Facultății de Teologie din Belgrad a mărturisit:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic fw-bold&#34;&gt;„Voi nu aveți nevoie în Elada, pentru că aveți un Kantiotis, care vă va arăta drumul pe care trebuie să pășească Biserica… Am dori și noi să avem un Episcop care să spună adevărul ca Mitropolitul Florinei – Augustin Kantiotis”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lucrarea astrelor (astrologia)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/lucrarea-astrelor-astrologia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/lucrarea-astrelor-astrologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Există și o astrologie revelată a lui Dumnezeu, adică o învățătură despre lucrarea acestor corpuri cerești. Să încercăm să schițăm pe scurt, elementele esențiale ale acestei astrologii.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aici se vede că pământul este făcut la început, fiind așadar centrul creației văzute, iar cerul se află și se rotește în jurul lui. Deci el nu este o planetă, ci reperul central și staționar în jurul căruia se nasc celelalte corpuri numite luminători și stele. Luminătorul mare este soarele iar cel mic este luna. Dar – atenție! și ei se socotesc a fi planete! Stele se numesc acele corpuri „fixe” ce se rotesc împreună cu cerul de la răsărit la apus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfîntul Nicodim Aghioritul din cuvîntul al IX-lea din Hristoitia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Precuvîntare.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Potrivită este vremea și îndemînatic ceasul ca să împrumut plîngătorul grai al Proorocului Ieremia și să strig și eu cu glas tînguitor: Cine va da apă capului meu și ochilor mei izvor de lacrimi, ca să plîng prea cu amar, ziua și noaptea, pe poporul Creștinilor? Și pricina este că cine poate să nu-i plîngă pe Creștinii de astăzi, cînd se va gîndi că Fiul lui Dumnezeu a biruit cu moartea Sa pe cruce toate începătoriile și domniile dracilor – precum zice Pavel: „Dezbrăcînd începătoriile și domniile, i-au vădit de față, arătîndu-i biruiți pe dînșii întru dînsa (în cruce adică)” (&lt;i&gt;Coloseni&lt;/i&gt; 2:15) – iar Creștinii, cu vrăjile lor cele de multe feluri, îi arată iarăși pe draci biruitori și purtători de biruință? Cine poate să nu verse picături de lacrimi din inimă, cînd se va gîndi că Domnul nostru Iisus Hristos l-a scos pe diavolul afară, să nu mai muncească lumea și pe Creștini – precum zice prin Evanghelistul Ioan: „Acum, stăpînitorul lumii acesteia se va goni afară” (&lt;i&gt;Ioan&lt;/i&gt; 12:31) – iar Creștinii, cu ghicirile și descîntecele lor, îl bagă iarăși pe diavolul în lume și-l fac să-i muncească? Cine nu se va jeli, gîndindu-se că din partea lui Hristos a pierit cu totul puterea Satanei – precum este scris: „Vrăjmașului i-au lipsit săbiile pînă în sfîrșit” (&lt;i&gt;Psalmul&lt;/i&gt; 9:6) – iar din partea Creștinilor se întărește iarăși Satana și înviază cu farmecele, cu legăturile, cu descîntecele și cu vrăjile?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pelerinaj otrăvit, la sânul Bucovinei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Să mergi „acasă”, când e vorba de Bucovina – are un înțeles poate mai profund decât al oricărui alt „acasă”, din toată lumea asta. Nu există un „acasă” mai legat de făptura lui Dumnezeu, decât „acasă” al bucovinenilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veneam „acasă” – la vatra munților păduroși, ațintit cu urechea la poveștile vânturilor din cetini și ale valurilor de pâraie – și cu ochii la vulturii-cruci, ai celui mai senin, înalt și semeț văzduh: pajuri bătrâne cât lumea, purtând în trupurile lor zbârnâitul săgeților înțelepților și pletoșilor voievozi ai Moldovei. Veneam „acasă”, veneam să mă așez cu pieptul la rădăcina Bradului Lumii, avântat de pe stâncă drept în ceruri. Din câte-un Brad al Lumii a fost sculptată fiecare dintre mânăstirile ce-și iau zborul din poiene tainice, adunând pe pereții lor întreaga Carte a lui Dumnezeu, scrisă cu sfinți, albaștri precum mila din ochii Tatălui Ceresc – și verzi, precum lucrarea de proaspătă viață a Fiului de Tată…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nea Gore – un țăran al timpurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În primăvara anului 1996, m-am dus în câteva din satele de pe cursul mijlociu al Jiului pentru a culege informații în legătură cu un obiect insolit din expunerea Muzeului Țăranului Român, asupra căruia însă mai toate întrebările vizitatorilor rămâneau fără răspuns sau căpătau răspunsuri improvizate, adesea cam fanteziste. Este vorba de acela care a fost numit, în chip firesc, „pomul cu cruci”. Ajungând acolo și interesându-mă dacă există un zugrav de cruci cu care să convorbesc, am fost îndrumat de toți către nea Gore (Grigore) Măciucă, din satul Ceplea (comuna Plopșoru, județul Gorj), sat din care provenea, de altfel, și pomul nostru cu cruci de la Muzeu. Ajuns la poartă, l-am strigat repetat și, după un timp, spre mine s-a îndreptat agale un om încă nu bătrân, cu o privire, la început, cercetătoare, neîncrezătoare și bănuitoare, pe cap cu o căciulă din acelea cu de tip rusesc, dintre cele mai simple. În ciuda zilei însorite, clapele căciulii erau lăsate, arătând că stăpânul ei are o oarecare suferință, care-i cere să evite pe cât posibil curentul și temperaturile mai scăzute. Cu această căciulă pe cap, mi s-a părut că seamănă uimitor la chip cu instructorul acela din „Oglinda” lui Andrei Tarkovski, cel care-i învăța pe copii să tragă în poligon și care, rănit pe front, avea lipsă o parte a calotei craniene, lăsând să i se vadă creierul pulsând sub piele. Am purtat acea primă convorbire la poartă. Mi-a promis că-mi va pune pe hârtie tot ceea ce știe despre cruci și despre pictarea lor. Așa a apărut un prim text, care nu este, practic, o scrisoare, și care a fost cuprins, anterior, în cartea despre cele ce se fac în acele locuri în răstimpul de 40 de zile de la moarte până la pomenirea cea mai importantă, precum și la împlinirea acestor 40 de zile (&lt;i&gt;Sufletul între rai și iad. O viziune tradițională românească asupra judecății particulare&lt;/i&gt;, Ed. Vremea, București, 2003). După câteva zile, dând curs invitației ce mi-o făcuse, am petrecut la el o seară și o noapte. Primire extrem de atentă, mâncare din belșug, vin de buturugă, căldură excesivă de la o sobă burdușită în permanență cu lemne. Mi-a citit atunci un foarte lung poem, cu versuri scrise în maniera lui Coșbuc, în care, din câte îmi amintesc, era vorba despre slăbirea credinței în lume și despre o anumită întindere a răului, cu consecințele ce decurg din aceasta. Rezistam cu greu moleșelii ce mă cuprinsese (mâncare, căldura, băutura…) și lungimii excesive a poemului, cu conținut apăsat moralizator.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Între horoscop și Dumnezeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/intre-horoscop-si-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/intre-horoscop-si-dumnezeu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recent mi-am dat seama că o simplă plimbare cu trenul poate fi o inedită experiență spirituală. Într-un rapid ce-și croia drum pe Valea Prahovei, am găsit un moment prielnic de a trage cu ochiul la lecturile partenerilor de drum. Bineînțeles că nu-mi plănuisem decât o călătorie liniștită, dar m-am surprins făcând o radiografie a rătăcirilor contemporane după ce am găsit, în același compartiment cu al meu, un cuplu care împărțea o carte. Titlul, „Șase Yoga ale lui Naropa”, mi-a atras atenția. Nici nu puteam altfel, căci, curios din fire, ardeam de dorința de a știi cine este Naropa și cum de a reușit el să facă șase yoga (sau yogauri, căci nici până azi nu am prins pluralizarea). I-am privit îndelung pe cei doi, până mi-am făcut curaj să întreb cine este acest personaj. „El”, care părea mai vorbăreț decât „ea”, s-a și lansat cu o poftă incredibilă în explicații pe care nici în ruptul capului nu le-am priceput. Cică un lama cu un nume imposibil de reținut, dintr-o școală de budistă cu un nume la fel de imposibil, a creat o școală a celor șase dharme. L-am întrebat pe pofticiosul interlocutor la ce îi folosesc „chestiile” alea șase ale distinsului personaj cu nume încurcat. Mi-a răspuns scurt și sigur pe el: „La a-l găsi pe Dumnezeu”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petrică minotaurul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/petrica-minotaurul/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/petrica-minotaurul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În mitologia greacă, minotaurul a creat un labirint din care niciunul dintre tinerii atenieni n-a reușit să iasă până când Ariadna i-a aruncat lui Tezeu firul roșu salvator.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În zilele noastre, un minotaur cu două capete, Petrică Răchită și Răzvan Chiruță, a creat cel mai mare labirint al minciunilor, în care trebuia să sucombe Arhiepiscopul Teodosie al Tomisului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar tocmai când își savurau triumful distrugător, ei au uitat de Ariadna și de soluția ei salvatoare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reșaparea Sodomei și a Gomorei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, Traian Băsescu și camarila vor să transforme Grădina Maicii Domnului, cum i se mai spune României, în ceva pe lângă care Sodoma și Gomora vor rămâne doar niște palide amintiri demonetizate de grozăvia unui prezent care nu poate fi depășit decât de un viitor ce se profilează încă și mai sumbru. Nu cu multă vreme în urmă circula un proiect de cod penal în care incestul nu mai era incriminat… A fost numai o sondă, întrucât nici măcar parlamentarii noștri de tinichea nu au vrut să-l valideze în prima sa formă. Mai nou, într-o evaluare pe care toți gheșeftarii din mass media românești s-au grăbit să o comenteze pe larg, românii erau criticați pentru că nu doresc să aibă prieteni apropiați printre țigani, persoane cu handicap și, atenție, homosexuali. Lăsăm de o parte faptul că, dacă s-ar face un sondaj similar în orice țară a lumii, rezultatele ar fi diferite doar într-o mică măsură. Lăsăm, de asemenea, la o parte și refuzul recent al italienilor de a permite difuzarea unui film românesc într-un festival, întrucât acesta conținea două replici prin care era incriminată Alessandra Mussolini, nepoata celebrului dictator și o ferventă neofascistă, pentru atitudinea ei violent discriminatorie față de concetățenii noștri care contribuie cu miliarde de euro la produsul intern brut al Italiei. Ce dacă suntem văzuți ca niște primitivi? Ce dacă românii pot fi înjurați, discriminați, agresați, uciși chiar? Oficialii de la București n-au trecut niciodată de nivelul protestului palid. Ba, mai mult, sub masca reformelor fără de care, vezi, Doamne, nu am mai putea trăi, ei desfășoară un adevărat război împotriva poporului român, pe care îl pregătesc cu osârdie pentru îndobitocirea perpetuă, prin desființarea sistematică a întregului său sistem de valori. Numai așa se explică modul în care au fost trecute pe ușa din dos, fără dezbatere publică, măsuri în urma cărora România se transformă într-un stat polițienesc! Ce altceva înseamnă introducerea biocipurilor în pașapoarte, înregistrarea telefoanelor sau urmărirea permanentă a traficului de pe Internet?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/documentar/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/documentar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un răspuns, din perspectivă demografică, la problemele dezbătute de unii aleși locali din Arcul intracarpatic, la adunările care au avut loc, la Miercurea-Ciuc și Odorheiu Secuiesc, în zilele 4 și 5 septembrie 2009&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Poziția societății civile românești din județele Covasna și Harghita, față de demersurile întreprinse de formațiunile politice și civice maghiare, pentru obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa zisului Ținut Secuiesc, a fost exprimată public, în ultimii ani, cu claritate și consecvență, și cu numeroase și convingătoare argumente istorice, juridice, economice și demografice. Toate acestea documente au fost editate în Buletinul Ligii Cultural-Creștine „Andrei Șaguna”, volumele I-IV (1992 - 2008), precum și în lucrările Un fals „referendum” pentru impunerea unei autonomii anacronice deja existente, de Ioan Lăcătușu și Ioan Solomon, Editura Eurocarpatica, Sf. Gheorghe, 2007 (ediție apărută și în limba engleză) și Argumente împotriva autonomiei pe criterii etnice a așa zisului „Ținut secuiesc”, de Ioan Lăcătușu, Editura Eurocarpatica, Sf. Gheorghe, 2008 – lucrări care, împreună cu alte volume care redau rezultatele unor cercetări interdisciplinare vizând problematica specifică a localităților din arcul intracarpatic, pot fi consultate și pe site-ul Forumului Civic al Românilor din Harghita și Covasna: www.forumharghitacovasna.ro. Deoarece, și cu ocazia noilor demersuri autonomiste care au avut loc în zilele de 4 și 5 septembrie 2009, la Miercurea-Ciuc și Odorheiu Secuiesc, organizatorii și susținătorii autonomiei teritoriale a așa zisului „Ținut Secuiesc”, fac abstracție de prezența și voința populației de naționalitate română din județele Covasna, Harghita și Mureș, din multitudinea argumentelor prezentate în sursele documentare menționate, vom relua informațiile referitoare la structura etnică și confesională a populației județelor respective, în istorie și contemporaneitate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partium</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/partium/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/partium/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sub motivația înființării unei „regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice și religioase, disputată de Casa de Habsburg și Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici și cultici ai minorității maghiare din țara noastră, sprijiniți vectorial de segmente naționalist-extremiste ale unor organizații culturale, istorice și cultice autohtone, din Ungaria și diasporă, acționează în mod concertat în vederea „autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureș.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Curtea Constituțională, în urma recursului comuniștilor, a declarat legală alegerea lui M. Ghimpu în funcția de președinte al Parlamentului, deci implicit și în cea de președinte interimar al țării. Elogiile nu mai contenesc, peste noapte acest ghimpe e făcut salvatorul națiunii de către presa „națională”. Voi reproduce un articol cu un titlu cel puțin penibil – „Mihai cel Ghimpu” (lipsea calificativul de Sfînt), oare a ajuns peste noapte acest nătăfleață să fie înălțat pe același piedestal, fie el și imaginar sau în glumă, ca și cel pe care stau Ștefan cel Mare sau Mircea cel Bătrîn? În același articol se afirmă că este primul om politic aflat în postura de președinte ce și-a declarat identitatea românească. Nu știu care e legătura între globalizarea europeană și românitate, între setea de putere și jertfa pentru Neam? Iar între a declara că sînt român și trăirea faptului în sine e o distanță la fel de mare ca între M. Ghimpu și Ștefan cel Mare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>România, Grădina Maicii Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prea cuvioase părinte stareț,&lt;br&gt;&#xA;Cuvioși părinți,&lt;br&gt;&#xA;Iubiți credincioși,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am venit de departe la acest praznic al Adormirii Maicii Domnului cu bucuria în suflet că voi asista la sfînta liturghie de la Mânăstirea Petru Vodă încununată cu predica, atât de așteptată și de dorită de dumneavoastră toți, a părintelui stareț Justin. Iată însă că Sfinția Sa a găsit de cuviință să pună pe umerii mei nevrednici sarcina de a vă vorbi eu despre frumusețea și însemnătatea marii sărbători care ne-a adunat pe toți aici, în acest sfînt lăcaș de trăire și simțire românească, ortodoxă. Pentru mine, această postură cu totul neașteptată este momentul cel mai înălțător, mai presus de orice închipuire a mea, cu care bunul Dumnezeu mă răsplătește mult peste ceea ce aș fi putut gândi că mi se cuvine. Trag nădejde să nu dezamăgesc pe nimeni cu cele ce are a vă spune despre Maica Domnului nu un teolog, ci un profesor de limba română…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre așa numiții „sfinți” catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Există sfinți în afara Bisericii?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Datorită deschiderilor ecumeniste, în timp, creștinii ortodocși au pierdut criteriile teologice ale învățăturii creștine, dezvoltând față de eretici o atitudine laxă, confuză, străină cugetului ecleziologic al Părinților din vechime, Sfântul Iustin Popovici observa că de ani buni teologii ortodocși cu studii în Occident nu mai cugetă &lt;i&gt;după&lt;/i&gt; învățăturile Sfinților Părinți ci despre aceștia, potrivit teologiei catolico-protestante. Așa sânt teologii „școlii de la Paris” sau ai altor școli moderniste care, fiind familiarizați cu modelele de gândire și viață heterodoxe, îndrăznesc să-i prezinte pe înșiși Sfinții Părinți potrivit înțelegerii lor moderne desfigurate, nereușind astfel să transmită nici adevăratul lor mesaj, nici (cu atât mai puțin) savoarea lor ortodoxă, oferind mai degrabă o caricatură academică bidimensională a lor, bună doar pentru prezentări în saloane ecumeniste decadente și în reviste academice lipsite de viață (Cuviosul Serafim Rose)&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Un cleric romano-catolic povestește că într-o discuție cu arhimandritul Pantelimon din Boston, ucenic al lui Gheron Iosif Isihastul, acesta își exprima dezamăgirea cu privire la monahii ortodocși ce absolvă studiile în universități ale eterodocșilor, dând pilda unui monah ce îl studiase pe Sfântul Maxim Mărturisitorul la King&#39;s College&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce e predania?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una din cele mai mari primejdii care amenință Ortodoxia rumânească – și cu ea însăși așezarea spirituală a poporului nostru în structura lui intimă – este nevoia de „înnoire” pe care o simt din ce în ce mai stăruitor anumite cercuri teologice de la noi. Dacă această nevoie s-ar face simțită numai în unele personagii ridicule, scăpate în bălăriile teologiei românești, cari s-ar simți dezonorate dacă nu ar fi în stare să valorifice pe Fouillee sau chiar pe Ernst Haeckel pentru învățătura dumnezeiască, chestiunea nu ar fi tocmai așa de gravă. Se întâmplă însă că o problemă a „înnoirii” există realmente în orice viață religioasă. Astfel încât o cercetare atentă a situației, obligată a se ține deopotrivă departe atât de „științificitatea” inovatorilor, cât și de „ortodoxia” habotnicilor, e datoare să stabilească cu precizie sensul și limitele acestei înnoiri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Încă o dată despre cum trebuie să se căsătorească omul și despre a doua căsătorie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cuvînt al Sfîntului Ioan Gură de Aur&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre vorba Apostolului:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;1 Corinteni 7:39, 40&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;În altă zi, Fericitul Pavel ne-a așezat legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: &lt;i&gt;Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie. Iar din pricina prea-curviei, fiecare să-și aibă femeia sa, și fiecare să-și aibă bărbatul său&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;1 Corinteni&lt;/i&gt; 7:1, 2). De aceea am spus și eu tot ce era de trebuință pentru înțelegerea acestor cuvinte. Dar este nevoie să vorbesc cu voi iarăși despre același lucru, fiindcă și astăzi, același Sfînt Apostol Pavel pomenește de dînsul. Și l-ați auzit pe el strigînd și zicînd: &lt;i&gt;Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Dar mai fericită este de va rămîne așa, după părerea mea. Și socotesc că și eu am Duhul lui Dumnezeu&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Corinteni&lt;/i&gt; 7:39,40).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artă cretină pentru oameni „inteligenți”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Refuz să înțeleg modernismul în artă. Poate că am mintea mai îngustă, de tradiționalist. Atât de îngustă încât nu poate îngurgita cultura șuncilor prăvălite peste mormane de gunoi. Culmea, sunt unii care savurează arta conceptuală modernă, se arată încântați, ba chiar luminați. Eu nu și nu. Nu mă duce capul și pace.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chestiunea modernismului în artă îmi amintește de o discuție avută cu un profesor în vremea în care eram student, consumator de cultură „a la Dinescu”. Cu un aer savant și cu ochelarii așezați cu precizie pe vârful nasului, îndrumătorul meu savura conglomeratele celulitice a trei muieri hidoase, într-un pictorial din Plai cu Boi. Am încercat să-i explic că nu pricep care-i șpilul. Mi-a replicat scurt: „Artă puișor, artă pură”, afundându-mă și mai tare în nedumerirea mea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Hiper-Ortodoxul” Stareț Paisie despre rugăciunile în comun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</guid>
      <description>„Astăzi, din păcate, a intrat politețea europeană și vor să arate că fac binele. Vor să arate superioritatea, dar în cele din urmă merg înspre a se închina diavolului celui cu doua coarne. „Să existe o religie” – îți spun, și le nivelează pe toate. Au venit și la mine unii și mi-au spus: „Toți cei care credem in Hristos, să facem o religie”. „Asta este ca și cum am lua aur și aramă, aur de atâtea carate și toate cele ce au fost separate de el, și să le amestecăm din nou și să facem una. Este corect să le amestecăm iarăși? Întrebați un aurar: E bine să amestecăm zgura cu aurul? S-a dus atâta luptă, ca să strălucească dogma”. Sfinții Părinți au știut ceva atunci când au interzis legăturile cu cel eretic. Dar astăzi spun: „&lt;strong&gt;Nu numai cu cel eretic, dar și cu budistul și cu închinătorul la foc și cu închinătorul la diavol să ne rugăm. Trebuie ca și ortodocșii să se afle la rugăciunile și conferințele lor. Este o prezență.” Ce prezență? Le rezolvă toate cu rațiunea și justifică cele ce nu se pot justifica.&lt;/strong&gt; Duhul european crede că și problemele duhovnicești pot intra în Piața Comună. &lt;p&gt;Unii dintre ortodocși, ușori la minte, și care vor să facă proiecte, „misiune”, convoacă conferințe cu eterodocșii, ca să facă zgomot și cred că astfel vor scoate în față Ortodoxia, prin a deveni adică o salată împreună cu cei răi slăvitori.&lt;/strong&gt; După aceea ultra-zelotiștii încep și apucă cealaltă extremă. Spun și hule despre Tainele celor de pe stil nou, etc. și smintesc greu suflete care au evlavie și sensibilitate ortodoxă. &lt;strong&gt;Eterodocșii, pe de altă parte, vin la conferințe, fac pe dascălul, iau tot materialul duhovnicesc bun ce-l află la ortodocși, il trec prin atelierul lor, pun vopseaua și firma lor și-l prezintă ca prototip.&lt;/strong&gt; Și lumea ciudată de azi este mișcată de astfel de lucruri ciudate, după care se distruge duhovnicește. Dar Domnul, atunci când va trebui, va ridica pe &lt;i&gt;Marcii Evghenicii și Grigorii Palama, care vor aduna pe toți frații noștri cei smintiți, ca să mărturisească (ca noi talibani precum erau și aceia – notă &lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;http://egolpio.wordpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://egolpio.wordpress.com/&lt;/a&gt;) credința ortodoxă și să întărească tradiția și să dea bucurie mare Maicii noastre Biserica”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Patriarhia ecumenică pregătește un „răspuns corespunzător” către cei care au semnat „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru prima oară Patriarhul Bartolomeu s-a referit clar la „Mărturisirea de Credință” spunând că semnatarii sunt „hiper-ortodocși”, „sunt însuflețiți de un zel exagerat” și că „în curând vor primi răspunsul corespunzător din partea Patriarhiei Ecumenice, pentru că aceste lucruri sunt inadmisibile”. Desigur că Patriarhul încearcă să dea o autoritate panortodoxă tacticei dialogurilor și actelor și practicilor ecumeniste. Redăm aici întregul reportaj cu pricina de pe amen.gr și apoi vom face un prim și scurt comentariu:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mărturisirea de Credință” a veselit pe ortodocși și a rușinat pe kakodocși</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;1. Primită cu entuziasm de către credincioși.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”, care a fost redactată de „Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși”, după ce a fost publicată în „Presa ortodoxă”, în diferite pagini de pe Internet, iar acum și în periodicul „Theodromia”, continuă să se afle în centrul interesului teologic. A fost tipărită în mii de exemplare și se împarte credincioșilor, care se grăbesc nu doar cu osârdie, ci și cu entuziasm și cu simțăminte de ușurare să semneze conținutul ei. Mulți clerici o retipăresc pe cheltuiala lor și înmulțesc circulația ei. A fost tradusă în engleză și în română la inițiativa personală a credincioșilor. Imediat, și episcopul sârb de Rașka și Prizren, Artemie, etnarhul cu totul ortodox și mărturisitorul din Kossovo, a tipărit-o într-un număr special și a pus-o în circulație în limba sârbă. În scurtele comentarii și însemnări, pe care le trimit împreună cu semnătura lor, mulți scriu: „În sfârșit începe reacția ortodoxă”; „Ați întârziat mult, dar slavă lui Dumnezeu: mai bine mai târziu, decât niciodată!”, și multe altele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxie și modernitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Creștinism și postmodernism&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Interviu realizat de Claudiu Răducu pentru &lt;i&gt;Radio Timișoara&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Prin ce anume un popor se identifică în mod deosebit de alt popor? Prin ce noi putem să spunem că supraviețuim și avem identitate înaintea lui Dumnezeu? Prin ce, de fapt, se cuvine ca un popor să se recomande în fața lui Dumnezeu? Iată că teologul Danion Vasile, cu ocazia unei vizite în orașul nostru, a acordat un interviu pentru emisiunea noastră, atrăgându-ne atenția asupra identității noastre creștine, asupra faptului că noi suntem structurați, ca popor, pe Ortodoxie și Ortodoxia este cea care ne-a dat identitatea, cea care ne-a coagulat în jurul unui unic duh, este cea care ne dă putere, cea care ne recoagulează și cea care ne reașează în adevăratul sens al nostru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 septembrie 1940: Începe seria masacrelor hortyste din Transilvania, în județul Bihor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;George BARA&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;După semnarea Diktatului de la Viena din 30 august 1940, act impus României de către Germania și Italia în favoarea Ungariei, armata maghiară condusă de către Miklos Horty a început ocuparea Ardealului de Nord, pe măsură ce armata română împreună cu instituțiile românești se retrăgeau din teritoriul cedat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O dată cu intrarea armatei maghiare în teritoriul cedat, elementele revizioniste și șovine ale comunității maghiare din Transilvania au pus la cale, susținute logistic de către militarii lui Mikos Horthy, masacrarea populației românești. Primul asemenea masacru are loc în comuna Mihai Bravu din județul Bihor unde 22 de țărani români, printre care și doi copii, nominalizați de către vecinii lor maghiari ca fiind un pericol pentru ocupația horthystă, sunt adunați pe un câmp și executați de către militarii maghiari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Toamna schimbărilor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Furtuna politică a zguduit scaunele foștilor capi ai țării, Guvernul și-a dat demisia, de la președintele așa-zisului Stat – „eternul” Voronin se așteaptă același lucru. Din păcate „eroii” care îi înlocuiesc sînt aceleași forme fără caracter și fără neam ale politicienilor moderni și cosmopoliți, care ca să mîngîie și mai mult orgoliul UE s-au adunat în turma AIE (Alianța pentru Integrare Europeană).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schimbarea de macaz în politică ne-a adus alte nume, altă direcție, dar aceeași lichea – politicianul, care nu își va schimba nimic din comportamentul slugarnic față de străini și „inimă de leu” în fața camerelor de luat vederi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raportarea la Sfânta Tradiție — Între trăire și trădare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Importanță&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dacă ar fi să numim foarte pe scurt și foarte la obiect motivul și criteriul care separă diferitele confesiuni creștine, astăzi, apoi acela ar fi modul de raportare la Tradiție. Dacă ortodocșii și catolicii vorbesc chiar de o Sfântă Tradiție, pentru celelalte confesiuni, tradiția își pierde majuscula sfințeniei și, desacralizată, devine discutabilă și interpretabilă (adesea, prost), își pierde importanța fundamentală.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Scriptura nu produce atât de mari dispute. Există, desigur, Bibliile „confesionale”, cu traducerile lor greșite și, uneori, chiar tendențioase, dar astăzi știința studiului biblic (exegeză critică) a atins un asemenea stadiu încât disputele în jurul textului sacru, pentru cei serioși, par să rămână totdeauna colegiale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
