<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Istorie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/istorie/</link>
    <description>Recent content in Istorie on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/istorie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pași ecumeniști: de la Ravenna la Elounta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</guid>
      <description>Arhimandrit Sarantis Sarantou, preot slujitor la Sfânta Biserică a Adormirii Născătoarei de Dumnezeu — Amarousios Se subînțeleg îndatoratele noastre mulțumiri față de Societatea Arheologică, care pune la dispoziția „Uniunii Ortodoxe Panelenice” sala oficială, spre sărbătorirea celor cincizeci de ani de viață, activitate, misiune în poporul lui Dumnezeu elen și nu numai. Smeritele noastre urări, ale colaboratorilor „Orthodoxos Typos” (Presa Ortodoxă), sunt: Cei cincizeci de ani să se dubleze și să se înmulțească în principal ca ofrandă calitativ divino-umană adusă Ortodoxiei și de ce nu comunității universale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O cutie de chibrituri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</guid>
      <description>Într-o vreme ca a noastră, cu evenimente curgând avalanșă peste capul omului, multe lucruri trec neobservate, lucruri care adesea depășesc sfera imediatului pur utilitar, purtătoare de sensuri mai mult ori mai puțin oculte.
Zilele trecute mi-a căzut în mână o cutie de chibrituri, aparent „inofensivă”. Uitându-mă atent ce-mi văd ochii: pe frontispiciu sunt desenate niște imagini ce nu pot fi asociate în nici un caz cu industria chibriturilor: doi lei / grifoni stând față în față între care se află aprins un băț de chibrit – de fapt o faclă, ale căror creștet se sprijină pe extremitățile unui arc de cerc încununat cu cinci pentagrame, ansamblu încheiat cu un alt arc de cerc sugerând curcubeul, totul desigur pe fond verde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A fi sau a părea. Despre omul cultural</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</guid>
      <description>Actele la control Cu ceva timp în urmă – pe la începutul secolului al XIX-lea, intelectualitatea românească, la unison cu cea europeană, căuta să dezlege un lucru care până mai devreme nu era nici măcar luat în seamă, dar care dintr-o dată a devenit esențial, vital: originea, mai precis certificatul de naștere al poporului, al națiunii din care făceau parte. Întreg efortul stătea sub semnul cultural, în scopul construirii unui om doar cultural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>Toynbee susține că trecerea de la o civilizație la alta, considerată superioară (altfel aculturația nu-și are sens) este asociată întotdeauna cu înflorirea unei religii superioare. Occidentalizarea fostului spațiu bizantin, cel al lumii ortodoxe, contrazice asemenea lege. Condițiile sunt, de astă dată, cu totul speciale. Lumea ortodoxă este tot creștină. Unii vor putea trage de aici concluzia că ortodoxismul este inferior catolicismului sau protestantismului, ceea ce este o eroare de proporții. De altminteri, concluzia s-a și tras demult și a venit chiar din conștiința aversiunii creștinilor occidentali față de „schismatici”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română: A avea sau a nu avea… Sinod</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</guid>
      <description>Sunt momente în istorie, momente de cumpănă, când cea mai firească metodă de înțelegere a realității pare a fi metoda milenaristă; un fel de fatalism îngrozitor, de apocalipsă continuă – ca așteptare și ca perioadă premergătoare, imediat premergătoare. Se simte fumul de pucioasă și dogoarea flăcărilor ce stau să vie. Sfârșitul pare a fi chiar lângă noi – dacă am face reclamă am spune: iadul e lângă tine, pentru că tu meriți ce-i cel mai bun!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea III</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a III-a Peste câteva zile ne-am despărțit de cele două cete bulgărești și ne-am transportat la munte, în satele românești care aveau atâta nevoie de apărare. Pe drum ne-am oprit în satul grecesc Iavorța, spre a omorî vreun grec, dar n-am găsit pe nimeni. De frica represaliilor noastre, localnicii se retrăseseră în pădure și stăteau ascunși.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Sinod I Ecumenic de la Niceea și contribuția Sfântului Constantin cel Mare la stabilirea calendarului creștin-ortodox</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</guid>
      <description>Momentul de rezolvare a conflictelor referitoare la schimbarea calendarului a fost hotărât de Dumnezeu să vină în vremea Sfântului Împărat cel întocmai cu Apostolii Constantin cel Mare. Împrejurările exterioare (văzute) au fost legate de către unificarea și omogenizarea situației polico-administrative a imperiului roman, și ajungerea în fruntea lui a unui Împărat păgân, ce mai întâi s-a arătat favorabil creștinilor, lucru la care au contribuit rugăciunile Sfintei maicii sale Elena, și arătarea semnului Sfintei Cruci cu ajutorul căreia a biruit minunat în lupta cu rivalul său Maxențiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a II-a Este drept, conștiința națională la români, bulgari și albanezi nu e încă pe deplin formată, de aceea mulți dintre ei devin grecomani și luptă pentru o cauză străină de neamul lor.
– Tocmai de aceea ne grăbim și noi să căutăm să înăbușim în fașă acțiunea de formare a conștiinței naționale la popoarele alogene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea I</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</guid>
      <description>sau Despre istoricul formării cetelor de luptători români pentru emanciparea politică a românimii din Macedonia partea I Pentru reprimarea insurecției din Macedonia (1902-1903), cu toate că aproape toți bărbații au fost arestați, bulgari și români care au luptat pentru autonomia Macedoniei, s-au format mai multe cete de luptători care se răfuiau cu armatele imperiale turcești. De exemplu, Mitra Vlahul, din regiunea Castoriei, a continuat lupta până în anul 1906, când a fost omorât în satul Dumbeni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relațiile româno-române sau moștenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul Țării – vota unirea acestei îndurerate provincii românești cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spațiul etno-cultural românesc, după o „absență” de mai bine de un secol. O provincie necăjită și complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai „frățesc” tratament în noua entitate politică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testament</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/testament/</guid>
      <description>Alcătuit de grupul carpatin-făgărășan în primăvara anului 1954 – Săptămâna Mare – în muntele Buzdugan Pe potecile munților, acest grup de tineri, n-am purtat numai arme. Alături de onoarea, mândria și conștiința libertății neamului nostru, alături de durerea ceasului de față, în inima și creierul nostru, am purtat ca o povară scumpă: visuri, doruri și gânduri pentru vremile ce vor să vie. Visuri, doruri și gânduri, izvorâte și călite în dragoste pentru neamul nostru.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
