<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/sebi-sufariu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/sebi-sufariu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>N-am descoperit America!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă i-ai spune unui tânăr că America reprezintă și altceva decât Hollywood, Elvis, Michael Jackson, bluejeans, Coca-Cola, muzică, automobile, zgârie-nori, ar ridica din umeri. Orice ar fi, Statele Unite ale Americii înseamnă în primul rând pentru cei mai mulți, tineri sau mai puțini tineri, un model al libertății, al democrației, tentația unui nivel de trai ce pare coborât direct de pe ecranele hollywoodiene. Orice se întâmplă în lume se raportează la țara care l-a avut ca prim președinte pe George Washington, culmea, un adept al izolaționismului. Până și eterata Uniune Europeană a apărut tot ca un fel de replică la federația care a dominat lumea occidentală de după cel de al doilea război mondial, iar în momentul de față se pretinde hegemon al universului. Atât de mult s-a impus în subconștientul colectiv că America (prin aceasta înțelegându-se mai întotdeauna Statele Unite) reprezintă modelul, dovada irefutabilă a oricărei argumentații, încât dacă îi atragi cuiva atenția că s-a greșit într-o chestiune, îți va replica senin: și în America este la fel! Nimeni nu analizează fondul problemei conform unei scări axiologice încă valabilă în lume - dacă nu creștine, măcar morală - ci mai toți se raportează la: se practică și în „State” ori, mai nou, și în „Uniune”!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage. Rari sunt prin zonă și tinerii. Majoritatea celor care sprijină casele sunt bătrânii. Sau poate că de fapt casele se sprijină pe ei, dar aceasta e o altă poveste. După cum mărturisea un preot, sunt ani când într-un sat nu are loc nici un botez. Înmormântări sunt însă 2-3 pe an. Dealurile din jurul Calapodeștiului par încremenite într-o liniște patriarhală care nu pare tulburată nici de vomitivele televiziunilor de scandal, de senzațional în direct, nici de normele Uniunii Europene care nu fac nici o brânză mai gustoasă sau mai sănătoasă, dar se perpelesc amarnic de grija ciobanului român. În Calapodești, &lt;si&gt;axis mundi&lt;/si&gt; a rămas Biserica. O biserică în curtea căreia s-au adunat de sărbătoarea Sfinților Români un număr de credincioși care aproape că depășea numărul locuitorilor din sat. Ce să-i fi adus în sătucul de la marginea lumii, în Calapodeștiul patriarhal, izolat și cuminte?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
