<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/sebi-sufariu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/sebi-sufariu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>N-am descoperit America!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</guid>
      <description>Dacă i-ai spune unui tânăr că America reprezintă și altceva decât Hollywood, Elvis, Michael Jackson, bluejeans, Coca-Cola, muzică, automobile, zgârie-nori, ar ridica din umeri. Orice ar fi, Statele Unite ale Americii înseamnă în primul rând pentru cei mai mulți, tineri sau mai puțini tineri, un model al libertății, al democrației, tentația unui nivel de trai ce pare coborât direct de pe ecranele hollywoodiene. Orice se întâmplă în lume se raportează la țara care l-a avut ca prim președinte pe George Washington, culmea, un adept al izolaționismului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
