<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/mircea-dafinoiu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/mircea-dafinoiu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VIITORUL PREMIER va fi mason</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românul de rând n-are ce pune pe masă, iar politicienii se păruiesc pe rupte. Totul nu este decât un circ inutil, pentru ca ochii adormiți să nu zărească adevărul din spatele scenei politice. Dacă în ediția anterioară (&lt;a class=&#34;text-decoration-underline&#34; href=&#34;https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AXA, nr. 26, „Pericolul dictaturii masonice”&lt;/a&gt;), vorbeam despre viitoarea guvernare care trebuie să fie masonică, acum suntem deja în fața faptului împlinit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;N-are rost să reamintesc aici scandalul politic al demiterii lui Boc, pentru că mi-e deja lehamite de el. Din toată păruiala asta, doar două nume s-au remarcat: Lucian Croitoru, preferatul președintelui pentru funcție de premier și Klaus Johannis, susținut de o coaliție PSD, PNL, UDMR, etc. Aparent, cei doi nu au nimic în comun. Ba chiar par să fie dușmani de moarte. Ei bine, adevărul este că’s cam frați. Johannis și Croitoru împărtășesc aceeași credință, care nu este câtuși de puțin în slujba poporului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pericolul dictaturii masonice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0  fst-italic&#34;&gt;„Tendința din ce în ce mai vizibilă a masoneriei de a acapara toate funcțiile importante în stat reprezintă un pericol pentru România.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Radu Timofte, fost director SRI&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cu doar câteva zile în urmă, împărtășeam impresii despre mersul politicii cu un fost om de afaceri căzut în mizerie. Recunosc că discuțiile despre politică au ajuns să nu-mi mai stârnească nicio emoție. Însă, de această dată totul era altfel, pentru că concluzia conversației a fost punctată ferm de interlocutorul meu: „România o să fie laboratorul de testare pentru prima dictatură masonică”. Din discuții am înțeles că pregătește prăbușirea Guvernului, organizarea parlamentară urmează să fie schimbată. Președintelui îi va fi imposibil să numească un nou premier și va recurge la dizolvarea Parlamentului. Vor urma alegeri anticipate după noua ordine constituțională, iar majoritatea care se va forma va fi una prin excelență masonică. Astfel, se va marca finalul democrației de pe la noi. Oricum, nici un om lucid la minte nu dă doi bani pe o democrație anemică, dar, totuși, de aici și până la a preda țara pe mâna unei elite a răului este o distanță dureros de mare. M-a cam răvășit discuția asta și am început să mă documentez pentru a-mi lămuri situația. Între timp, pe scena politică au avut loc mutări care n-au făcut decât să confirme previziunile interlocutorului meu. Ba mai mult, masonii kaki au început să cerșească pe față atenția autorităților.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
