<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/mircea-dafinoiu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/mircea-dafinoiu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VIITORUL PREMIER va fi mason</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</guid>
      <description>Românul de rând n-are ce pune pe masă, iar politicienii se păruiesc pe rupte. Totul nu este decât un circ inutil, pentru ca ochii adormiți să nu zărească adevărul din spatele scenei politice. Dacă în ediția anterioară (AXA, nr. 26, „Pericolul dictaturii masonice”), vorbeam despre viitoarea guvernare care trebuie să fie masonică, acum suntem deja în fața faptului împlinit.
N-are rost să reamintesc aici scandalul politic al demiterii lui Boc, pentru că mi-e deja lehamite de el.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pericolul dictaturii masonice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</guid>
      <description>„Tendința din ce în ce mai vizibilă a masoneriei de a acapara toate funcțiile importante în stat reprezintă un pericol pentru România.”
Radu Timofte, fost director SRI Cu doar câteva zile în urmă, împărtășeam impresii despre mersul politicii cu un fost om de afaceri căzut în mizerie. Recunosc că discuțiile despre politică au ajuns să nu-mi mai stârnească nicio emoție. Însă, de această dată totul era altfel, pentru că concluzia conversației a fost punctată ferm de interlocutorul meu: „România o să fie laboratorul de testare pentru prima dictatură masonică”.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
