<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/2009/</link>
    <description>Recent content in 2009 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/year/2009/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Haiduci-m-aș și n-am cui… Cronica unui haiduc modern</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/haiduci-m-a-si-n-am-cui-cronica-unui-haiduc-modern/</guid>
      <description>De ce m-aș haiduci? Câteva motive de haiducie Mă roade de vreo câțiva ani un dor nebun de haiducie. Asta dintr-o lehamite născută din sila față de un sistem social defect. Cred că aș avea o satisfacție fără margini când le-aș zări mutrele speriate ale ciocoilor de toate culorile politice. Așa cum au făcut-o haiducii din vechime, sau cu nici 50 de ani în urmă Gavrilă Ogoranu, frații Arnăuțoiu, Nicolae Ciolacu și mulți, mulți alții.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România sub asediu&#39; prostiei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/romania-sub-asediu-prostiei/</guid>
      <description>INCOMPETENȚA LA RANG DE ARTĂ… Tocmai a început noul an, lumea s-a destins după sărbătorile de iarnă și s-a ghiftuit cu bunătățile Crăciunului și a Anului Nou, iar acum, este mai mult sau mai puțin în stare să suporte noi „spectacole” ale scenei politice românești… dâmbovițene. Astfel, subiectul „reformarea statului” este din nou împins la rampă pentru a face tumbe în fața cetățenilor și a le smulge un zâmbet celor mai isteți… iar celor mai puțin isteți… aplauze, venerații, adulări frenetice, eventual, lacrimi de bucurie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seara la televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/seara-la-televizor/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/seara-la-televizor/</guid>
      <description>Pe la sfârșitul anilor 80, tata a cumpărat un televizor cu tranzistori. Ne-am hotărât ca televizorul vechi, cu lămpi, să-l ducem la țară, la bunica. Bunica era foarte bătrână și nu prea plecase din bătătură, până la cei 90 de ani ai ei. Am făcut după cum am hotărât, apoi am montat o antenă pe casă, și în cele din urmă i-am explicat bunicii cum se bagă în priză. A trecut un timp și am ajuns din nou la ea, și mare ne-a fost mirarea când ne-a pus că nici nu băgase în priză televizorul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studiu asupra francmasoneriei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/studiu-asupra-francmasoneriei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/studiu-asupra-francmasoneriei/</guid>
      <description>Actualmente valabil
Întocmit de Î.P.S. Nicolae, Mitropolit al Ardealului
Votat de Sfântul Sinod în ședința de la 11 martie 1937
Ce este Francmasoneria? „Francmasoneria este o societate secretă1, răspândită azi în lumea întreagă, pretinzând a avea un scop filosofic și umanitarist”. Nu vom începe prin a da o definiție completă a Francmasoneriei, ci vom arăta pe rând originile, organizația și diferitele ei aspecte, rezumându-le la sfârșit într-o definiție.
1. Începuturile Francmasoneriei Începuturile Francmasoneriei formează un subiect de interminabile discuții.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 februarie 1925. I. Introducere.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>I.
Introducere.
Filosofia religiei ca disciplină filosofică 1. Ritmul vremii și interesul pentru filosofia religiei Faptul că și anul trecut și anul acesta am anunțat Prelegeri de filosofie a religiei nu este în legătură cu altceva decât cu o preocupare a mea constantă care nu este, cum aș zice, un reflex al structurii actuale a vremii sau al sufletului epocii noastre contimporane, ci este o preocupare pe care s-a întâmplat să o am, cum s-a întâmplat să o aibă și alți oameni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia noastră cea păgână. Despre Moș Crăciun, porcul faraonic și bradul cosmic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagina-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagina-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</guid>
      <description>„Să prăznuim Nașterea Domnului nu cum este obiceiul în adunările norodului, ci precum place lui Dumnezeu! Nu lumește, precum vrea stăpînitorul lumii acesteia, ci mai presus de lume, duhovnicește! Nu cu cele ce ne sînt plăcute nouă, ci cu cele ce sînt plăcute Celui ce este al nostru (adică de un neam cu noi după omenire), iar mai vîrtos cu cele ce sînt plăcute Celui ce este Stăpîn al nostru (după dumnezeire).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Munte Athos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</guid>
      <description>Dintre marile peninsule mediteraneene Grecia este cea mai săracă. Solul ei sterp, capriciile climei sunt neprielnice pentru agricultură, baza însăși a existenței umane. Dar în chiar acest aspect neprielnic vieții, acest popor curajos a găsit o salutară salvare în această nenorocire funciară care nu-i îngăduie să somnoleze într-o viață plină de înlesniri. Fixat pe un sol ingrat muncește din greu pentru a pune în valoare fiecare palmă de pământ fertil defrișând pădurea, acoperind cu terase coastele dealurilor și cele stâncoase ale munților.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012 – Apocalipsa și manelizarea revelației</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/2012-apocalipsa-si-manelizarea-revelatiei/</guid>
      <description>Textul va apărea într-o formă dezvoltată în volumul lui Danion Vasile: 2012 - Apocalipsa generației Emo
Am primit pe e-mail o scurtă prezentare a filmului 2012. Prezentarea a fost pentru mine cu atât mai șocantă cu cât văzusem deja filmul…
„Iată un film ce se anunță a fi un adevărat succes pe care NIMENI nu ar trebui să îl rateze! Despre sfârșitul lumii s-au spus multe, s-au scris multe, și chiar s-au făcut o mulțime de filme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretul 410/1959 un reper al nefuncționalității sinodal-ecclesiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</guid>
      <description>Răstignirea monahismului românesc la mijlocul sec. al XX-lea este în parte cunoscut de mulți, însă împrejurările istorice, contextul politic, impactul psiho-social, jertfa unor patriarhi, ierarhi, preoți, monahi și monahii, consecințele ecclesiologice, precum și semnificația teologică a crucificării Bisericii în perioada comunistă, sunt mai puțin cunoscute și, din păcate de multe ori evaluate de unii, cu criteriile actualei libertăți democratice și raportate la firescul exercitării credinței în condițiile unei depline libertăți religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastorala la Nașterea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>IUBITULUI NOSTRU CLER ȘI POPOR HAR, PACE ȘI MILĂ
DE LA DUMNEZEU, TATĂL NOSTRU,
IAR DE LA NOI ARHIEREȘTI BINECUVÂNTĂRI Preacucernici și Preacuvioși Părinți, Preacuvioase Maici, Iubiți credincioși și credincioase, Sărbătorim în fiecare decembrie Nașterea Celui ce este „chipul” lui Dumnezeu-Tatăl (Colos. 1, 15; II Cor. 4, 4; Evr. 1, 3), adică „icoana” Sa. Și n-am fi avut astăzi decât o cunoaștere foarte limitată despre Dumnezeu-Părintele, dacă nu ni L-ar fi descoperit pe Acela Fiul Său întrupat (Mt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credințe Toleranța reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranță, precum și acuzații vehemente de intoleranță.
Discuțiile în legătură cu toleranța sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranța și „corectitudinea politică”), pe care o definește a fi un curent de gândire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 23/01.12.2009 – 31.12.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5846 din 01.12.2009
Sylvester Lajos 1 Decembrie În timp ce statuia de la Reci, a honvedului decapitat, a fost excavată din curtea muzeului, un cunoscut de-al nostru, istoric și filozof, a făcut și el săpături în domeniul său de activitate, scoțând la lumină din străfundurile istoriei o serie de documente care conțin atât pasaje ce garantează drepturile minorităților cât și o interpretare prin prisma drepturilor internaționale și a celor publice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Un nou început – mult așteptatul? Survolarea mirajului european continuă, vrem în UE cu toată tăria, sîntem oferiți sincer și necondiționat binevoitorilor și atotștiutorilor „frați” de la Bruxelles. Perseverența de care dau dovadă „autocrații” conducători ai destinului nostru politic merită remarcată, păcat că în alte domenii „satul arde și baba se piaptănă”.
Europa promite Chișinăului un nou început Ieri s-a desfășurat reuniunea a XI-a a Consiliului de Cooperare RM-UE. La Bruxelles, delegația RM a fost condusă de premierul Vlad Filat, avându-i alături pe ministrul Afacerilor Externe și Integrării Europene, Iurie Leancă, și pe viceministrul de Externe, Natalia Gherman, desemnată negociator-șef din partea Chișinăului a noului Acord de colaborare cu UE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvioasa Matrona</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/cuvioasa-matrona/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/cuvioasa-matrona/</guid>
      <description>Pe toți cei care îmi vor cere ajutorul, îi voi întâmpina la moarte, pe fiecare în parte!
Născută în anul 1881, în gubernia Tula, într-o familie de țărani săraci, cu patru copiii, semnele alegerii ei de către Domnul s-au arătat încă înainte de naștere. Din cauza sărăciei în care trăiau, mama Matronei se gândea să o abandoneze în orfelinatul contelui Golițin. Un vis prevestitor i-a zădărnicit acest plan. Viitorul ei copil i s-a arătat în somn sub forma unei păsări albe, cu chip omenesc, având ochii închiși.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pachetul formativ</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/pachetul-formativ/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/pachetul-formativ/</guid>
      <description>Reprezintă cel mai important proiect recent (2008-2010) al Fundației Anastasia și constă în republicarea cărților capitale privind definirea icoanei, a tainei dogmaticii, a canoanelor și a principalelor modele iconografice și iconologice ale Bisericii. Dumnezeu nu ni s-a descoperit teoretic, ci prin evidență, prin icoane, vizual. Cunoașterea icoanei este cheia de boltă a credinței adevărate. Sunt în total 20 de cărți, toate foste best-seller-uri ale Anastasiei, Citite cu creionul în mână sau destins, au darul de a așeza credința pe cale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crima sovietică împotriva duminicii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/crima-sovietica-impotriva-duminicii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/crima-sovietica-impotriva-duminicii/</guid>
      <description>Imensul popor ortodox de dincolo de Nistru e obligat de astăzi înainte să șteargă din socotelile lui sufletești această zi a Domnului. Duminica a fost înlocuită, printr-un decret sovietic, cu o zi numerotată și lăsată la voia oricui pentru odihnă. Nu numai numele ei, dar simpla ei ordine în săptămână a fost socotită primejdioasă, pentru că-i evocatoare de neuitate emoții.
E ultima lovitură ce se aduce creștinismului pe pământul roșu al Rusiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română după 23 august</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/biserica-ortodoxa-romana-dupa-23-august/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/biserica-ortodoxa-romana-dupa-23-august/</guid>
      <description>Extrase din Dudu Velicu „Biserica Ortodoxă în anii regimului comunist”, vol. II, București, 2005. Dudu Velicu, omul Siguranței, infiltrat în cinul monahal (secretar al Patriarhului Nicodim) pare a fi - după biografia sa - ieșit dintr-o struțo-cămilă a lui Vladimir Volkoff. Fragmentul de față, însă, ni s-a părut foarte important și de un mare interes pentru lumea contemporană. Este fascinant și în același timp îngrozitor faptul că Sinodul BOR condus de Patriarhul Nicodim a hulit împotriva Duhului Sfânt fără nicio remușcare, Textul Evangheliei a fost modificat la presiunea comuniștilor, iar ceea ce trebuie înțeles cu maximă atenție este că actualul Sinod, păstrează acele modificări.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plângerea lui Ivan Peresvetov</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/plangerea-lui-ivan-peresvetov/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/plangerea-lui-ivan-peresvetov/</guid>
      <description>…Dacă pe vreun împărat (țar) îl părăsește înțelepciunea lui militară înnăscută, și va veni la el marea blândețe, aceasta este opera dușmanilor lui: nu se va gândi împăratul la armată, nici la orânduială în împărăția sa, va petrece cu aceia, care-i aprind inima cu vrăjitorie și cu multe piedici ispititoare; și asupra ostașilor săi va aduce multă tristețe, și asupra întregii împărății multe nenorociri mari din partea demnitarilor săi, încât nimic lui nu va fi drag, nici înțelepciunea, nici armata, nici viața împărăției aceea; și care înțelepciuni (treburi) ostășești vor ajunge la dânsul sau chemarea împărătească înțeleaptă, el va începe să le nesocotească.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„SURSA PERESVETOV”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/sursa-peresvetov/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/sursa-peresvetov/</guid>
      <description>I
informațiile furnizate țarului Rusiei de un binecuvântat spion medieval „Și a pus heruvimi și sabie de foc învârtitoare, ca să păzească intrarea la pomul vieții” (Facerea 3:24).
„Neascultarea și nepăsarea pe care au arătat-o [Adam și Eva] față de porunca dată a fost pricina că Dumnezeu a întărit așa intrarea în rai. Gândește-mi-te că iubitorul de oameni Dumnezeu nu s-a mulțumit cu atât, adică să-i așeze în fața raiului, ci a pus și puterile acestea, pe heruvimii cu sabie de foc învârtitoare, ca să păzească drumul care ducea acolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Întoarcerea la Ostrov. Noi interpretări date filmului Ostrov sau despre patericul secolului XX</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/intoarcerea-la-ostrov-noi-interpretari-date-filmului-ostrov-sau-despre-patericul-secolului-xx/</guid>
      <description>Maica Ecaterina pregătește alte apariții editoriale. Acesta este un fragment dint-o lucrare ce va vedea lumina tiparului în curând.
Izvorâtă dintr-un spirit „bavarde”, intelectualizat, actualizat și de foarte multe ori monopolizat de partea adversă, primul comentariu despre EVENIMENTUL OSTROV, mi-a lăsat chiar de la primele zile ale apariției pe piață, un gust amar de „produs indefinit&#39;, de conversație, de dragul de a ne auzi vorbind… încât am luat decizia, acum la mai bine de doi ani de la apariția cărții să public o ERATĂ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lectura apostolică de duminică, 13 decembrie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/lectura-apostolica-de-duminica-13-decembrie/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/lectura-apostolica-de-duminica-13-decembrie/</guid>
      <description>Cuvânt al Arhimamdritului Ioil Konstantaros.
Există oameni care cred că este posibil să împletească două moduri de viață diametral opuse. Viața lui Hristos și viața lumii îndepărtare de Dumnezeu, adică viața păcatului pe care o insuflă diavolul cel ucigaș de oameni.
Însă cât de inacceptabilă și rătăcită este această teorie, ne-o proclamă Sfântul Duh prin Apostolul Pavel.
Este atât de semnificativ cuvântul apostolului, încât nu ne lasă locuri de răstălmăcire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu ne cheamă la cină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/dumnezeu-ne-cheam%C4%83-la-cina/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/dumnezeu-ne-cheam%C4%83-la-cina/</guid>
      <description>Omilie a Mitropolitului de Florina, părintele Augustin Kantiotis în sfânta biserică a Sfântului Ioan din Ptelemaida, 13.12.1981.
„Un om oarecare a făcut cină mare și a chemat pe mulți” (Luca 14, 16) Iubiții mei, învățătura Domnului nostru Iisus Hristos în Sfânta Scriptură este simplă. Atât de simplă, încât să poată fi înțeleasă și de copiii din școala primară și de țăranii analfabeți. Însă deși este simplă, conține înțelesuri atât de adânci, încât și mari oameni de știință și mari înțelepți rămân înmărmuriți înaintea măreției ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecumeniștii sunt coresponsabili pentru falsificarea evangheliei și pierzarea eterodocșilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/ecumenistii-sunt-coresponsabili-pentru-falsificarea-evangheliei-si-pierzarea-eterodocsilor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/ecumenistii-sunt-coresponsabili-pentru-falsificarea-evangheliei-si-pierzarea-eterodocsilor/</guid>
      <description>Protopresbiterul Theodoros Zisis, profesor universitar emerit din Tesalonic. sursa: Orthodoxos Typos, 20.11.2009.
1. Papismul și protestantismul au falsificat Evanghelia În ultima vreme mulți membri ai pleromei Bisericii se neliniștesc pentru evoluția destructivă și violentă a așa numitelor relații intercreștine dintre Ortodoxie și cele două mari erezii ale Occidentului - papismul și protestantismul. Această neliniște s-a exprimat în mai multe feluri, iar anul acesta prin redactarea cunoscutei „Mărturisiri de Credință împotriva ecumenismului”, care, răspândită și semnată de mulți, pentru prima dată a deranjat și a tulburat pe cei liniștiți care se lăudau cu succesele lor ecumeniste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Augustin de Florina: campania ateilor împotriva Bisericii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</guid>
      <description>Omilie rostită de Mitropolitul Augustin de Florina în Sfânta Biserică a Sf. Nicolae — Ydrousa, Florina, 29.12.1976 și transcrisă după o înregistrare.
Trăim, iubiții mei, într-o epocă dificilă, în anii necredinței. Necredința domină. Altădată nu îndrăznea vreun om să blasfemieze cele dumnezeiești în public. Nimeni. Dacă vreodată cineva ar fi îndrăznit, mii de mâini se ridicau să-l lovească. Nu putea să reziste. Și dacă vreodată apărea vreunul și spunea că nu există Dumnezeu, Hristos, Maica Domnului, că nu există iad și rai, îi închideau poarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papalitatea satanică sau cuvînt pentru fiara ce va ieși din pămînt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</guid>
      <description>Cuviosul părinte Iustin Popovici zice: „În istoria neamului omenesc sînt trei căderi însemnate: a lui Adam, a lui Iuda și a papei [Romano-Catolic].” Căci Romano-Catolicismul stă împotrivă Dumnezeu-Cuvîntului Hristos nu numai pentru că este eretic (adică nu învață buna Lui vestire, ci strică sfintele dogme ale credinței) și deci păgîn, dar și prin aceea că Biserica Romană, prin întîi-stătătorul ei, chiar s-a pus pe sine în locul lui Hristos! Astfel - în anul 1870, la Conciliul Vatican I - toate rătăcirile sale din trecut s-au contopit în dogma „infailibilității papei, care a ajuns atot-dogma papismului (întărită și prin al doilea Conciliu de la Vatican, din anii &#39;60 ai veacului trecut).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică (2)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</guid>
      <description>„Activ” și „contemplativ” în spiritualitatea ortodoxă și cea catolică Monahismul de tip Apusean a denaturat învățătura Bisericii. Învățătura Părinților Bisericii că drumul spre îndumnezeire se deosebește în făptuire și contemplare este de bază. Făptuirea înseamnă lupta pentru curățirea inimii, iar contemplarea este rugăciunea minții și vederea lui Dumnezeu, a luminii necreate. Făptuirea trebuie să se încheie prin contemplare, în cazul în care contemplarea este urcușul făptuirii, însă niciodată pe durata contemplării nu este părăsită făptuirea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre curajul mărturisitorilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</guid>
      <description>Din conferința Despre canonizarea sfinților români, Deva, 20 octombrie 2008, a doua parte.
În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin. Doamne Iisuse Hristoase, Fiul și Cuvântul lui Dumnezeu Cel viu, pentru rugăciunile sfinților închisorilor, luminează sufletele noastre, izbăvește-ne de toate patimile și poftele! Alungă de la noi toată lenea, toată răutatea! Ajută-ne să fim cu adevărat ai Tăi și să mergem pe urmele lor! Ajută-ne, Doamne, să trăim și să murim pentru Tine!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. II. Îmbolnăvirea hrănirii: lăcomia pântecelui. III. Profilaxia sau tămăduirea hrănirii: rânduiala și asceza</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</guid>
      <description>Lăcomia pântecelui este socotită de Spiritualitatea Bisericii de Răsărit (ca să preluăm o formulare a lui Vladimir Lossky) printre păcatele capitale, de moarte (alături de mândrie, invidie, iubire de arginți, desfrânare, trândăvie, mânie), constituind totodată și patimi. Mai mult chiar, enumerarea patimilor sau a păcatelor capitale începe uneori chiar cu lăcomia. Poate că lucrul acesta se explică și prin faptul că hrănirea este obligatorie viețuirii sau supraviețuirii ființei umane, așadar este o funcție biologică cu care omul este confruntat în permanență.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 21-22/01.11.2009 – 30.10.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Szekely Ujsag, nr. 44 din 05-11.11.2009
Autonomie, însă ce fel? Mai multe țări membre UE sunt mai mici decât regiunea transilvăneană, atât din „punctul de vedere al teritoriului sau al populației, cât și din punctul de vedere al potențialului economico-spiritual. Trebuie inițiată o provocare europeană pentru ca Transilvania să devină, în calitate de parte a României, un personaj european autonom din punctul de vedere al ideilor sale de dezvoltare și al investițiilor, precum și al imaginii sale strategice de viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Alegeri, Alegeri! În sfîrșit a avut loc și cea de-a doua tentativă de alegere a președintelui, care a eșuat ca și existența sinistră a celor ce joacă în mascarada „De-ale democrației” din Basarabia. Comuniștii au rămas fermi în decizia de a nu vota candidatul „europenașilor”, astfel vom avea bucuria de a asista la noi alegeri anticipate.
Comuniștii se răzbună pe Alianța pentru Integrare Europeană: alegerea președintelui a eșuat Mistuiți de febra electorală comuniștii nu și-au dar votul pentru Marian Lupu, singurul candidat la postul de președinte al R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patriarhul Pavle al Serbiei - Un sfânt care pășea până acum pe pământ, de acum pășește în ceruri.</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/patriarhul-pavle-al-serbiei-un-sfant-care-pasea-pana-acum-pe-pamant-de-acum-paseste-in-ceruri/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/patriarhul-pavle-al-serbiei-un-sfant-care-pasea-pana-acum-pe-pamant-de-acum-paseste-in-ceruri/</guid>
      <description>„Voi ieși în stradă să cerșesc milostenie pentru săracii mei frați” Când eram seminarist în anul I Domnul m-a învrednicit să primesc binecuvântare de la acest fericit și sfânt patriarh care binecuvânta România cu prezența și cu smeritele, matinalele, dar nu mai puțin dumnezeieștile și patriarhalele Sale Liturghii.
Peste ani, când deja eram monah, Domnul mi-a dat să-l întâlnesc din nou și în Serbia, la Palatul Patriarhal din Belgrad și în Catedrala Mitropolitană unde asista la vecernie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Despre întâlnirea cu Dumnezeu”, Antonie Bloom, mitropolitul Surojului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-intalnirea-cu-dumnezeu-antonie-bloom-mitropolitul-surojului/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-intalnirea-cu-dumnezeu-antonie-bloom-mitropolitul-surojului/</guid>
      <description>Am citit cu ani în urmă „Școala rugăciunii”. La prima lectură am fost șocat. Cartea se deschide cu un interviu luat Preasfințitului Antonie, din care aflăm destule amănunte despre biografia lui. La un moment dat, Timothy Wilson îl întreabă: „Sunteți de părere că transmiterea Evangheliei poate fi împiedicată de cultura de suprafață a stilului englezesc modern de viață?” Acesta îi răspunde: „Da, fiindcă Evanghelia trebuie să atingă nu doar intelectul, ci întreaga ființă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O carte nouă, foarte documentată, despre cipuri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/o-carte-noua-foarte-documentata-despre-cipuri/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/o-carte-noua-foarte-documentata-despre-cipuri/</guid>
      <description>A apărut volumul „Cipurile spion. Modul în care marile corporații și guvernele plănuiesc să vă urmărească fiecare mișcare prin RFID”, Autori: Albrecht Katherine, McIntyre Liz; Editura: Sophia
Știți despre RFID (Radio Frequency IDentification – Identificarea prin Frecvență Radio)? Ei bine, ar fi cazul, deoarece în doar câțiva ani această nouă și explozivă tehnologie ar putea spune oamenilor de vânzări, infractorilor și iscoadelor guvernelor absolut orice despre dumneavoastră.
Aceasta nu este o teorie a conspirației.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aducerile aminte ale părintelui Andronic Popovici duhovnicul de la Noul Neamț (1820-1892)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/aducerile-aminte-ale-parintelui-andronic-popovici-duhovnicul-de-la-noul-neamt-1820-1892/</guid>
      <description>Un monument al literaturii române restituit din arhivele KGB Manuscrisul original, păstrat doar în arhiva KGB-ului, a fost publicat pentru prima oară la Editura Cathisma, sub îngrijirea ieromonahului Savatie Baștovoi.
Despre născătorii trupești și, în parte, despre moartea minunată a tatălui, preotul Nicolae
1. Aduceți-vă aminte, o, preaiubiților, de mine, ticălosul, cum că om sînt și eu – muritor, asemenea tuturor celor din neamul lui Adam, omul cel dintîi, zidit cu mîna lui Dumnezeu din pămînt și cu voia lui Dumnezeu în pîntecele maicii mele, Maria, m-am închipuit în vreme de nouă luni de zile și m-am închegat în sînge, din sămînță bărbătească, din tata Nicolae și mama, soția sa, [care] au fost însoțiți de legea pravoslavnicei credințe, care cu poftă și dulceață trupească sărutîndu-se, s-au împreunat și, după ce m-am născut, am tras aerul cel de obște și, asemenea pătimaș, precum și născătorii mei, am căzut pe acest pămînt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce dobânzile bancare nu resimt criza?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/de-ce-dobanzile-bancare-nu-resimt-criza/</guid>
      <description>În general, rata dobânzii reprezintă un semnal puternic pentru economie, scăderea ratei dobânzii stimulează consumul și, implicit, inflația, în timp ce creșterea ratei dobânzii inhibă consumul, teoretic, stimulează economisirea și nu pune presiune suplimentară asupra prețurilor. În situația actualei crize, creșterea sau menținerea ridicată a ratei dobânzii nu este nicidecum justificată, având un caracter mai degrabă pro-ciclic, în sensul că se „mulează” pe tendința nefavorabilă a evoluției economiei, accentuând căderea economiei prin inhibarea consumului dar și a investițiilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mișcarea New Age – o nouă abordare a științei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/miscarea-new-age-o-noua-abordare-a-stiintei/</guid>
      <description>1. De la concepția materialist-atee la „știința” new age. În cadrul de referință al mișcării new age fizica și cosmologia joacă un rol deosebit de important. Aceasta se datorează faptului că fundamentul „teologic” atât de fragil al mișcării are nevoie în lumea în care a apărut - spațiul euro-atlantic - de o acoperire și susținere de tip scientist, cea în care crede cu cea mai mare tărie omul secularizat al acestui spațiu și acestei epoci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Ambrozie de Kalavrite și Eghialia (Elada) - O declarație inadmisibilă a Papei de la Roma la Ierusalim</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/mitropolitul-ambrozie-de-kalavrite-si-eghialia-elada-o-declaratie-inadmisibila-a-papei-de-la-roma-la-ierusalim/</guid>
      <description>NU SUNTEM DE ACORD! Sanctitatea Sa, Papa Benedict al Romei, Întâistătătorul Bisericii Romano-Catolice, în martie trecut a vizitat Țara Sfântă a Ierusalimului și s-a întâlnit cu Patriarhul Ortodox al Ierusalimului, Preafericitul Teofilos.
La asemenea evenimente au loc luări de cuvânt alternative și se fac declarații oficiale. Așadar, după cum am citit în știrea respectivă, Papa se pare că a spus printre altele și următoarele: „Doresc ca întâlnirea noastră de astăzi să dea un nou impuls lucrărilor pentru Dialogul Teologic dintre Biserica Romano-Catolică și Bisericile Ortodoxe” (16 mai 2009).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monahi și clerici au fost pedepsiți pentru incidentele din Pafos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/monahi-si-clerici-au-fost-pedepsiti-pentru-incidentele-din-pafos/</guid>
      <description>Sfântul Sinod al Bisericii din Cipru s-a întrunit pe 4 și 5 noiembrie într-o adunare extraordinară de două zile sub președinția Arhiepiscopului Hrisostomos al Ciprului.
Sfântul Sinod al Bisericii Cipriote, în această adunare extraordinară de două zile, a continuat examinarea la număr a noului proiect al Cărții Statutare a Bisericii Ciprului.
De asemenea, de semnalat că Sfântul Sinod a fost informat despre anchetele întreprinse de mitropoliții de Kitios și Trimitunda pentru monahii și clericii care au luat parte la evenimentele din Pafos pe perioada dialogului dintre ortodocși și romano-catolici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre recunoașterea primatului universal al Papei de la Roma în primul mileniu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-recunoasterea-primatului-universal-al-papei-de-la-roma-in-primul-mileniu/</guid>
      <description>Sfântul Munte, 22 septembrie 2009 Comisia Mixtă Internațională de Dialog Teologic între ortodocși și romano-catolici se întâlnește în Cipru în octombrie viitor pentru a discuta tema: „Rolul Papei Romei în comuniunea Bisericilor în primul mileniu”. Chestiunea a fost propusă chiar de către Comisie în cunoscutul Text de la Ravenna (2007) și se rezumă la întrebarea: Care era rolul episcopului Romei în primul mileniu, când exista comuniunea Bisericilor din Răsărit și Apus și cum trebuie să fie înțeleasă învățătura Conciliilor I și II Vatican despre primatul papal universal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</guid>
      <description>Creștinii ortodocși ai vremii noastre citează deseori din Sfinții de demult și din Părinții contemporani atunci cînd fac referiri la virtuțile morale, minimalizînd învățăturile teologice ale acestora. Fără cercetarea teologiei drept slăvitoare a Părinților Bisericii nu poate fi înțeleasă spiritualitatea catolică și erorile misticii catolice. Limitîndu-se la a reproșa catolicismului doar abateri de ordin moral (războaie, inchiziție) ori canonic-juridic (prozelitism în țările ortodoxe, răpirea lăcașurilor ortodoxe), capcană în care cad adesea chiar și cei ce se opun prozelitismului catolic, ortodocșii neglijează tocmai ceea ce pe catolici îi diferențiază fundamental de ortodocși, aceasta fiind trăirea duhovnicească rezultată din învățăturile de credință.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Viață și moarte la Roma” (Life and Death in Rome) sau câtă încredere poți avea în propaganda americană…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</guid>
      <description>Ne îndoim, cu foarte multă gravitate, de conținutul științific al tuturor filmelor documentare, transmise, în zilele noastre, pe oricare dintre rețelele TV. Noi, românii, avem impresia că politica afectează adevărul - născând ipocrizia „punctelor de vedere” - doar în cazul programelor cu specific politic (…numai orb să fii, să nu-ți dai seama că reclamele comerciale, ba chiar și desenele animate - au conținut grosier-manipulatoriu, de un grad de perversitate și de periculozitate absolut îngrijorător…!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre cv-ul ascuns al culturii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-cv-ul-ascuns-al-culturii/</guid>
      <description>Ruptura din Duecento și schimbarea dreptarului Bisericii Romano-Catolice Schimbarea dreptarului bisericesc este un act deliberat semnat de romano-catolicism. A fost „finalizat“ în Duecento. Prin urmare, occidentul creștin este răspunzător nu numai de dezastrul pe care și l-a pricinuit singur, ci și de celelalte alunecări doctrinare pricinuite altor neamuri. Astăzi cei care-l mustră aspru sunt icoana și dreptarul ei, principale lui victime și ulterior, ale laicității celui de-al doilea mileniu. Mai nou, clerul romano-catolic încearcă de ochii lumii și pentru a nu se arăta codaș duhovnicește, să „reconsacre“ icoana, fără să o poată recupera decât prin prisma habitusurilor culturale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Păgînismul romano-catolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/paginismul-romano-catolic/</guid>
      <description>„…[norodul ales] se va duce, și se va apuca să slujească altor dumnezei și se va închina acelora - sau soarelui, sau lunii sau la toată oștirea cerească - ceea ce Eu n-am poruncit” (Deuteronomul 17:3). „Și au schimbat adevărul lui Dumnezeu întru minciună, și au cinstit și au slujit făpturii mai mult decît Făcătorului, Care este binecuvîntat în veci. Amin!” (Romani 1:25)1.
 Fiind atît de înfricoșat eretic, Romano-Catolicismul este neapărat și păgîn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genocid pe farfurie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/genocid-pe-farfurie/</guid>
      <description>Așa-i că mereu v-ați întrebat de ce sunt americanii niște grăsani? Ei bine, omul modern este supus unor modificări fără precedent, în fața cărora organismul nu se poate adapta. Modificările alimentare din ultimii 70 de ani au fost într-atât de radicale, încât efectele asupra organismului uman s-au resimțit peste doar o singură generație. Constatăm în principal tulburări ale metabolismului, afecțiuni cu componente inflamatorii, dereglări ale tensiunii arteriale, nervozitate și stres. La acestea se mai adaugă o veritabilă explozie a cancerului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un atentat la viața umană: vaccinul împotriva gripei porcine. Nu faceți vaccinul și nu lăsați pe nimeni să-l facă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/un-atentat-la-viata-umana-vaccinul-impotriva-gripei-porcine-nu-faceti-vaccinul-si-nu-lasati-pe-nimeni-sa-l-faca/</guid>
      <description>Un virus pentru criza economică „Gripa porcină” a fost inclusă la bolile cu evoluție „atipică”, ceea ce ridică întrebări cu privire la proveniența virusului H1N1. Ministrul sănătății din Indonezia, d-na Siti Fadillah Supari, a „recidivat”, declarând într-o conferință de presă că nu exclude posibilitatea ca virusul H1N1 să fi fost creat în laborator. Indonezia nu a raportat cazuri de gripă porcină, însă a fost afectată de gripa aviară, în 2003. În urmă cu câtva timp, Siti Fadillah a acuzat marile laboratoare de inginerie genetică din lume că fabrica virusuri pentru a spori profiturile companiilor farmaceutice, grav afectate de criza mondială.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre provocările contemporane. Cuvânt la hramul mănăstirii Petru Vodă - 8 noiembrie 2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-provocarile-contemporane-cuvant-la-hramul-manastirii-petru-voda-8-noiembrie-2009/</guid>
      <description>Bucurați-vă în Domnul! Bucurați-vă că Dumnezeu ne-a adunat la acest praznic pentru a-i lăuda, pentru a-i cinsti pe Sfinții Arhangheli Mihail și Gavril. Bucurați-vă, cuvioși părinți! Bucurați-vă, cuvioase maici! Bucurați-vă, preoți și credincioși, că Dumnezeu ne-a adunat împreună. La Sfânta Liturghie, preoții spun și răspund: „Hristos în mijlocul nostru!”, „Este și va fi!”. Cu adevărat, Hristos ne-a spus că acolo unde sunt adunați doi sau trei în numele Său, El este cu ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. I. Hrănirea</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/hranire-si-mantuire-i-hranirea/</guid>
      <description>De la paradisul originar la raiul eshatologic - un șir de mese. Istoria hranei începe pentru omenire, în lumina referatului biblic, cu hrana din Eden [Facerea 1, 29] și de la Pomul cunoștinței binelui și răului [Facerea 2, 16-17] și (ne)sfârșește cu Pomul Vieții - Crucea lui Hristos și la masa din Împărăția Tatălui, când Hristos va bea, într-un fel nou, inimaginabil, cu ucenicii Lui, Potirul euharistic [Matei 26, 29]. Acest parcurs poate fi privit și prin prisma unui șir de mese importante la scara istoriei mântuirii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 19/01.10.2009 – 15.10.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 794 din 01.10.2009
Szekeres Attila
Las să fluture Cât de mărinimos este prefectul nostru, pe care îl deranjează drapelul secuiesc: 596 deocamdată, nu trece la aplicarea de sancțiuni. Însă dacă nu va merge cu vorba bună, va fi obligat să treacă la sancțiuni. Cu alte cuvinte, să-i amendeze pe primarii care au arborat pe primăriile lor drapelul. Codrin Munteanu a învățat de la predecesori marcanți, precum Horia Grama sau răposatul Adrian Cășunean-Vlad, care și ei erau deranjați de simbolurile naționale și aplicau amenzi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Morile de vânt ale lui Filat Prim ministrul nostru cel de toate zilele, iubitor de UE, a făcut o mică croazieră în paradisul european de peste Prut. Omul e pus pe fapte mari: acorduri de asociere la forma modernă de sclavie a popoarelor — așa numita UE, întâlniri cu Băsescu — „marele iubitor al românilor și românismului”. Viitorul feeric, spus de la înălțimea persoanelor conducătoare sună bine. Vom citi însă printre rândurile mincinoase și vom vedea adevărata lor față, adevăratele lor scopuri?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Învățătura Starețului Tadei pentru omul zilelor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/invatatura-staretului-tadei-pentru-omul-zilelor-noastre/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/invatatura-staretului-tadei-pentru-omul-zilelor-noastre/</guid>
      <description>De câțiva ani pe piața de carte duhovnicească apar publicații de „psihoterapie ortodoxă”. Printre ele lucrarea Mitropolitului Hierotheos Vlahos, intitulată simplu „Psihoterapie ortodoxă”, a devenit un reper pentru acest tip de abordare a bolilor sufletului. Pentru că despre asta este vorba: călugări, psihiatri, psihologi se întâlnesc într-un elan interdisciplinar ca să demonstreze că bolile psihice nu au întotdeauna cauze neuro-fiziologice, ci au la bază păcatele personale sau moștenite ereditar. Concluzia se impune de la sine: dacă ne vom lepăda de păcate, ne vom însănătoși sufletește și trupește.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reprezentarea Bisericii în fața organismelor puterii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/reprezentarea-bisericii-in-fata-organismelor-puterii/</guid>
      <description>Părintele Dumitru consideră că cei ce ajung să reprezinte și susțin interesele Bisericii în Parlament, și mai ales în comisiile de lucru ale acestuia, trebuie să fie în cea mai strânsă legătură cu reprezentanții autentici și acreditați ai Bisericii, cu ierarhii respectivi, iar nu să acționeze de sine, fapt ce conduce la rezultate dezastruoase. Oare, se întreabă el, trebuie „să formăm nuclee de luptători pentru interesele și idealurile Bisericii în domeniul social, economic și politic, în domeniul lumii ce ne stă în față, nuclee centralizate într-o conducere unitară, delegate și de ele, dar și de Biserică?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A fi „bun român”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</guid>
      <description>Întâmpinarea, plină de dorința sinceră a unei lămuriri, pe care colegul meu de învățământ, d. prof. Frollo, a publicat-o în această foaie în apărarea românilor catolici, ne dă prilejul să revenim asupra unor chestiuni pe cari noi, la „Cuvântul”, le socotim drept fundamentale.
D. Frollo se întreabă surprins și, oarecum, îndurerat: de ce și de unde îndârjirea unor cercuri ortodoxe împotriva românilor de confesiune romano-catolică? Adică cum, un catolic nu poate fi un „bun român”?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriu adresat Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe Române</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/memoriu-adresat-sfantului-sinod-al-bisericii-ortodoxe-romane/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/memoriu-adresat-sfantului-sinod-al-bisericii-ortodoxe-romane/</guid>
      <description>Preafericite Părinte Patriarh, Înalt Preasfințiți Părinți Mitropoliți și Arhiepiscopi, Preasfințiți Părinți Episcopi,
Am putut constata în ultimii ani că toate eforturile pe care Biserica Ortodoxă le face în direcția dialogului cu romano-catolicii sunt întâmpinate din partea apusului cu duplicitatea acelorași strategii iezuite de prozelitism și expansiune cezaro-papistă. În cadrul dialogului oficial (unde Ortodoxia este chemată la mărturisirea neschimbată a dreptei credințe către cei desprinși de la Una, Sfântă, Sobornicească și Apostolească Biserică) se vorbește foarte mult despre iubire și reconciliere și se face apel la uitarea „unui trecut al neînțelegerilor produse de spiritul de intoleranță”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planul textului care se va semna în Cipru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/planul-textului-care-se-va-semna-in-cipru/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/planul-textului-care-se-va-semna-in-cipru/</guid>
      <description>Publicăm de pe site-ul orthodoxia.gr planul textului care va fi semnat în Cipru de către Comisia Mixtă de Dialog dintre ortodocși și romano-catolici.
Expunem în exclusivitate planul dezbaterilor care se desfășoară în Pafos spre informarea cititorilor în traducerea membrilor Uniunii Filo-Ortodoxe „Kosmas Flamiatos”, plan pe care am reușit să-l sustragem de la participanți.
Planul textului oficial care va fi semnat în cadrul întrunirii comisiei mixte pentru dialogul dintre ortodocși și catolici în Cipru Rolul episcopului Romei în comuniunea Bisericii din primul mileniu Introducere 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hristos este capul Bisericii și nu papa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/hristos-este-capul-bisericii-si-nu-papa/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/hristos-este-capul-bisericii-si-nu-papa/</guid>
      <description>Comunicatul Ierarhiei Bisericii Greciei referitor la dialoguri și la „Mărturisirea de credință” Ierarhia Bisericii Greciei în ședința ei din după-amiaza zilei de 15 octombrie a.c., ca și în prima parte a ședinței de astăzi, la propunerea Preafericitului Ieronim, Arhiepiscopul Atenei și a toată Grecia, a dezbătut tema dialogului dintre ortodocși și romano-catolici.
La început s-a citit Scrisoarea Patriarhului Ecumenic Kir Bartolomeu referitoare la așa-numita „Mărturisire de Credință”, care a fost semnată de clerici, monahi și laici, după care s-au citit de asemenea și scrisorile Înaltpreasfințiților Mitropoliți către Sfântul Sinod, în care cereau informații referitoare la textul care s-a semnat la Ravenna și la planul care se va dezbate în zilele următoare în Cipru referitor la primatul papal în timpul primului mileniu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfinți Părinți „Heliocentriști”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sfinti-parinti-heliocentristi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sfinti-parinti-heliocentristi/</guid>
      <description>În ultima vreme au apărut în planul dezbaterilor teologice bisericești și păreri și reacții legate de cosmologia scripturistică și patristică.
Celui ce se apleacă cu dragoste și răbdare spre acest subiect atât de important chiar și pentru mântuire, i se descoperă adevărate „taine” peste care s-a așternut — de către anume oameni insuflați de… — un adevărat strat gros de praf și rugină. Dar, odată ce lumina harului împrăștie aceste straturi de greșeală, hulă, necredință și uitare, răsare încet-încet un cosmos alcătuit de Dumnezeu pentru om într-o anumită ordine, dimensiune, vechime, alcătuire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pisica blândă zgârie rău…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/pisica-blanda-zgarie-rau/</guid>
      <description>În ultima vreme s-a vorbit mult despre celebra constatare a tânărului dar nu mai puțin lucidului ieromonah Savatie Baștovoi. „Două carii ieșite din aceeași găoace rod astăzi poporul nostru: ecumenismul pe plan religios și ideea Uniunii Europene pe plan politic si economic”1. Această poziție este contestată însă de un număr destul de mare de preoți și teologi, care se regăsesc în afirmațiile părintelui profesor Constantin Coman despre „erminia conform căreia Europa este un pericol despre ortodoxie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuviosul Paisie Aghioritul: „Ortodocșii se vor ciocni cu cei din NATO&#34;</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/cuviosul-paisie-aghioritul-ortodocsii-se-vor-ciocni-cu-cei-din-nato/</guid>
      <description>Focul care s-a aprins în Balcani se va extinde. Stăpânirea rusească de astăzi se va răsturna și popoarele ortodoxe ale Balcanilor se vor ciocni cu popoarele din NATO, pe terenul Turciei, care va dispărea de pe hartă. Ciprul va primi o palmă vremelnică de la turci. Din această conflagrație generală, însă, se va naște Bizanțul. Toate sunt conduse de Logosul divin, nici de americani, nici de evrei. Aceștia se impun câteodată, pentru că Dumnezeu îngăduie, ca să-i pedepsească pe ai Săi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un model de evlavie incultă din secolul II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/un-model-de-evlavie-inculta-din-secolul-ii/</guid>
      <description>Într-un text surprinzător de actual, Sfântul Ioan Casian descrie tânguirea unui monah oprit de starețul mânăstirii și cinul călugăresc să se roage ardent unei icoane derapate canonic - probabil o imagine antropomorfistă a lui Hristos. În cele din urmă avva Serapion se supune, plângându-și amarnic neputința de a comunia cu icoana canonică a Domnului. Christos Yannaras și-a ridicat împotrivă destui „creștini sadea”, numind pietismul marea erezie a timpurilor moderne. Să reținem că vreme de 200 de ani, mânăstirea Probota n-a fost victima pietismului mirean ci a celui monastic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sărutul lui Iuda sau despre groaznicele strădanii iconice ale lui Franco Zeffirelli</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/sarutul-lui-iuda-sau-despre-groaznicele-stradanii-iconice-ale-lui-franco-zeffirelli/</guid>
      <description>Titlul acestui scurt studiu polemic al unei acțiuni plastice realizată în 1994, în cadrul binecunoscutei manifestări „toamna budapestană”, la invitația criticului maghiar Laszlo Beke – una dintre cele mai prestigioase personalități ale avangardei contemporane europene. Locul ales de Beke pentru a găzdui desfășurarea manifestării românești a fost osuarul dezafectat din subsolul Catedralei-muzeu Kiscell, situată pe versantul Buda al Budapestei.
Inițiativa unei „pledoarii anti-zeffirelli” a aparținut „Anastasiei” și a fost susținută de o echipă de artiști formată din Mihai Sârbulescu, Ioana Bătrânu, Ion Grigorescu, Horia Paștina, Bogdan Vlăduță și subsemnatul iar alcătuirea documentarului video și foto al prestației noastre a fost realizat de Marius Caraman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre lumeasca stăpînire. Cuvînt la porunca apostolului, care zice: „Tot sufletul să se supună stăpînirilor celor covîrșitoare!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-lumeasca-stapinire-cuvint-la-porunca-apostolului-care-zice-tot-sufletul-sa-se-supuna-stapinirilor-celor-covirsitoare/</guid>
      <description>Întrebîndu-ne pentru începutul și rostul politicii, adică ale stăpînirii și povățuirii unora de către alții, găsim răspunsul luminat în Carte (căci nu degeaba și în zadar se numește simplu: „Biblos”), acolo unde se află deslușită în amănunt întreaga istorie a acestei lumi. Pentru ceea ce căutăm aici, ne vom lăsa călăuziți mai întîi de Fericitul Theodorit, episcopul Chirului, care zice așa:
„Nu Însuși Făcătorul a despărțit dintru început firea [omenească] spre a fi slugi și stăpîni, ceea ce vom arăta îndată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre moneda euro</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/despre-moneda-euro/</guid>
      <description>În conformitate cu Tratatul de la Amsterdam (1997) toate țările ce devin membre ale Uniunii Europene trebuie să adopte euro ca monedă după o perioadă mai mult sau mai puțin extinsă. Țările candidate la zona euro (sau Uniunea Economică și Monetară, pe scurt UEM) trebuie să mențină moneda națională în conformitate cu Mecanismul Ratei de Schimb 2 (MRS II) pentru o perioadă de cel puțin doi ani înainte de aderare. Acest obiectiv necesită în țările candidate restructurarea sectorului bancar și a instituțiilor de politică monetară în contextul general ce reflectă funcționarea sistemului euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIITORUL PREMIER va fi mason</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/viitorul-premier-va-fi-mason/</guid>
      <description>Românul de rând n-are ce pune pe masă, iar politicienii se păruiesc pe rupte. Totul nu este decât un circ inutil, pentru ca ochii adormiți să nu zărească adevărul din spatele scenei politice. Dacă în ediția anterioară (AXA, nr. 26, „Pericolul dictaturii masonice”), vorbeam despre viitoarea guvernare care trebuie să fie masonică, acum suntem deja în fața faptului împlinit.
N-are rost să reamintesc aici scandalul politic al demiterii lui Boc, pentru că mi-e deja lehamite de el.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ORTODOXIA între transcendent și politic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodoxia-intre-transcendent-si-politic/</guid>
      <description>Pentru ca Biserica Ortodoxă să nu mai fie acuzată de colaboraționism și slugărnicie cu puterea lumească și chiar de trădare față de valorile ei perene, am propus Sfântului Sinod al Sfintei noastre Biserici Ortodoxe Române o doctrină socială, care să reglementeze moral relația dintre stat, lumea seculară și Biserică.
Întrucât statul actual a „condamnat” în general crimele comunismului dar nu și ideologia lui care le-a făcut posibile, Biserica este datoare moral să intervină și să-și precizeze poziția față de următoarele dileme etice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodocșii și paradocșii de noi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodocsii-si-paradocsii-de-noi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/ortodocsii-si-paradocsii-de-noi/</guid>
      <description>Ortodocșii Cu totul contradictoriu apare faptul că un popor ortodox (87%, cel puțin) poate accepta — și acceptă — ca viața în România să fie cea care este: o viață bazată pe o mare diversitate de exprimări anticreștine. De la legislația profund anticreștină, până la manifestările denumite „culturale” (de fapt, definitiv subculturale sau, în cel mai bun caz pseudoculturale) care se perindă prin fața ochilor noștri zilnic. Nu doar că acceptăm, dar și participăm la acest carnaval cotidian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 18/05.09.2009 – 30.09.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5780-15.09.2009; Farkas Reka
Memorandumul de la Miercurea Ciuc a fost finalizat După aproximativ o săptămână de la adoptare, a văzut lumina zilei memorandumul adoptat în cadrul marii adunări a autoguvernărilor de pe Pământul Secuiesc, organizată la Miercurea Ciuc. Primarii și consilierii prezenți au acordat încredere anticipată documentului, deoarece după cum a reieșit, UDMR și CNMT - cele două grupări care au organizat manifestarea - nu au reușit să ajungă la un consens în legătură cu textul actului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Primatul prostiei din Moldova În Basarabia „salvatorii națiunii” își încordează mușchii în exerciții democratice, relații extraconjugale cu UE, „băi de mulțime” între pensionari din care ies cam șifonați. Totuși așteaptă în joc de glezne firimiturile de la Bruxelles - pe care le vor plăti înzecit, sperînd la integrarea în UE, adică mai exact dezintegrarea noastră ca popor. Acești trădători mustind de prostie, vanitate, sete de putere și josnicie mă duc întotdeauna cu gîndul la versurile lui Eminescu „astă pleavă, ăst gunoi” și îmi pun întrebarea cît mai poate ține această falsitate, această minciună pe care toți o simt însă aproape nimeni nu se ridică împotriva-i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultima pagină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/ultima-pagina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/ultima-pagina/</guid>
      <description>Este anevoios a urmări drumul acestor mărturisitori eroi ai neamului nostru pentru că conștiința în luptă cu diavolul este binecuvântată numai unora. Că este anevoios drumul ne încurajează și Sf. Ioan Gură de Aur în Liturghier într-o rugăciune de la vecernie: „și să ne izbăvești de cei ce ne vânează sufletele noastre”.
Dacă au fost profeți pe tot parcursul creștinismului nostru biblic, în zilele noastre se încheie cu cei mai apropiați profeți ai vieții noastre creștin ortodoxe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfinții și Părinții Bisericii despre „sfinții” catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfintii-si-parintii-bisericii-despre-sfintii-catolici/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfintii-si-parintii-bisericii-despre-sfintii-catolici/</guid>
      <description>Întrucît catolicismul a căzut din Biserica Apostolică „ridicîndu-se tot Darul lui Dumnezeu de la dînsul” (Sfîntul Iosif de la Văratec) în catolicism nu există sfinți nici sfinte moaște, ci doar în Ortodoxie (Sfîntul Ioan de Kronstadt). În scrisorile sale către ieromonahul Balfour, fost catolic, atras de scrierile misticilor catolici și, după convertirea la ortodoxie, Arhim. Sofronie de la Essex, la început îngăduitor, sfîrșește prin a-i declara fără înconjur că învățăturile „sfîntului” Ioan al Crucii sunt vătămătoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blazarea alegătorului de cursă lungă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/blazarea-alegatorului-de-cursa-lunga/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/blazarea-alegatorului-de-cursa-lunga/</guid>
      <description>Impresii estetice Tolănit în fața televizorului, în plină după-amiază de duminică, Alegătorul de Cursă Lungă nu are de unde să vadă un film frumos în care Binele învinge răul. Toate canalele TV expun năbădăile Animalului Politic. Pe cine a mai mușcat el, cum dă din coadă, cum rage către spectatori.
Separat de ecranul TV, Alegătorul stă face to face cu Crizantema cea Veștedă. Crizantemă separă viața lui publică de cea privată, ascunzând-o cu mare grijă pe cea din urmă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentru un învățământ religios-creștin ortodox comunitar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pentru-un-invatamant-religios-crestin-ortodox-comunitar/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pentru-un-invatamant-religios-crestin-ortodox-comunitar/</guid>
      <description>„Iar cine va sminti pe unul dintr-aceștia mici care cred în Mine, mai bine i-ar fi lui să i se atârne de gât o piatră de moară și să fie afundat în adâncul mării. Vai lumii, din pricina smintelilor! Că smintelile trebuie să vină, dar vai omului aceluia prin care vine sminteala. Iar dacă mâna ta sau piciorul tău te smintește, taie-l și aruncă-l de la tine, că este bine pentru tine să intri în viață ciung sau șchiop, decât, având amândouă mâinile sau amândouă picioarele, să fii aruncat în focul cel veșnic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrisoarea Mitropolitului Serafim de Pireu către Arhiepiscopul Greciei despre „infailibilitatea” papei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scrisoarea-mitropolitului-serafim-de-pireu-catre-arhiepiscopul-greciei-despre-infailibilitatea-papei/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scrisoarea-mitropolitului-serafim-de-pireu-catre-arhiepiscopul-greciei-despre-infailibilitatea-papei/</guid>
      <description>Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către Arhiepiscopul Ieronim al Atenei și a toată Grecia cu pretextul întrunirii Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialogul „Teologic dintre ortodocși și romano-catolici”, cu tema „Rolul episcopului Romei în comuniunea Bisericilor primului mileniu”, ce va avea loc în Cipru.
Mitropolitul de Pireu, în scrisoarea sa către Arhiepiscopul Ieronim, referindu-se la rolul episcopului Romei subliniază: „Este un adevăr istoric imbatabil că niciodată Biserica în primul mileniu nu a recunoscut episcopului Romei vreun primat de autoritate și de jurisdicție în plan universal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schimb de scrisori cu puțin înainte de Dialogul dintre ortodocși și catolici din Cipru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/schimb-de-scrisori-cu-putin-inainte-de-dialogul-dintre-ortodocsi-si-catolici-din-cipru/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/schimb-de-scrisori-cu-putin-inainte-de-dialogul-dintre-ortodocsi-si-catolici-din-cipru/</guid>
      <description>Multe scrisori văd lumina publicității zilele acestea, toate referindu-se la Dialogul dintre ortodocși și catolici care va avea loc în Cipru.
De o parte, avem scrisorile Mitropoliților de Konița și Pireu către Arhiepiscopul Greciei, în care se cere expunerea problematicii dialogului Ierarhiei (ce se întruni acum în octombrie) și trasarea unor linii directoare reprezentantului Bisericii Greciei la Dialog - Mitropolitul Hrisostomos de Messinia. În același moment, scrisori cu un conținut foarte important referitor la această temă a trimis atât Sinodului Bisericii Greciei, cât și Sfântului Munte profesorul Tselenghidis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfânta Chinotită a Sfântului Munte despre Dialogul cu romano-catolicii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfanta-chinotita-a-sfantului-munte-despre-dialogul-cu-romano-catolicii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sfanta-chinotita-a-sfantului-munte-despre-dialogul-cu-romano-catolicii/</guid>
      <description>Sfânta Chinotită a Sfântului Munte Athos a adoptat astăzi o poziție oficială cu privire la întrunirea Comisiei Mixte de Dialog între ortodocși și romano-catolici în Cipru. Sfânta Chinotită a hotărât următoarele:
1. Sfântul Munte, de-a lungul veacurilor, rămâne prin harul lui Hristos păzitor credincios al Sfintei Credințe Ortodoxe, pe care de Dumnezeu propovăduitorii Apostoli au predat-o Bisericii și de Dumnezeu purtătorii noștri Părinți, prin Sfintele Sinoade Ecumenice au păstrat-o de-a lungul veacurilor nefalsificată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apel la semnarea mărturisirii de credință împotriva ecumenismului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-la-semnarea-marturisirii-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-la-semnarea-marturisirii-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>Cei ce au semnat „mărturisirea de credință împotriva ecumenismului” sunt peste 8600
Conform ultimei actualizări (7/10/2009), postate de Sfânta Mănăstire Pantocrator – Melissohori, credincioșii care au semnat „mărturisirea de credință împotriva ecumenismului” sunt peste 8600, iar zi de zi se înmulțesc semnatarii dintre clerici și laici.
Lista cu numele semnatarilor, deja actualizată, o puteți vedea făcând click pe: http://www.Impantokratoros.Gr/abf82395.El.Aspx
Îi chemăm pe toți cititorii acestor rânduri să semneze „mărturisirea de credință împotriva ecumenismului”, ca o mică contribuție a lor la lupta anti-ecumenistă la care trebuie să participăm toți, fiecare în felul și în măsura în care poate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vizita papei în Cipru și dialogul dintre ortodocși și romano-catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/vizita-papei-in-cipru-si-dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/vizita-papei-in-cipru-si-dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</guid>
      <description>Λευκωσία, του Αριστείδη Βικέτου
Cu aproape o lună în urmă Arhiepiscopul Hrisostomos al II-lea a fost informat despre vizita papei Benedict al XVI-lea în Cipru în luna iunie, vizită care a fost comunicată ieri printr-un comunicat guvernamental oficial.
Conform informațiilor Preafericitul a fost informat despre aceasta de către nunțiul Vaticanului în Ierusalim, care este acreditat și în Cipru. De semnalat că papa va vizita Cipru în calitate de șef de stat, răspunzând invitației președintelui Hristofia, și nu în calitate de șef al Bisericii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poporul credincios așteaptă de la ierarhii Greciei un răspuns patristic către Patriarhul Bartolomeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/poporul-credincios-asteapta-de-la-ierarhii-greciei-un-raspuns-patristic-catre-patriarhul-bartolomeu/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/poporul-credincios-asteapta-de-la-ierarhii-greciei-un-raspuns-patristic-catre-patriarhul-bartolomeu/</guid>
      <description>După scrisoarea Patriarhului Bartolomeu către Arhiepiscopul Ieronim referitoare la „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului” și scrisoarea Mitropolitului Pergamului (Ioannis Zizioulas) către toți ceilalți mitropoliți, Ierarhia Bisericii Greciei va trebui în mod obligatoriu să ia o poziție și niște hotărâri față de deschiderile filocatolice și ecumeniste ale patriarhului și ale celor dimpreună cu el.
Poporul credincios așteaptă un puternic răspuns de împotrivire întemeiat pe Sfinții Părinți la amenințările patriarhale și o poziție clară și lipsită de ambiguitate a ierarhilor Greciei referitoare la dialogul cu catolicii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Întâlnirea din Cipru - o amenințare pentru unitatea ortodoxă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/intalnirea-din-cipru-o-amenintare-pentru-unitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/intalnirea-din-cipru-o-amenintare-pentru-unitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>Este deja o convingere comună că întrunirea în Cipru a Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialog Teologic dintre ortodocși și romano-catolici, cu tema „Rolul episcopului Romei în comuniunea Bisericilor în primul mileniu”, constituie o amenințare vizibilă pentru unitatea interioară a Bisericii Ortodoxe.
De-a lungul istoriei, Biserica a apărat unitatea ei interioară prin sistemul ei sinodal, atât în ceea ce privește temele dogmatice, cât și în ceea ce privește cele canonice și morale, așa încât să salveze drumul soteriologic al credinciosului către nădejdea mântuirii lui în Hristos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Scandalul bisericesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scandalul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scandalul-bisericesc/</guid>
      <description>Iubitorii de scandal, mai mult decât de senzațional chiar, pot să fie mulțumiți. Există - sau se încearcă stăruitor a se crește - un nou „scandal bisericesc”.
Cred că fenomenul este specific așezării publice românești. Nu cunosc, în orice caz, întâmplări analoage aiurea. Poate pentru că Biserica noastră ar fi mai rea? Pentru că chiriarhii noștri ar fi mai plecați păcatului sau „opinia publică” mai puritană? Nu.
Ne aducem doar aminte de blestemățiile pe cari le povestește istoria religioasă despre diferiții capi de Biserici; cunoaștem și noi, în zilele noastre, proeminente personalități ecleziastice de prin alte părți, a căror viață privată nu din cele mai pure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acatistul Sfinților Mărturisitori români din închisori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/acatistul-sfintilor-marturisitori-romani-din-inchisori/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/acatistul-sfintilor-marturisitori-romani-din-inchisori/</guid>
      <description>După obișnuitul început… Condacul 1: Pe Mărturisitorii cei aleși ai lui Hristos, podoaba Bisericii noastre, pe cei ce în temniță chinuri și batjocuri au răbdat, ostașii cei adevărați ai Domnului care cu puterea Crucii pe slujitorii satanei au rușinat și în ceruri se roagă pentru noi, cu dorire să îi lăudăm zicând: Bucurați-vă, Sfinților Mărturisitori, care în temniță, Golgota neamului românesc ați suit!
Icosul 1: De la icoană și de la altar ați pornit, Sfinților Mărturisitori, să apărați dreapta-credință și neamul românesc de urgia ce venea dinspre Răsărit, și nici prigoana, nici temnița nu v-au îngrozit, ci cu tărie ați stat împotriva uneltirilor satanei, pentru care bucurându-ne vă lăudăm zicând:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lacrimile preotului căzut…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/lacrimile-preotului-cazut/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/lacrimile-preotului-cazut/</guid>
      <description>Ne-am obișnuit să judecăm, ne-am obișnuit să ne smintim din orice, ne-am obișnuit să vedem paiul din ochiul aproapelui, bârna din ochii aproapelui, tot ce este în ochii aproapelui, fără să ne intereseze ce e cu ochii noștri. Articolul care urmează e o timidă încercare de a ne ajuta să fim mai circumspecți…
Am auzit un lucru extraordinar, atât de extraordinar încât m-aș fi așteptat să îl văd în primele pagini ale ziarelor și revistelor ortodoxe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răspuns celor care se întreabă care este pricina răului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/raspuns-celor-care-se-intreaba-care-este-pricina-raului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/raspuns-celor-care-se-intreaba-care-este-pricina-raului/</guid>
      <description>I Citim la Evanghelie: „Vai lumii din pricina smintelilor! Căci smintelile trebuie să vină, dar vai omului aceluia prin care vine sminteala!” (Matei 18:7) Locul acesta e deosebit de însemnat și trebuie neapărat lămurit. Pentru aceasta, ne vom folosi de tîlcuirea Sfântului Ioan Gură de Aur, care zice așa:
„Dacă trebuie să vină sminteli - ar putea spune unul din cei potrivnici - pentru ce Hristos vaită lumea, cînd ar trebui s-o apere și să-i întindă mîna?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Majorarea impozitelor și taxelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/majorarea-impozitelor-si-taxelor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/majorarea-impozitelor-si-taxelor/</guid>
      <description>Abrambureala generală manifestată pe scena politică în ultimele luni a culminat cu o ruptură între partidele politice aflate la guvernare tocmai în apropierea datei de 1 octombrie. Acest eveniment ar fi fost cu totul nesemnificativ (mai ales că circul politic în România este bine cunoscut atât de români cât și de străini!), dacă nu ar fi reprezentat o dată reper pentru stabilirea impozitelor și taxelor pentru anul 2010, cursul oficial de schimb al BNR urcând la 4,2495 lei pentru un euro, fapt ce a condus implicit la o stabilire majorată a accizelor pentru anul viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apel împotriva „divide et impera”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-impotriva-divide-et-impera/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-impotriva-divide-et-impera/</guid>
      <description>Cunoscută ca o tactică militară de câștigare și menținere a puterii, prin divizarea unei populații în grupuri de populație mai restrânse numeric care pot fi controlate și manipulate cu ușurință luate fiecare în parte, „divide et impera” este una dintre strategiile politice ce au funcționat cu succes în România, până în acest moment. Am spus până în acest moment, pentru că nu cred că Dumnezeu va mai îngădui mult acest dezmăț politic pe banul public, pe sănătatea și integritatea poporului român.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pericolul dictaturii masonice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</guid>
      <description>„Tendința din ce în ce mai vizibilă a masoneriei de a acapara toate funcțiile importante în stat reprezintă un pericol pentru România.”
Radu Timofte, fost director SRI  Cu doar câteva zile în urmă, împărtășeam impresii despre mersul politicii cu un fost om de afaceri căzut în mizerie. Recunosc că discuțiile despre politică au ajuns să nu-mi mai stârnească nicio emoție. Însă, de această dată totul era altfel, pentru că concluzia conversației a fost punctată ferm de interlocutorul meu: „România o să fie laboratorul de testare pentru prima dictatură masonică”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bioetica tehnologiei informaționale. RFID - cipul total</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/bioetica-tehnologiei-informationale-rfid-cipul-total/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/bioetica-tehnologiei-informationale-rfid-cipul-total/</guid>
      <description>„Revolution doesn’t happen when society adopts new technologies – it happens when society adopts new behaviors”2
Clay Shirky  1.1. Introducere În ultimele decenii a apărut o serie de noi fenomene și procese ce caracterizează evoluția societății umane în ansamblu ei3, care subliniază faptul, că ne aflăm într-o perioadă de mutații profunde ce definesc tranziția4 de la societatea industrială, la societatea de tip informațional. Aceasta se manifestă sub forma unei crize a modelului capitalist de dezvoltare și prin apariția unor concepte noi neexplicate suficient5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Să stăm bine, să stăm cu frică.” Despre sminteală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</guid>
      <description>Cuvânt obișnuit în limba veche, sminteală și toată familia lui au rămas acum mai mult termeni cu uz în limba celor atașați intim de suflarea Bisericii. Dicționarele ne dau ca origine etimologică a cuvântului slavonele sŭmĕsti, sŭmĕtati, sŭmĕtiti (= a tulbura). Profesioniștii vor fi având ei dreptate, dar eu prefer propria mea etimologie, oarecum sentimentală, dar care mi se pare apropiată sensului curent care i se dă cuvântului, o etimologie care are la bază cuvântul minte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 17/01.09.2009 – 15.09.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5768 - 01.09.2009
Pentru ocrotirea limbii maghiare
Mare întâlnire ecumenică la Szeged Peste 1.000 de oameni s-au adunat duminică seara, în domul din Szeged, unde ierarhii bisericești și politicienii din țară și de peste hotare, prezenți la marea întâlnire ecumenică din Bazinul Carpatic, și-au ridicat glasul împotriva legii slovace a limbii, care intră în vigoare la 1 septembrie.
În discursul său, Tokes Laszlo a subliniat că maghiarii din ziua de azi nu revendică teritorii ci drepturi, drepturi ale omului și ale minorităților.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Șeful statului urmează a fi ales la 23 octombrie Parlamentul urmează să aprobe astăzi, în cadrul ședinței plenare, un proiect de hotărâre prin care se stabilește data de 23 octombrie pentru alegerea președintelui țării.
Potrivit Constituției, în cazul în care a intervenit vacanța funcției de președinte al R. Moldova, alegerile pentru un nou președinte se vor organiza în termen de două luni, de la data când a intervenit vacanța funcției. (Jurnal de Chișinău)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la spitalul de nebuni în închisoare. Din închisoare în închisoare. Mai poate ieși ceva bun? Șocant, dar Dumnezeu ne arată că da…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/de-la-spitalul-de-nebuni-in-inchisoare-din-inchisoare-in-inchisoare-mai-poate-iesi-ceva-bun-socant-dar-dumnezeu-ne-arata-ca-da/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/de-la-spitalul-de-nebuni-in-inchisoare-din-inchisoare-in-inchisoare-mai-poate-iesi-ceva-bun-socant-dar-dumnezeu-ne-arata-ca-da/</guid>
      <description>Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți – Spovedania unui interlop Cel mai șocant interviu pe care l-am luat în viața mea a fost cel luat lui Saccsiv (Mulți dintre cititori știu cine este Saccsiv – autorul blog-ului http://saccsiv.wordpress.com… Pseudonimul Saccsiv este format din litere cu care încep numele unor persoane apropiate autorului care, deocamdată, vrea să rămână sub protecția anonimatului.)
Înainte de a fi tipărit în această carte, interviul a fost citit de mai multe persoane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu hotărârii judecătorești de dărâmare a bisericii „Sfinții Trei Ierarhi” din Berceni!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nu-hotaririi-judecatoresti-de-darimare-a-bisericii-sfintii-trei-ierarhi-din-berceni/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nu-hotaririi-judecatoresti-de-darimare-a-bisericii-sfintii-trei-ierarhi-din-berceni/</guid>
      <description>Destinatari: Președinția României; Parlamentul României; Guvernul României Într-o țară cu o populație majoritar creștin-ortodoxă, ridicarea unui nou lăcaș de cult, ca urmare a cererilor credincioșilor, pe cheltuiala lor și sub îndrumarea unor preoți cu har și spirit jertfelnic nu poate constitui decît o bucurie. Mai ales cînd este vorba de un mediu urban aglomerat precum capitala, o biserică ridicată în vecinătatea blocurilor concepute de fostul regim ateu în mod îngust materialist, adică strict funcțional, complet străine de Dumnezeu, o asemenea faptă merită măcar elogiată, dacă nu larg popularizată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Atanasie din Paros: Judecata Cerului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfantul-atanasie-din-paros-judecata-cerului/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfantul-atanasie-din-paros-judecata-cerului/</guid>
      <description>Sau minunea înfricoșătoare a marelui făcător de minuni Spiridon, prin care a zădărnicit dorințele papistașilor uneltitori, nepermițându-le să construiască un altar în sfântă biserica lui din Kerkira1 Bine este a-L slăvi pe Domnul și a lăuda numele Lui, arătând cu cinste cuvintele lucrării lui Dumnezeu; astfel l-a învățat Rafail, îngerul lui Dumnezeu, pe fericitul Tobit și pe întreaga lui familie iubitoare de Dumnezeu; și astfel trebuie să facă toți cinstitorii de Dumnezeu, adică să îl binecuvânteze pe Dumnezeul cel preaînalt și să mărească preasfântul Lui nume, vestind cu bucurie și cu cinste lucrările Lui preamărite și minunate, pe care El, Domnul iubitor de oameni, le lucrează în fiecare neam spre binele nostru, al celor nevrednici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialogul dintre ortodocși și romano-catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/dialogul-dintre-ortodocsi-si-romano-catolici/</guid>
      <description>Către Sfânta Chinotită a Sfântului Munte Urmărind cu un profund sentiment de responsabilitate situația bisericească din epoca noastră ca simplu credincios, dar și ca profesor universitar de Teologie Dogmatică a Bisericii, aș vrea să mă adresez Dumneavoastră cu evlavie în legătură cu o temă teologică foarte serioasă.
În luna octombrie a anului în curs va avea loc în Cipru, după cum se știe, poate cea mai critică până acum Întrunire a Comisiei Mixte Internaționale pentru Dialogul Teologic dintre ortodocși și romano-catolici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mărturisire la împlinirea a 10 ani de la vizita papei în România (1999-2009)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/marturisire-la-implinirea-a-10-ani-de-la-vizita-papei-in-romania-1999-2009/</guid>
      <description>ȘI ÎNTÂMPINARE ORTODOXĂ DISCUTATEI VIZITE A ACTUALULUI PAPĂ ÎN ROMÂNIA ORTODOXĂ EPISCOPUL AUGUSTIN KANDIOTUL, MITROPOLIT DE FLORINA (GRECIA): Despre Înalt Prea Sfințitul Augustin, fost Mitropolit de Florina, Prespon și Eordea (acum la venerabila vârstă de 102 ani), Preacuviosul Arhimandrit Iustin Popovici, Profesor al Facultății de Teologie din Belgrad a mărturisit:
„Voi nu aveți nevoie în Elada, pentru că aveți un Kantiotis, care vă va arăta drumul pe care trebuie să pășească Biserica… Am dori și noi să avem un Episcop care să spună adevărul ca Mitropolitul Florinei – Augustin Kantiotis”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucrarea astrelor (astrologia)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/lucrarea-astrelor-astrologia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/lucrarea-astrelor-astrologia/</guid>
      <description>Există și o astrologie revelată a lui Dumnezeu, adică o învățătură despre lucrarea acestor corpuri cerești. Să încercăm să schițăm pe scurt, elementele esențiale ale acestei astrologii.
Aici se vede că pământul este făcut la început, fiind așadar centrul creației văzute, iar cerul se află și se rotește în jurul lui. Deci el nu este o planetă, ci reperul central și staționar în jurul căruia se nasc celelalte corpuri numite luminători și stele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfîntul Nicodim Aghioritul din cuvîntul al IX-lea din Hristoitia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</guid>
      <description>Precuvîntare. Potrivită este vremea și îndemînatic ceasul ca să împrumut plîngătorul grai al Proorocului Ieremia și să strig și eu cu glas tînguitor: Cine va da apă capului meu și ochilor mei izvor de lacrimi, ca să plîng prea cu amar, ziua și noaptea, pe poporul Creștinilor? Și pricina este că cine poate să nu-i plîngă pe Creștinii de astăzi, cînd se va gîndi că Fiul lui Dumnezeu a biruit cu moartea Sa pe cruce toate începătoriile și domniile dracilor – precum zice Pavel: „Dezbrăcînd începătoriile și domniile, i-au vădit de față, arătîndu-i biruiți pe dînșii întru dînsa (în cruce adică)” (Coloseni 2:15) – iar Creștinii, cu vrăjile lor cele de multe feluri, îi arată iarăși pe draci biruitori și purtători de biruință?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelerinaj otrăvit, la sânul Bucovinei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</guid>
      <description>Să mergi „acasă”, când e vorba de Bucovina – are un înțeles poate mai profund decât al oricărui alt „acasă”, din toată lumea asta. Nu există un „acasă” mai legat de făptura lui Dumnezeu, decât „acasă” al bucovinenilor.
Veneam „acasă” – la vatra munților păduroși, ațintit cu urechea la poveștile vânturilor din cetini și ale valurilor de pâraie – și cu ochii la vulturii-cruci, ai celui mai senin, înalt și semeț văzduh: pajuri bătrâne cât lumea, purtând în trupurile lor zbârnâitul săgeților înțelepților și pletoșilor voievozi ai Moldovei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nea Gore – un țăran al timpurilor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/nea-gore-un-taran-al-timpurilor-noastre/</guid>
      <description>În primăvara anului 1996, m-am dus în câteva din satele de pe cursul mijlociu al Jiului pentru a culege informații în legătură cu un obiect insolit din expunerea Muzeului Țăranului Român, asupra căruia însă mai toate întrebările vizitatorilor rămâneau fără răspuns sau căpătau răspunsuri improvizate, adesea cam fanteziste. Este vorba de acela care a fost numit, în chip firesc, „pomul cu cruci”. Ajungând acolo și interesându-mă dacă există un zugrav de cruci cu care să convorbesc, am fost îndrumat de toți către nea Gore (Grigore) Măciucă, din satul Ceplea (comuna Plopșoru, județul Gorj), sat din care provenea, de altfel, și pomul nostru cu cruci de la Muzeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Între horoscop și Dumnezeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/intre-horoscop-si-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/intre-horoscop-si-dumnezeu/</guid>
      <description>Recent mi-am dat seama că o simplă plimbare cu trenul poate fi o inedită experiență spirituală. Într-un rapid ce-și croia drum pe Valea Prahovei, am găsit un moment prielnic de a trage cu ochiul la lecturile partenerilor de drum. Bineînțeles că nu-mi plănuisem decât o călătorie liniștită, dar m-am surprins făcând o radiografie a rătăcirilor contemporane după ce am găsit, în același compartiment cu al meu, un cuplu care împărțea o carte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrică minotaurul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/petrica-minotaurul/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/petrica-minotaurul/</guid>
      <description>În mitologia greacă, minotaurul a creat un labirint din care niciunul dintre tinerii atenieni n-a reușit să iasă până când Ariadna i-a aruncat lui Tezeu firul roșu salvator.
În zilele noastre, un minotaur cu două capete, Petrică Răchită și Răzvan Chiruță, a creat cel mai mare labirint al minciunilor, în care trebuia să sucombe Arhiepiscopul Teodosie al Tomisului.
Dar tocmai când își savurau triumful distrugător, ei au uitat de Ariadna și de soluția ei salvatoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reșaparea Sodomei și a Gomorei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</guid>
      <description>Hotărât lucru, Traian Băsescu și camarila vor să transforme Grădina Maicii Domnului, cum i se mai spune României, în ceva pe lângă care Sodoma și Gomora vor rămâne doar niște palide amintiri demonetizate de grozăvia unui prezent care nu poate fi depășit decât de un viitor ce se profilează încă și mai sumbru. Nu cu multă vreme în urmă circula un proiect de cod penal în care incestul nu mai era incriminat… A fost numai o sondă, întrucât nici măcar parlamentarii noștri de tinichea nu au vrut să-l valideze în prima sa formă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/documentar/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/documentar/</guid>
      <description>Un răspuns, din perspectivă demografică, la problemele dezbătute de unii aleși locali din Arcul intracarpatic, la adunările care au avut loc, la Miercurea-Ciuc și Odorheiu Secuiesc, în zilele 4 și 5 septembrie 2009
Poziția societății civile românești din județele Covasna și Harghita, față de demersurile întreprinse de formațiunile politice și civice maghiare, pentru obținerea autonomiei teritoriale pe criterii etnice a așa zisului Ținut Secuiesc, a fost exprimată public, în ultimii ani, cu claritate și consecvență, și cu numeroase și convingătoare argumente istorice, juridice, economice și demografice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partium</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/partium/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/partium/</guid>
      <description>Sub motivația înființării unei „regiuni etnografice independente”, caracterizată de trăsături specifice culturale, etnice și religioase, disputată de Casa de Habsburg și Principatul Transilvaniei în perioada 1541-1867, începând cu anul 1994, lideri politici și cultici ai minorității maghiare din țara noastră, sprijiniți vectorial de segmente naționalist-extremiste ale unor organizații culturale, istorice și cultice autohtone, din Ungaria și diasporă, acționează în mod concertat în vederea „autonomizării” teritoriului românesc respectiv, localizat de cei în cauză pe aliniamentul Tisa - Apuseni - Mureș.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Curtea Constituțională, în urma recursului comuniștilor, a declarat legală alegerea lui M. Ghimpu în funcția de președinte al Parlamentului, deci implicit și în cea de președinte interimar al țării. Elogiile nu mai contenesc, peste noapte acest ghimpe e făcut salvatorul națiunii de către presa „națională”. Voi reproduce un articol cu un titlu cel puțin penibil – „Mihai cel Ghimpu” (lipsea calificativul de Sfînt), oare a ajuns peste noapte acest nătăfleață să fie înălțat pe același piedestal, fie el și imaginar sau în glumă, ca și cel pe care stau Ștefan cel Mare sau Mircea cel Bătrîn?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România, Grădina Maicii Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/romania-gradina-maicii-domnului/</guid>
      <description>Prea cuvioase părinte stareț,
Cuvioși părinți,
Iubiți credincioși,
Am venit de departe la acest praznic al Adormirii Maicii Domnului cu bucuria în suflet că voi asista la sfînta liturghie de la Mânăstirea Petru Vodă încununată cu predica, atât de așteptată și de dorită de dumneavoastră toți, a părintelui stareț Justin. Iată însă că Sfinția Sa a găsit de cuviință să pună pe umerii mei nevrednici sarcina de a vă vorbi eu despre frumusețea și însemnătatea marii sărbători care ne-a adunat pe toți aici, în acest sfînt lăcaș de trăire și simțire românească, ortodoxă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre așa numiții „sfinți” catolici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/despre-asa-numitii-sfinti-catolici/</guid>
      <description>Există sfinți în afara Bisericii? Datorită deschiderilor ecumeniste, în timp, creștinii ortodocși au pierdut criteriile teologice ale învățăturii creștine, dezvoltând față de eretici o atitudine laxă, confuză, străină cugetului ecleziologic al Părinților din vechime, Sfântul Iustin Popovici observa că de ani buni teologii ortodocși cu studii în Occident nu mai cugetă după învățăturile Sfinților Părinți ci despre aceștia, potrivit teologiei catolico-protestante. Așa sânt teologii „școlii de la Paris” sau ai altor școli moderniste care, fiind familiarizați cu modelele de gândire și viață heterodoxe, îndrăznesc să-i prezinte pe înșiși Sfinții Părinți potrivit înțelegerii lor moderne desfigurate, nereușind astfel să transmită nici adevăratul lor mesaj, nici (cu atât mai puțin) savoarea lor ortodoxă, oferind mai degrabă o caricatură academică bidimensională a lor, bună doar pentru prezentări în saloane ecumeniste decadente și în reviste academice lipsite de viață (Cuviosul Serafim Rose)1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce e predania?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</guid>
      <description>Una din cele mai mari primejdii care amenință Ortodoxia rumânească – și cu ea însăși așezarea spirituală a poporului nostru în structura lui intimă – este nevoia de „înnoire” pe care o simt din ce în ce mai stăruitor anumite cercuri teologice de la noi. Dacă această nevoie s-ar face simțită numai în unele personagii ridicule, scăpate în bălăriile teologiei românești, cari s-ar simți dezonorate dacă nu ar fi în stare să valorifice pe Fouillee sau chiar pe Ernst Haeckel pentru învățătura dumnezeiască, chestiunea nu ar fi tocmai așa de gravă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Încă o dată despre cum trebuie să se căsătorească omul și despre a doua căsătorie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</guid>
      <description>Cuvînt al Sfîntului Ioan Gură de Aur Despre vorba Apostolului:
«Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.» (1 Corinteni 7:39, 40).
În altă zi, Fericitul Pavel ne-a așezat legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artă cretină pentru oameni „inteligenți”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/arta-cretina-pentru-oameni-inteligenti/</guid>
      <description>Refuz să înțeleg modernismul în artă. Poate că am mintea mai îngustă, de tradiționalist. Atât de îngustă încât nu poate îngurgita cultura șuncilor prăvălite peste mormane de gunoi. Culmea, sunt unii care savurează arta conceptuală modernă, se arată încântați, ba chiar luminați. Eu nu și nu. Nu mă duce capul și pace.
Chestiunea modernismului în artă îmi amintește de o discuție avută cu un profesor în vremea în care eram student, consumator de cultură „a la Dinescu”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Hiper-Ortodoxul” Stareț Paisie despre rugăciunile în comun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/hiper-ortodoxul-staret-paisie-despre-rugaciunile-in-comun/</guid>
      <description>„Astăzi, din păcate, a intrat politețea europeană și vor să arate că fac binele. Vor să arate superioritatea, dar în cele din urmă merg înspre a se închina diavolului celui cu doua coarne. „Să existe o religie” – îți spun, și le nivelează pe toate. Au venit și la mine unii și mi-au spus: „Toți cei care credem in Hristos, să facem o religie”. „Asta este ca și cum am lua aur și aramă, aur de atâtea carate și toate cele ce au fost separate de el, și să le amestecăm din nou și să facem una.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patriarhia ecumenică pregătește un „răspuns corespunzător” către cei care au semnat „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/patriarhia-ecumenica-pregateste-un-raspuns-corespunzator-catre-cei-care-au-semnat-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>Pentru prima oară Patriarhul Bartolomeu s-a referit clar la „Mărturisirea de Credință” spunând că semnatarii sunt „hiper-ortodocși”, „sunt însuflețiți de un zel exagerat” și că „în curând vor primi răspunsul corespunzător din partea Patriarhiei Ecumenice, pentru că aceste lucruri sunt inadmisibile”. Desigur că Patriarhul încearcă să dea o autoritate panortodoxă tacticei dialogurilor și actelor și practicilor ecumeniste. Redăm aici întregul reportaj cu pricina de pe amen.gr și apoi vom face un prim și scurt comentariu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Mărturisirea de Credință” a veselit pe ortodocși și a rușinat pe kakodocși</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/marturisirea-de-credinta-a-veselit-pe-ortodocsi-si-a-rusinat-pe-kakodocsi/</guid>
      <description>1. Primită cu entuziasm de către credincioși. „Mărturisirea de Credință împotriva ecumenismului”, care a fost redactată de „Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși”, după ce a fost publicată în „Presa ortodoxă”, în diferite pagini de pe Internet, iar acum și în periodicul „Theodromia”, continuă să se afle în centrul interesului teologic. A fost tipărită în mii de exemplare și se împarte credincioșilor, care se grăbesc nu doar cu osârdie, ci și cu entuziasm și cu simțăminte de ușurare să semneze conținutul ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxie și modernitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ortodoxie-si-modernitate/</guid>
      <description>Creștinism și postmodernism Interviu realizat de Claudiu Răducu pentru Radio Timișoara
Prin ce anume un popor se identifică în mod deosebit de alt popor? Prin ce noi putem să spunem că supraviețuim și avem identitate înaintea lui Dumnezeu? Prin ce, de fapt, se cuvine ca un popor să se recomande în fața lui Dumnezeu? Iată că teologul Danion Vasile, cu ocazia unei vizite în orașul nostru, a acordat un interviu pentru emisiunea noastră, atrăgându-ne atenția asupra identității noastre creștine, asupra faptului că noi suntem structurați, ca popor, pe Ortodoxie și Ortodoxia este cea care ne-a dat identitatea, cea care ne-a coagulat în jurul unui unic duh, este cea care ne dă putere, cea care ne recoagulează și cea care ne reașează în adevăratul sens al nostru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 septembrie 1940: Începe seria masacrelor hortyste din Transilvania, în județul Bihor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</guid>
      <description>George BARA
După semnarea Diktatului de la Viena din 30 august 1940, act impus României de către Germania și Italia în favoarea Ungariei, armata maghiară condusă de către Miklos Horty a început ocuparea Ardealului de Nord, pe măsură ce armata română împreună cu instituțiile românești se retrăgeau din teritoriul cedat.
O dată cu intrarea armatei maghiare în teritoriul cedat, elementele revizioniste și șovine ale comunității maghiare din Transilvania au pus la cale, susținute logistic de către militarii lui Mikos Horthy, masacrarea populației românești.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Toamna schimbărilor Furtuna politică a zguduit scaunele foștilor capi ai țării, Guvernul și-a dat demisia, de la președintele așa-zisului Stat – „eternul” Voronin se așteaptă același lucru. Din păcate „eroii” care îi înlocuiesc sînt aceleași forme fără caracter și fără neam ale politicienilor moderni și cosmopoliți, care ca să mîngîie și mai mult orgoliul UE s-au adunat în turma AIE (Alianța pentru Integrare Europeană).
Schimbarea de macaz în politică ne-a adus alte nume, altă direcție, dar aceeași lichea – politicianul, care nu își va schimba nimic din comportamentul slugarnic față de străini și „inimă de leu” în fața camerelor de luat vederi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raportarea la Sfânta Tradiție — Între trăire și trădare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/raportarea-la-sfanta-traditie-intre-traire-si-tradare/</guid>
      <description>Importanță Dacă ar fi să numim foarte pe scurt și foarte la obiect motivul și criteriul care separă diferitele confesiuni creștine, astăzi, apoi acela ar fi modul de raportare la Tradiție. Dacă ortodocșii și catolicii vorbesc chiar de o Sfântă Tradiție, pentru celelalte confesiuni, tradiția își pierde majuscula sfințeniei și, desacralizată, devine discutabilă și interpretabilă (adesea, prost), își pierde importanța fundamentală.
Scriptura nu produce atât de mari dispute. Există, desigur, Bibliile „confesionale”, cu traducerile lor greșite și, uneori, chiar tendențioase, dar astăzi știința studiului biblic (exegeză critică) a atins un asemenea stadiu încât disputele în jurul textului sacru, pentru cei serioși, par să rămână totdeauna colegiale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt al publicației AXA către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</guid>
      <description>Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată. Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România. Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greva studenților români din București mai 1946</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</guid>
      <description>August 1944 cvasidătător de speranțe pentru unii, conținea totuși suficiente elemente din care să se întrezărească intrarea neamului nostru într-o eclipsă, așa cum s-a și întâmplat de fapt, neprevăzându-se că ea va acoperi aproape o jumătate de secol.
Convulsiile au început foarte repede, devenind din ce în ce mai incisive, din partea acelei mâini de oameni care se voiau exponenți ai clasei muncitoare, și care, în pofida numărului de câteva sute, în care erau incluși și simpatizanții, prietenii sau vecinii, participau la guvernarea țării.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre secularizarea monahismului contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</guid>
      <description>În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin.
Prăznuim astăzi pe cuvioșii athoniți și aș începe prin a vă citi un cuvânt despre profeția pe care a avut-o Cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul legat de Schitul Prodromu.
„Această vedenie a văzut-o cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul, treaz fiind, adică, cum stau îngerii și arhanghelii împrejurul Născătoarei de Dumnezeu, slăvind-o și închinându-se ei, care avea palate de aur preafrumoase și înalte, către partea ce se zice Vigla, adică frumoasă privire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Să semnăm cu toții mărturisirea de credință împotriva ecumenismului! Până acum au semnat-o opt episcopi, cinci egumeni athoniți și peste 4250 de clerici, monahi și laici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>De-a lungul întregii istorii a Bisericii, atunci când Ortodoxia era amenințată de erezii, Dumnezeu arăta pe apărătorii și mărturisitorii credinței, pe Părinții de-Dumnezeu-purtători, care se adunau în Sinoade și defineau adevărul de credință cu precădere în punctele atacate de ereticii care denaturau adevărul, alcătuind Mărturisiri de Credință.
O Mărturisire de Credință, prezentă în viața de fiecare zi a creștinilor râvnitori, este „Crezul” sau Simbolul de Credință Niceo-Constantinopolitan, care se rostește la fiecare Sfântă Liturghie și în rânduielile de rugăciune particulară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Către o recunoaștere a primatului papal?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</guid>
      <description>Întrunirea Comisiei Mixte pentru Dialog Teologic între ortodocși și catolici în Cipru, în octombrie anul acesta creează o neliniște explicabilă credincioșilor ortodocși, care au deja o rea experiență în urma textelor semnate în trecut de către membrii ortodocși ai Comisiei Mixte alături de catolici. Clerici și teologi remarcabili și apreciați și-au exprimat clar rezervele lor pentru Dialogul în desfășurare și au atenționat asupra mulțimii de devieri ecumeniste care se află în textele care au fost semnate împreună în urma întrunirii Comisiei Mixce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: o rătăcire comună: zelotismul radical și ecumenismul sincretist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</guid>
      <description>Înalt preasfințitul Mitropolit explică de ce nu întrerupe pomenirea ecumeniștilor.
Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către domnul Dimitrios Harzinikolaos, profesor suplinitor în Științe Economice la Universitatea din Ioannina, prin care îi răspunde asupra conținutului scrisorii, care a fost publicată în „Orthodoxos Typos” („Presa Ortodoxă”), despre „Calendarului Strămoșesc”.
În această scrisoare, Mitropolitul de Pireu susține că: ecumenismul sincretist și zelotismul radical constituie două fețe ale aceleiași monede de rătăcire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostazia aleșilor lui Dumnezeu și apărarea dreptei credințe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostazia-alesilor-lui-dumnezeu-si-apararea-dreptei-credinte/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostazia-alesilor-lui-dumnezeu-si-apararea-dreptei-credinte/</guid>
      <description>Situația religioasă în perioada în Vechiului Testament Observării că, odată cu izgonirea primilor oameni din rai și intrarea în etapa religioasă, lucrarea iconomiei mântuirii oamenilor de către Dumnezeu s-a concentrat pe deosebirea radicală a dreptei credințe — Ortodoxia — de celelalte abateri omenești de la Adevărul revelat. Credința Ortodoxă s-a încredințat de la început unor persoane: lui Abel, apoi lui Set și urmașilor acestuia (setiții, „fiii lui Dumnezeu”), ce trebuiau să se separe radical, să se izoleze de ceilalți, ei fiind sfințiți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostasia, sfîrșitul vremilor și Antihristul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</guid>
      <description>În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeu nu ne lasă fără cunoștința a ceea ce ni se întîmplă în acest răstimp dat spre pocăință neamului omenesc, răstimp pe care îl numim „istorie”. Astfel, descoperirea ce i s-a dat Sfântului Ioan Teologul, pe care el a așezat-o în scris în cartea Apocalipsei, este (în cea mai mare parte) răspunsul la o întrebare firească, aceea pusă de ucenici: „Spune-ne (…) cînd vor fi acestea și care este semnul venirii Tale și al sfîrșitului veacului?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soluții pentru Guvernul Boc pentru a face față cu adevărat „misiunii” FMI</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</guid>
      <description>Una din cele mai neplăcute situații este aceea de a fi economist înțr-o țară în care toate principiile economice sunt încălcate de toată lumea, dar în special de guvernanți. Îmi face rușine să mă numesc economistă într-o țară în care la conducerea ministerului de finanțe se află un inginer, inginer care de altfel ne arată clar că nu are nimic în comun cu finanțele!
Zilnic, citim cu groază noi știri despre un număr tot mai mare de concedieri din sectorul privat și de restructurări masive ale sectorului public, un argument pentru această situație este că deficitul bugetar a scăpat complet de sub control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În căutarea unui happy-end</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</guid>
      <description>Am așternut pe hârtie acest fragment de istorie a Bisericii Ortodoxe Române, pentru ca nimeni să nu mai uite toate cele ce s-au întâmplat, păstrând toate numele, toate faptele și toate dovezile.
Iar cei ce ne vor urma, să ne judece pe toți, dar în primul rând pe colegii care nu și-au dat demisia din jurul acelor pigmei, în semn de desolidarizare.
Pentru că așa s-au perpetuat cei 50 de ani de comunism: prin mici concesii făcute de noi toți, tot timpul, închizând ochii la ceea ce se petrecea lângă noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 14/15.07.2009 – 31.07.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul Haromszek, numărul 5728/16.07.2009
A fost semnat procesul-verbal de colaborare în probleme privind minoritățile În procesul-verbal româno-ungar semnat marți, la București, au fost incluse rezultatele de până acum și angajamentele pe viitor în probleme privind maghiarii din România și românii din Ungaria, respectiv colaborarea dintre cele două țări. În cadrul negocierilor de marți, Gemesi Ferenc - secretar de stat ungar pe probleme privind minoritățile și politica națională - și Bogdan Aurescu - secretar de stat român - copreședinții comisiei de colaborare în probleme privind minoritățile - au finalizate textul procesului - verbal, la care au lucrat în mai multe runde din 2007 încoace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Privind în zare către orizonturi „largi” europene — asta a decis clica politică a partiduțelor „democratice”. Iarăși lăsăm această bucată de Românie pradă străinilor, și acestor ființe abjecte — robii lor — politicienii?
„Declarație privind constituirea Coaliției de guvernare „Alianța pentru Integrare Europeană”
„Partidele democratice care au acces în Parlamentul R. Moldova în urma alegerilor anticipate de la 29 iulie 2009: Partidul Liberal Democrat, Partidul Liberal, Partidul Democrat, Alianța „Moldova Noastră”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trădarea ca fiire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/tradarea-ca-fiire/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/tradarea-ca-fiire/</guid>
      <description>Acum nu mult timp s-a modificat codul penal — era și firesc — astfel că cei aflați la putere au scos din vechiul cod penal toate normele care prevedeau pedepse pentru ceea ce au făcut și fac ei. Una dintre modificări, asupra căreia nu s-a vorbit deloc — nu-i de mirare — este scoaterea din codul penal a sintagmei de „înaltă trădare”; și odată cu aceasta — se gândesc cei care au făcut-o — dispariția acestei cum- plite nelegiuiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refuzul sfințeniei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/refuzul-sfinteniei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/refuzul-sfinteniei/</guid>
      <description>Mărturisire începătoare Am avut gândul să folosim cuvântul în forma lui cea mai războinică: ca armă. Să-l aducem în situația de a cere seamă, de a tăia. Alcătuiserăm chiar un fel de plan de bătaie - cu puțina strategie pe care o înțelegeam. În scurt timp însă, am înțeles precaritatea întreprinderii noastre: cuvântul cu piscurile și adâncurile lui necunoscute, față în față cu noi, forte greu mânuitori ai sensurilor. Într-o repede ochire am hotărât să alegem o cale de mijloc: să vorbim despre cuvânt, să descriem cuvântul ca și când nu am ști că el este cel care ne descrie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lumina care cunoaște numele meu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/lumina-care-cunoaste-numele-meu/</guid>
      <description>Am fost budist timp de 10 ani. Am fost hirotonit după ce am studiat timp de 7 ani cu profesorul meu într-o mică familie din descendența Nyingma a budismului Vajrayama (tibetan). În acea familie am avut un maestru spiritual pe care l-am iubit și încă îl iubesc. El a fost și continuă să fie un exemplu de bunătate în viața mea. Prin instruirea lui am ajuns să văd lumea cu ochii larg deschiși și cu inima mai mare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un model pentru convertiți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/un-model-pentru-convertiti/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/un-model-pentru-convertiti/</guid>
      <description>O coincidență: prima carte prin care am luat cunoștință de părintele Serafim Rose este Ortodoxia și religia viitorului, apărută în 1995, la Chișinău, și pe care eu am primit-o cadou în 1996.
Haideți să plonjăm direct în lumea paradoxurilor. Pe vremea aceea, eram student la Teologie, la a doua facultate, dar, cetățean suedez fiind, stăteam în străinătate, în Suedia. N-am auzit în Suedia de părintele Serafim Rose, deși căutam și citeam și acolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre convertirea ortodocților la ortodoxie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/despre-convertirea-ortodocsilor-la-ortodoxie/</guid>
      <description>În revista Scara treapta a cincea (martie 2000) a fost publicat excelentul articol „Despre Răsăritul răsăriturilor” scris de ierom. Damaschin Cristensen, ucenic al Părintelui Serafim Rose. Acolo se descriau printre altele capcanele acelor occidentali care se convertesc la ortodoxie venind din catolicism, protestantism sau diverse spiritualități new age. Traducătorul, Constantin Făgețan ne spune că: „Autorul articolului, Părintele Ieromonah Damaschin, ucenic al Părintelui Serafim Rose, aduce în fața noastră, prin mărturia experienței sale personale, o problemă deosebit de actuală și pentru tinerii din România: raportul între mistica creștină, așa cum e ea înțeleasă în ortodoxie, și experiențele mistice ale adepților religiilor orientale pătrunse masiv în occident.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pe drumul Damascului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</guid>
      <description>„Și era acolo [la scăldătoare Vitezda] un om bolnav de treizeci și opt de ani. Iisus, văzîndu-l pe acesta zăcînd și știind că este așa încă de multă vreme, i-a zis: Voiești să te faci sănătos? Bolnavul I-a răspuns: Doamne, nu am om care să mă arunce în scăldătoare cînd se tulbură apa; căci, pînă cînd vin eu, altul se coboară înaintea mea” (Ioan 5:5-7).
Eram unul dintre acei nenumărați orășeni cărturari – fățarnici, înșelați și rău-voitori – iar în timp am ajuns să locuiesc chiar în mănăstire și apoi să-mi construiesc casă în apropiere, drept în pădure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea omului in neom</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-omului-in-neom/</guid>
      <description>„Istoria este o voce care face să răsune de-a lungul secolelor legile Binelui și ale Răului. Părerile se modifică, manierele se schimbă, crezurile se ridică și coboară, dar legea morală este scrisă pe tablele eternității.”
James A. Forude  Mutilat sufletește și lipsit de o lege morală, omul modern se căznește să evadeze din temnița imoralului. Zadarnic, însă, căci orice înfruntare a slăbiciunilor nu duce decât la o înăsprire a condițiilor de detenție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea eterodocților și mișcarea ecumenistă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</guid>
      <description>Una dintre cele mai interesante, emoționante și ziditoare comunicări care au avut loc la Congresul Teologic Inter-Ortodox de la Tesalonic din 20-24 septembrie 2004 cu tema: „Ecumenism: Naștere – Așteptări – Dezmințiri”, a fost și comunicarea ieromonahului aghiorit Alexie de la Mănăstirea Karakalu din Sfântul Munte Athos; comunicare răsplătită pe merit cu îndelungate și repetate aplauze din partea auditoriului. Textul complet al acestei comunicări a fost următorul:
Introducere Hristos este „Lumina cea adevărată care luminează pe tot omul ce vine în lume”, iar după cum însemnează Sfântul Ioan Gură de Aur, „harul se sălășluiește în toți, neîntorcându-se … nici dinspre iudeu, nici dinspre elin, nici dinspre barbar, nici dinspre scit, nici dinspre liber, nici dinspre rob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce gazul natural are un preț „șocant” în România?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/de-ce-gazul-natural-are-un-pret-socant-in-romania/</guid>
      <description>Recent potrivit unui expert al Centrului pentru Studii Strategice Internaționale (CSIS) din Washington, România plătește un preț „șocant” de mare pentru gazele naturale de import din Rusia. Domnia sa menționează că probabil Gazprom are interesul să aplice asupra pieței regionale a gazului tactica „divide et impera”, din cauză că țările din regiune importatoare de gaz nu cooperează între ele și nu există o piață regională a gazului ci doar piețe naționale, ușor de speculat de companiile rusești de gaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima casă… sau mai bine lasă!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/prima-casa-sau-mai-bine-lasa/</guid>
      <description>Anunțat cu surle și trâmbițe, programul «Prima Casă» pare a fi din nou una din bulibășelile clasice ale Guvernului Boc. Printre zeci de scandaluri, Guvernul probabil că nu a mai avut „timpul necesar” elaborării unor reglementări care să se conformeze realităților pieței imobiliare din România. Carențele programului sunt multiple, unul recent apărut este acela că multe din apartamentele nou construite au fost deja ipotecate de dezvoltatori, împrumuturile pentru realizarea construcțiilor fiind de tipul creditelor bancare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>…Cu ce judecată veți judeca… (cu aceea veți fi judecați)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/cu-ce-judecata-veti-judeca-cu-aceea-veti-fi-judecati/</guid>
      <description>În ianuarie 2005, ziarul Cotidianul a publicat extrase din „dosarul de Securitate” aflat la CNSAS, al Înalt Preasfinției Sale Teodosie, arhiepiscopul Tomisului. Intrigat de această situație, datorită faptului că nu a colaborat niciodată, în nici un fel, cu Securitatea, că nu știa să aibă vreun nume conspirativ și nici vreun dosar de Securitate, Înalt Preasfințitul face cerere către CNSAS pentru ca să-și vadă așa‑zisul dosar, respectiv copia acestuia. CNSAS-ul eliberează, conform legii, o copie, dar aceasta n-a ajuns niciodată la Înalt Preasfințitul Teodosie, ci a rămas în mâinile consilierilor lui, analiști sau juriști, care au studiat-o și i-au comunicat rezultatul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 13/01.07.2009 – 15.07.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5717 - 02.07.2009
Grup europarlamentar la Bruxelles În calitate de reprezentanți realeși, am dori să desfășurăm, în cadrul fracțiunii PPE, o activitate consecventă și eficientă. În baza experiențelor acumulate, am luat decizia de a înființa, în cadrul delegației române care activează în grupul europarlamentarilor PPE, grupul reprezentanților UDMR - se arată în scrisoarea adresată președintelui parlamentarilor PPE, Joseph Daul și care poartă semnăturile lui Winkler Gyula, Tokes Laszlo și Sogor Csaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Capul plecat sabia nu-l taie, dar cu umilință lanțu-l încovoaie…” S-a încheiat și penibilul episod al alegerilor anticipate. Cu o prezență de: 58,8% aceste alegeri sînt trîmbițate de către „patrioții” și „europenii” noștri ca un mare succes al opoziției (opoziție care, dacă facem un joc de cuvinte, nu înseamnă nimic mai mult decît o poziție în lanțul veneticului, egală valoric cu cea a comuniștilor), 58,8% nu înseamnă neamul întreg, iar cifrele pot fi cu ușurință falsificate pentru a da nuanța de legalitate „50 plus 1” atît de necesară construcției democratice, Cei ce vor avea de suferit sînt nu doar cei ce au votat, ci și „pasivii”(care nu vor să participe la batjocură și minciună), iar viitorul ne va arăta momentul căderii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gânduri muzicale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</guid>
      <description>Tot aflăm în fiecare zi lucruri de-a dreptul îmbucurătoare, Cel mai important este că, desigur, criza stă să treacă — nu se știe însă când; și în plus sunt unii oameni care se îndoiesc sincer că așa s-ar numi perioada de eurojaf și distrugere prin care trece țara. Aflăm cum că trebuie evitate „bisericile locale”, fiindcă acestea ar putea face „opinie separată” și în acest fel s-ar fărâma unitatea credinței creștine; așadar este necesar să „ne unim” cu celelalte creștinisme și să ne bucurăm de împlinirea unui concept din ce în ce mai des rostit: ecumenismul — de acest lucru suntem asigurați în diferite discursuri de neuitat dat și de neurmat, de către unii dintre mai marii Bisericii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pervertirea științei economice – moralitatea sau imoralitatea economiei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</guid>
      <description>Încă din timpuri străvechi s-a vorbit despre moralitate și omul moral. Economia, fiind o știință socio-umană, vom problematiza valoarea moralității în știința economică actuală. Dar mai întâi de toate să facem precizarea că științele de orice natură sunt morale. Fie științele exacte, în care bagajul de informație matematică este riguros structurat prin teoreme și alte legități, fie științele umaniste, în care raportarea la om și perspectiva lui de gândire este introdusă în modul de abordare, toate au la bază un sistem de ordonare, de structurare, deci o normă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moartea unui zeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</guid>
      <description>Michael Jackson a fost un zeu potrivit vremurilor noastre infantile, pedofile, efeminate, bi-sexuate, homosexuale, anemice, înrobite chirurgiei siliconului și industriei chimice alimentare, farmaceutice și celei a detergenților bio-activi. „Jacko” a fost un zeu-zombie auto-clonat, precum Elvis a fost unul clasic-Elin (cu toată obezitatea lui din ultimii ani). În vremea lui Elvis (și a Marylenei Monroe) bărbații erau încă bărbați, femeile femei, megastar-urile făceau plajă în priveliștea muritorilor plătitori de impozite, beau Bourbon (whiskey de porumb) și mîncau salată verde în cantități industriale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</guid>
      <description>Nu vreau în cele ce spun să smintesc pe nimeni. Primul impuls e, de fiecare dată când mă uit în trecut, să regret multe din cele ce le-am făcut și să zic: „Doamne, cum am putut să fiu atât de rătăcit?”… În adolescență, mulțumită bunului Dumnezeu, eram foarte puternic din punct de vedere fizic și aveam și o inteligență peste medie. Îmi plăcea să mă duc la olimpiade de matematică și am avut oarece rezultate, până la faza pe țară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contestarea revelației Duhului Sfânt de către gânditorii umaniști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</guid>
      <description>Potrivit învățăturii revelate a Bisericii conținute în Sfânta Scriptură și în Sfânta Tradiție, alcătuirea cosmosului (lumii, universului) văzut ne îngăduie să ne explicăm mișcările planetelor și ale cerului. Deci, potrivit acesteia:
- pământul este (și se află în) centrul universului, nemișcat;
- în jurul lui se găsesc o serie de sfere (ceruri) ce poartă un corp ceresc numit „planetă”. Acestea sunt concentrice și se rotesc independent de la răsărit la apus cu viteze variabile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N-am descoperit America!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</guid>
      <description>Dacă i-ai spune unui tânăr că America reprezintă și altceva decât Hollywood, Elvis, Michael Jackson, bluejeans, Coca-Cola, muzică, automobile, zgârie-nori, ar ridica din umeri. Orice ar fi, Statele Unite ale Americii înseamnă în primul rând pentru cei mai mulți, tineri sau mai puțini tineri, un model al libertății, al democrației, tentația unui nivel de trai ce pare coborât direct de pe ecranele hollywoodiene. Orice se întâmplă în lume se raportează la țara care l-a avut ca prim președinte pe George Washington, culmea, un adept al izolaționismului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>Despre vorba Apostolului: «Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este» (1 Corinteni 7:39, 40).
În altă zi, Fericitul Pavel ne așeză legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>Ne vom întoarce într-o zi,
Ne vom întoarce neapărat.
Vor fi apusuri aurii,
Cum au mai fost când am plecat.
Ne vom întoarce neapărat,
Cum apele se-ntorc din nori,
Sau cum se-ntoarce, tremurat,
Pierdutul cântec, pe viori.
Ne vom întoarce într-o zi
Şi cei de azi, cu pașii grei,
Nu ne-or vedea, nu ne-or simți,
Cum vom intra încet în ei.
Ne vom întoarce ca un fum,
Ușori, ținându-ne de mâini,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Îndreptar de hoție publică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</guid>
      <description>Impresia românului despre omul politic este că fură. Cu toții avem impresia că Parlamentul este o cloacă de hoți și că mai toți cei din Guvern sunt puși pe căpătuială. Nimic mai fals! În România mai sunt și alte categorii de politicieni. Spre exemplu, cei care au furat înainte de a intra în politică și cei care urmează să fure de acum încolo.
Cel mai recent raport al Transparency International în legătură cu percepția corupției în țările UE, situează România pe primul loc în rândul statelor cu încredere scăzută în parlamentari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunismul de ieri, integrarea de azi – U.E. egal Republica Socialistă Europa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</guid>
      <description>Unii mai… „pistruiați” afirmă adesea că „ceilalți”, cei cu „crucea în sân”, n-au înțeles nimic din istorie. Și, din nefericire cam au dreptate. De exemplu, câți s-au sesizat cu privire la „coincidența” dintre denumirea (și nu numai) fostului bloc sovietic: „Uniunea Sovietică” și a actualului bloc european: „Uniunea Europeană”. Sau că asasinii Țarului Mucenic Nicolae al II-lea se numeau COMISARI sovietici, iar zapciii U.E. tot COMISARI , însă EUROPENI (ca și cum cei „sovietici”, n-ar fi fost și ei „europeni”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Marcu Evghenicul – un model pentru dialogul teologic contemporan cu occidentul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</guid>
      <description>ECUMENISM
naștere, așteptări, dezmințiri1 În noua perioadă istorică pe care o parcurgem, perioadă marcată de variate dialoguri inter-creștine și ecumenice pe marginea tratativelor care au loc în sectoarele bisericești, când ecumenismul este lăudat sau suportă o serioasă critică, dând naștere la nemulțumiri și diviziune în sânul Bisericii, pentru că desconsideră principii de bază în ceea ce privește dogma și morala, principii pe care le sacrifică pe așa-numitul altar al „coexistenței în diversitate”, avem nevoie mai mult ca oricând de experiența și de îndrumarea chipurilor ecumenice (sobornicești) ale Bisericii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 11/01.06.2009 – 15.06.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5691 - 02.06.2009
Sogor Csaba în Trei Scaune. A-i da un sens solidarității
Farkas Reka Alegerile de duminică reprezintă o nouă posibilitate pentru maghiarime. Cei care rămân acasă încă mai deplâng Trianonul și îi favorizează pe cei care nu sunt dispuși să recunoască drepturile maghiarimii. Duminică, vom vota și în interesul maghiarilor din Voivodina și Ucraina Subcarpatică, deocamdată rămași în afara Uniunii Europene, și în același timp trebuie să dovedim și că solidaritatea își are rostul - a declarat ieri, la Sfântu Gheorghe, Sogor Csaba, candidatul la europarlamentare, al treilea pe Lista Solidarității Maghiare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Politicuța de zi cu zi
Ancheta făcută de infractor În această „gură de rai” a politicianismului continuă josnicia și minciuna de cea mai joasă speță. Mîncîndu-se ca niște cîini pentru a pune laba pe cea mai mare friptură electorală, toți acești patrioți ai Universului, mai puțin ai României cea unică și Mare, dau marea bătălie pentru viitorul financiar al lor și al copiilor lor.
Paradoxurile sistemului de guvernare democratic din Republica Moldova continuă: după ce a fost prezentată o înregistrare video în care V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la „Vechea” Ordine Mondială la „Noua” Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>Manualele școlare - călăuză către omul nou În trecut, politica Imperiului Otoman prevedea ca anual efectivele instituțiilor sale militare să fie împrospătate cu copii din țările creștine. Cărora - schimbându-li-se identitatea, religia și moravurile — erau crescuți potrivit legilor turcești, primind un nume nou și deopotrivă credință și educație musulmană. Neștiind unde s-a născut, ce nume a primit la botez, ce credință mărturiseau strămoșii, copilul creștea văzând în persoana păgînului binefăcătorul absolut, și își punea recunoscător trupul și sufletul în slujba împărăției, fără a bănui că se jertfește pentru o putere care i-a îngenunchiat neamul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sunt oportune tichetele de vacanță?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</guid>
      <description>În ciuda tuturor dificultăților economice, frumusețea lunii iunie nu poate să nu ne facă să ne gândim dacă și unde mergem în vacanță. Tocmai din acest motiv, ar trebui să vedem cât de utile sunt tichetele de vacanță și cât de oportun este momentul implementării acestei măsuri publice. Măsura are ca scop întărirea sectorului turistic și a domeniilor conexe, revitalizarea regiunilor „întârziate” din perspectiva dezvoltării sociale și economice și nu în ultimul rând scoaterea la lumină a economiei gri din aceste domenii, operațiunile financiare dintre angajatori – emitenți – partenerii afiliați (aceștia din urmă fiind unitățile și structurile de turism autorizate de Ministerul Turismului prin licențe de turism sau certificate de clasificare – operatori de turism, hoteluri și pensiuni, unități de tratament balnear) desfășurându-se exclusiv, potrivit legii, numai prin intermediul sistemului bancar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce am ales Ortodoxia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</guid>
      <description>Întâlnirea noastră are loc întrucât simt nevoia să dau mărturie despre felul în care Hristos vrea să îi cheme la el pe cei care au fost înșelați de diferite religii sau practici spirituale neortodoxe. Tema – De la zeița morții la Împăratul Vieții – se datorează faptului că am fost un închinător al lui Kali, Zeița morții, și am ajuns să cred în Hristos, Fiul lui Dumnezeu, așa cum Îl mărturisește Biserica Ortodoxă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consensul Sfinților Părinți și scriitori bisericești asupra geocentrismului (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</guid>
      <description>Sfântul Ambrozie cel Mare1 „De bună seamă el s-a învrednicit a fi un bărbat în stare să oprească curgerea râului, și care să poată spune: „Stai soare” și să întârzie noaptea lungind ziua, ca să fie mărturie biruinței sale.
De ce? Iată, o binecuvântare ce nu i s-a dat lui Moise, ci doar acela singur a fost ales să conducă poporul în tărâmul făgăduinței. Așa om a fost, mare în minunile pe care le-a făcut cu credința, mare și în biruințele sale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>Vedem bine că una dintre bolile cele mai grele ale lumii de azi este destrămarea familiei creștine. Răstimpul dintre cununie și despărțire se scurtează tot mai mult. Vedem aceasta, dar nu cunoaștem pricina. Iar pricina este că cei ce se căsătoresc o fac dintr-o pornire mai mult sau mai puțin păcătoasă și spre un scop greșit. Căci cine să ne învețe? Părinții noștri după trup? Ei înșiși sînt adeseori despărțiți sau ca și despărțiți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada clopotarului din stele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/balada-clopotarului-din-stele/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/balada-clopotarului-din-stele/</guid>
      <description>A plecat moțul cu gloata.
Pumnii-s tari și pașii grei,
parcă toată Detunata
l-a-mbrăcat în piatra ei.
A plecat moțul la țară
și tot vine-n drumul lui,
nu farină ca să ceară
și nici milă nimănui.
A plecat moțul și mere
și tot crește la răscruci,
nu cu cercuri și ciubere,
ci cu furci și cu măciuci.
Nu cerșind din poartă-n poartă,
nici flămând din loc în loc,
ci cu umblet ce nu iartă</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moartea Europei – o civilizație adormită se stinge încet</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</guid>
      <description>„Cu multe secole în urmă, un continent minunat domina întreaga planetă prin profunzimea culturii. Oamenii de acolo erau creștini, unii mergeau la Biserică, altora doar le plăcea să creadă că sunt credincioși. Oricum, erau simpatici. Practic, întreaga moștenire a lumii de astăzi o datorăm locuitorilor acelui continent: Europa.” Astfel ar putea suna o lecție de istorie peste câteva secole. Europa este în pericol de dispariție ca identitate, iar semnele se văd pretutindeni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși din Grecia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</guid>
      <description>MĂRTURISIREA DE CREDINȚĂ ÎMPOTRIVA ECUMENISMULUI1 FACTORII BISERICEȘTI PARTICIPANȚI LA IRESPONSABILITATEA ECUMENISTĂ ZDRUNCINĂ POPORUL ȘI DUC LA DIVIZARE ȘI SCHISMĂ Un text de mărturisire a credinței împotriva ecumenismului a fost redactat și semnat de clericii și monahii ortodocși în timpul unei sinaxe din Volos în aprilie. Textul este înaintat Sfintelor Mitropolii în scopul semnării mărturisirii de către Înalt Prea-Sfințiții Mitropoliți. Mărturisirea de Credință a fost deja semnată de către unii Mitropoliți (de Pireu, de Kithira și de Etoloakarnania), Stareți ai Sfintelor Mănăstiri, Monahi, Clerici, Teologi, reprezentanți ai Corporațiilor Creștin-Ortodoxe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 10/15.05.2009 – 31.05.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Publicația săptămânală:
Szekely hirmondo, nr. 19 - 15 - 21.05.2009
Și Tokesa a atras atenția asupra programului guvernamental secret.
Vin moldovenii în Trei Scaune? Tokes Laszlo, președintele ICNMT, a atras atenția asupra modificării, cu sprijin din partea statului, a procentelor etnice de pe Pământul Secuiesc. Episcopul susține că există un program guvernamental secret, care urmărește colonizarea cetățenilor moldoveni pe teritorii locuite de maghiari. Politicienii și analiștii politici tratează însă cu prudență această problemă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>O democrație „de succes” Calificativul „de succes”, are sensul propriu doar pentru cei cîțiva aleși ai sorții, care (mai nou, de vreo cîțiva ani) se pretind aleșii poporului doar în urma unor jocuri murdare și în urma fraudei care, așa cum menționam în articolele anterioare, este votul. „Nu dați porcilor mărgăritare!” – îndemnul rămîne mereu actual și adevărat.
Ce este votul? Oamenii de rînd nu simt pulsul vieții sociale, politice și economice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În criză sau în recesiune? – cum trebuie privită problema</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</guid>
      <description>Criza economică descrie o stare de dereglare a economiei, expresie a încălcării unor corelații necesare desfășurării activității economice. Momentul declanșării ei marchează și momentul începerii unor schimbări calitative ale economiei pentru o nouă fază ascendentă a activității economice. În general, economiilor de piață le sunt caracteristice crize ciclice de supraproducție, constând într-o ofertă mai mare decât cererea, bunurile produse neavând cumpărători, fapt care îi obligă pe ofertanți să reducă producția.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agricultura – un domeniu vizat al crizei economice globale?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</guid>
      <description>Potrivit ultimelor informații ale Institutului Național de Statistică industria și agricultura au fost domeniile ce au produs contracția economică la 6,2% în primul trimestru al acestui an comparativ cu anul trecut. Bineînțeles că și alte domenii au fost afectate de recesiune precum comerțul, transporturile și comunicațiile, activitățile financiare, imobiliare și de închirieri, etc., însă nu atât de semnificativ precum industria și agricultura. Dacă stăm să privim la nivel global este aproape firesc ca industria să fie un domeniu mai puternic afectat, vorbindu-se tot mai des de necesitatea schimbării tehnologice, din cauza încheierii unui ciclu de dezvoltare industrială care s-a axat pe dezvoltarea unor parametrii tehnici ce au venit în sprijinul confortului consumatorului și nu în sprijinul unei sustenabilități la nivelul economiei – reducerea consumului de energie sau mai bine spus a îndeplinirii cât mai bune a raportului eficacitate-eficiență.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In memoriam!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</guid>
      <description>Asistăm tot mai des la dezbateri privind starea societății românești, se ridică probleme, există confruntări de păreri, însă nimeni nu face ceva concret pentru a ajunge la esență: De ce am ajuns unde am ajuns? Şi, dacă suntem în stare să vedem situația de fapt, care sunt soluțiile?
Vorbim despre populație, despre scăderea natalității, despre pierderea locurilor de muncă, despre emigrare, despre lipsa unor programe realiste de conferire de statut cetățeanului, mai ales a celui tânăr, de a-și construi un viitor!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la exerciții de curaj la soluția muceniciei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/de-la-exercitii-de-curaj-la-solutia-muceniciei/</guid>
      <description>„Fiecare creștin botezat în numele lui Iisus Hristos este dator să își apere credința cu prețul vieții, fără să mai aștepte dispoziții oficiale. (…) Dacă alții s-au spălat pe mâini de sfânt Sângele Lui, noi binevoim mai degrabă să ne spălăm în Sângele Lui și să ne îmbrăcăm în cămașa Lui, în care ne-am și botezat.” Părintele Justin Pârvu1  Într-una dintre cele mai controversate piese de teatru din România post-decembristă, Alina Mungiu-Pippidi oferea o prezentare blasfematoare a lui Iisus Hristos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tâlcuirea apologetică a canonului 7 apostolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</guid>
      <description>Aducem la cunoștința cititorilor noștri tâlcuirea acestui canon, așa cum a fost făcută în Pidalion de către părinții atoniți „colivari” Sfântul Nicodim Aghioritul și monahul Agapit. Această tâlcuire este incomprehensibilă teologilor și monahilor de astăzi, atâta vreme cât ei nu se transpun în cadrele astronomice și astrologice patristice ale Părinților menționați. Dar dacă vom face acest lucru se va dezvălui întreaga însemnătate a acestei tâlcuiri.
Pentru început redăm acest canon legat de prăznuirea Sfintelor Paști și tâlcuirea lui așa cum sunt prezentate în Pidalionul de la Neamț 1844, o traducere a Pidalionului Sfântului Nicodim Aghioritul:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cipuri pentru liniștea noastră sau cum vom fi „apărați de teroriști”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/cipuri-pentru-linistea-noastra-sau-cum-vom-fi-aparati-de-teroristi/</guid>
      <description>După evenimentele din 11 septembrie 2001 din S.U.A.1, numeroase țări au sacrificat libertățile civile pentru a face față luptei împotriva terorismului, fapt semnalat de Hina Gilani, reprezentant special pentru drepturile omului la ONU, într-un raport prezentat Adunării Generale a Națiunilor Unite: „Când se abuzează de ea – spune Gilani – legislația privind securitatea se poate transforma într-un instrument al terorii de stat.” Legile antiteroriste au învestit agențiile de impunere a legii și de informații cu puteri excepționale de supraveghere și anchetă fără un aviz judiciar, generând cazuri concrete când forțele de securitate au comis abuzuri culminând cu arestarea unor militanți pentru drepturile omului, lideri sindicali și studențești, activiști politici, membri ai unor grupări religioase, avocați sau ziariști, „ca răspuns la activitățile lor legate de drepturile omului”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertate și adevăr (Teologia libertății și robia democratică, cuvînt pe marginea cărții „Justin”)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/libertate-si-adevar-teologia-libertatii-si-robia-democratica-cuvint-pe-marginea-cartii-justin/</guid>
      <description>„Și — după cum proorociile arătau fariseilor și saducheilor că Hristos venise, ei necrezînd — tot așa și astăzi: în timp ce semnele arată că vom intra în epoca lui Antihrist, omenirea doarme liniștită.”
Dimitriu Scartsiuni Profeții despre Antihrist, Atena, 1991  Libertatea în temnițe: de la Apostolul Pavel, la părintele Justin Pîrvu Libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, și nici abstracții filosofice. Sînt realități teologice, Căci Dumnezeul treimic a zis (și a făcut): „Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada ucenicului cu ochi albaștri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/balada-ucenicului-cu-ochi-albastri/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/balada-ucenicului-cu-ochi-albastri/</guid>
      <description>Aplecat peste argilă,
suduind cu foc,
biet olar fără noroc,
o frământă-n silă.
Blidele cu cerbi și ciute,
cu lăstuni și flori,
nu mai râd, ca alteori,
prin unghere mute.
Nici vioaiele ulcioare
zvelte-n braț și gât,
nu-l mai bucură,
oricât le-ar stropi cu soare.
- Oale triste și posace,
răsfățate ieri,
tot ce-am scos din mângâieri
țăndări azi aș face.
În zadar v-am scris pe fețe
răsărituri dulci,
nu vă vrea nici târg, nici bâlci,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pași ecumeniști: de la Ravenna la Elounta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/pasi-ecumenisti-de-la-ravenna-la-elounta/</guid>
      <description>Arhimandrit Sarantis Sarantou, preot slujitor la Sfânta Biserică a Adormirii Născătoarei de Dumnezeu — Amarousios Se subînțeleg îndatoratele noastre mulțumiri față de Societatea Arheologică, care pune la dispoziția „Uniunii Ortodoxe Panelenice” sala oficială, spre sărbătorirea celor cincizeci de ani de viață, activitate, misiune în poporul lui Dumnezeu elen și nu numai. Smeritele noastre urări, ale colaboratorilor „Orthodoxos Typos” (Presa Ortodoxă), sunt: Cei cincizeci de ani să se dubleze și să se înmulțească în principal ca ofrandă calitativ divino-umană adusă Ortodoxiei și de ce nu comunității universale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codex alimentarius, legea care ne otrăvește</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/codex-alimentarius-legea-care-ne-otraveste/</guid>
      <description>Trei miliarde de oameni vor fi uciși de o lege împotriva umanității Vă mai amintiți de bătrânii de la țară, care în ciuda vârstei erau voinici, surprinzându-i chiar și pe cei tineri? Omul viitorului va diferi complet. Grași, fără vlagă și fără speranța de a mai ajunge la o vârstă înaintată, acesta este portretul urmașilor noștri. Oricât de mult ne-am bate capul, tot nu am reuși să înțelegem de ce organizațiile fundamentale ale lumii moderne se căznesc de zor se ne impună un trai nesănătos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 9/01.05.2009 – 15.05.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Szekely hirmondo, nr. 17 – 01-07.05.2009
Și președintele statului a participat la congresul UDMR
Băsescu promite autonomie culturală
Semnează: Sycul Press În cuvântarea susținută la al IX-lea congres al UDMR, președintele Traian Băsescu a insistat asupra adoptării cât mai urgente, în parlament, a legii privind minoritățile, care include și autonomia culturală.
Președintele statului a declarat că susține fără rezerve descentralizarea, amplificarea autonomiei locale, ilustrând acest lucru prin mai multe exemple din domeniul învățământului, sănătății și agriculturii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Azi, când patimilor proprii muritorii toți sunt robi,
Gloria-i închipuirea ce o mie de neghiobi
Idolului lor închină, numind mare pe-un pitic
Ce-o beșică e de spumă, într&#39;un secol de nimic.” Mihai Eminescu, Scrisoarea II  Pamfletar din obligație Ce partituri mai cîntă potentații zilei în biata și oarba Basarabie? Din păcate, aceleași note false cu iz european sau rusofon, separate de un zid subțire de polietilenă, pe care oamenii de rînd îl văd însă ca pe unul foarte gros de piatră, situîndu-se de o parte sau alta a acestei baricade inexistente, fiind gata să-și dea și viața pentru așa-zisele „cauze nobile” ale celor 2 mari partide citate mai sus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre închinătorii la Stan și Bran și rugătorii la Marlyn Monroe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</guid>
      <description>Priviți cu atenție! Este chiar pe Calea Victoriei, în centrul Bucureștiului. Mai precis, și pe Calea Victoriei, fiindcă o mai puteți vedea pe strada Occidentului și în alte locuri, și nu doar în București. Fotografia de mai sus este reală — deși pare ireal ca în România creștin-ortodoxă să fie batjocorită, în stradă, tocmai ortodoxia. Sau poate nu este acesta credința noastră? Poate se va vota și acest „mic amănunt” în parlamentul european?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ierarhi sfinți și ierarhi apostați</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/ierarhi-sfinti-si-ierarhi-apostati/</guid>
      <description>Lupta dintre ierarhii slujitori ai lui Hristos și ierarhii slujitori ai diavolului nu este o problemă recentă. De la începutul Bisericii și până la sfârșitul lumii va exista acest conflict. În secolul al IV-lea, considerat secolul de aur al creștinătății, Sfântul Chiril al Ierusalimului scria: „Să nu te tulburi dacă vei auzi că merg până la vărsarea sângelui episcopi împotriva episcopilor, clerici împotriva clericilor și popoare împotriva popoarelor. (…) Dacă între apostoli a fost vânzare, te mai miri dacă între episcopi este ură de frați?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Încercări eronate de reformă a calendarului în Biserica Ortodoxă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/incercari-eronate-de-reforma-a-calendarului-in-biserica-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/incercari-eronate-de-reforma-a-calendarului-in-biserica-ortodoxa/</guid>
      <description>O știre optimistă de ultimă oră ne anunță că:
„Data Paștelui — perspectiva ca, după 2010, aceasta să devină o dată comună, unică, pentru toți creștinii.”
Atenție: în anul 2012 paștele catolic/protestant (gregorian): 8 aprilie;
Paștele ortodox (iulian): 15 aprilie!
pesahul evreiesc: 7-13 aprilie!
Legat de aceste propuneri, reamintim cititorilor momente importante din istoria calendarului nostru bisericesc, ce nădăjduim să fie ziditoare pentru vremurile de astăzi și cele ce ne stau la orizont.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eminescu, Veronica Micle, I. L. Caragiale și Al. Vlahuță în mijlocul unui grup de actori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</guid>
      <description>Chipul lui Eminescu1, atât de cunoscut românilor, mai ales din fotografia făcută în vremea studenției, la Praga, în toamna anului 1869, de maestrul fotograf Jan Tomas, din Piața Sf. Venceslas, este modelul ideal al ființei geniale, imaginea clasică a poetului nepereche. După clișeul original s-au realizat 6 fotografii, dintre care o poză era necesară îndeplinirii formalităților de înscriere la Universitatea din Viena, iar altele au fost dăruite lui Slavici, Miron Pompiliu și „unei femei dragi”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la Înălțarea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/cuvint-la-inaltarea-domnului/</guid>
      <description>A trecut, iată, și praznicul Înălțării Domnului, Taina care a încheiat lucrarea dumnezeiesc-omenească a Mîntuitorului pe pămînt. Dar cîți dintre noi, cei care umblăm Duminica la biserică, ne-am întrebat ce însemnătate are acest fapt negrăit de minunat? Mă tem că prea-puțini, mai ales că e consemnat în Faptele Apostolilor, carte aproape necunoscută! De aceea, ni s-a părut de folos să recitim ce îi scrie (Fapte, capitolul 1) Sfîntul Apostol și Evanghelist Luca ucenicului său, acel boier Teofil, împreună cu tîlcuirea Sfîntului Ioan Gură de Aur:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balada iconarului de lângă Rai</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/balada-iconarului-de-langa-rai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/balada-iconarului-de-langa-rai/</guid>
      <description>Din evlavii de vlădică
și porunci de Domn pios,
mânăstire se ridică
pe tulpina ei de os.
Dintre schele se desface,
pârguită sub mistrii,
ca un măr care se coace
lângă ceruri aurii.
Zidurile cresc ușoare:
și-n urcușul alb al lor
parcă vor aripi să zboare
și să cânte parcă vor.
Turlele melodioase
prind în aer moliciuni,
mlădieri de chiparoase,
frăgezimi de rugăciuni.
Dar cum crește din lumină
ctitoritul sfânt altar,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satanismul, de la Adam la New Age</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/satanismul-de-la-adam-la-new-age/</guid>
      <description>Încheind acel articol despre satanismul muzicii rock (vezi Axa, numărul 17), spuneam că vom reveni cu un cuvînt mai cuprinzător despre ce ar trebui să înțelegem prin „satanism” în general. Iată că azi ne ținem de cuvînt.
Voi începe tot de la mărturisirile copiilor noștri, rău crescuți în familie și apoi în școală, care își desăvîrșesc educația mai ales pe Internet. Să citim, de pildă, cîte ceva pe http://www.adeptiisatanei.iad.ro/, site al „sataniștilor tradiționali”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O cutie de chibrituri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/o-cutie-de-chibrituri/</guid>
      <description>Într-o vreme ca a noastră, cu evenimente curgând avalanșă peste capul omului, multe lucruri trec neobservate, lucruri care adesea depășesc sfera imediatului pur utilitar, purtătoare de sensuri mai mult ori mai puțin oculte.
Zilele trecute mi-a căzut în mână o cutie de chibrituri, aparent „inofensivă”. Uitându-mă atent ce-mi văd ochii: pe frontispiciu sunt desenate niște imagini ce nu pot fi asociate în nici un caz cu industria chibriturilor: doi lei / grifoni stând față în față între care se află aprins un băț de chibrit – de fapt o faclă, ale căror creștet se sprijină pe extremitățile unui arc de cerc încununat cu cinci pentagrame, ansamblu încheiat cu un alt arc de cerc sugerând curcubeul, totul desigur pe fond verde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omul făr’ de minte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/omul-far-de-minte/</guid>
      <description>Acestea sunt cuvintele care ar trebui să preceadă orice buletin de știri sincer. Pentru omul modern libertatea nu este decât o iluzie ce-l amăgește constant. „Gândește liber!” era într-o perioadă sloganul Pro Tv. Cruntă amăgire. Întocmai instrumentul care îți răpește gândul, te îmbie la o libertate pe care nu o vei dobândi niciodată.
Dacă robul din antichitate își privea suferind cătușele din metal, omul modern nu-și înțelege sclavia. Stăpânii celui din antichitate nu i-au putut fura gândul, robul contemporan nu mai are cuget și gândește întocmai cum îi este dictat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 8/15.04.2009 – 30.04.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul: Haromszek, nr. 5653 - 15.04.2009
O nouă publicație În Casa Cetățenilor din Budapesta a avut loc prezentarea noii publicații a Institutului de Cercetare Trianon, intitulată Trianoni Szemle. Institutul, împreună cu Societatea Trianon, care funcționează de zece ani, va fi forumul comun al tematicii-Trianon. În cadrul reuniunii de prezentare a fost prezent ca și invitat Lezsak Sandor, vicepreședintele parlamentului, președintele Fundației Lakitelek, precum și fondatorii publicației: prof. Raffay Erno și Szidiropulosz Archimedes, istoric care trăiește în Ungaria, de origine greacă și Kiss Denes, președintele Societății Trianon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Republica Moldova de după „revoluție” Ce a mai făcut părintele „moldovenilor și al moldovenismului”? A trecut cu fundul dintr-un fotoliu, cel de președinte al țării, în altul tot de președinte — al parlamentului. Curios însă că le păstrează pe ambele pînă în prezent, deci am putea spune că a suferit o operație de mărire de fund.
Vlad Filat încearcă o mică urechere a „eternului președinte” V. Voronin și îl amenință punîndu-i în față Constituția, crezînd poate că această cărțulie încălcată la fiecare pas de băieții deștepți, o să trezească sentimentul civic în inima „celui mai mare dintre moldoveni”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporatocrația, studiu de caz pe România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/corporatocratia-studiu-de-caz-pe-romania/</guid>
      <description>Conceptul de Corporatocrație este unul destul de recent vehiculat în limbajul curent însă el se regăsea și până acum în explicitarea dominanței transnaționalelor asupra diverselor domenii sau ramuri și chiar asupra unei întregi economii naționale. Diferența o face amploarea semnificației noțiunii, dacă democrația este o formă de organizare și conducere a unei societăți în care poporul își exercită, direct sau indirect, puterea, corporatocrația vorbește de o formă de conducere a unei societăți în carea puterea este exercitată preponderent de către corporații sau de către „marile finanțe ale lumii”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul U.E. contra lui Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</guid>
      <description>Anul acesta s-au auzit unele propuneri din partea unui om de afaceri irlandez pentru o modificare și unificare a datei Paștelui, conform unor criterii politico-economice europene:
Uniunea Europeană trebuie să fixeze data Paștelui 17 Martie 17 2009
Fergal Quinn1
„UE trebuie să se implice, pentru că acest subiect afectează viețile seculare ale majorității cetățenilor”
„Anul trecut, Paștele2 a căzut așa de devreme (23 Martie) încât a provocat un neajuns major celor mai mulți dintre noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre păcatele unor slujitori ai altarului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/despre-pacatele-unor-slujitori-ai-altarului/</guid>
      <description>Am stat de vorbă cu un mitropolit care mi-a spus că ar fi bine să scriu o carte întreagă pe tema smintelii pe care o produc unii preoți și despre faptul că oamenii ar trebui să aibă puterea de a nu-i judeca… După discuția respectivă am primit o scrisoare legată exact de tema aceasta. Iată câteva fragmente din ea:
„Soțul meu îmi pune niște întrebări la care nu știu ce să răspund și nici nu știu unde există aceste răspunsuri – pentru că ele există cu siguranță, dar pentru un începător e mai greu să le găsească…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răul se plimbă prin lume</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/raul-se-plimba-liber-prin-lume/</guid>
      <description>Dacă pietrele ar avea suflet, s-ar năpusti singure asupra celor răi. Dar nu au și plâng în tăcerea lor, așteptând ca lumea să-și găsească singură liniștea de la începuturi.
Tocmai când scriu aceste rânduri, cei mai puternici oameni de pe planetă discută despre viitorul meu. Peste 100 de miliardari, diplomați și capete încoronate s-au dus tocmai la Atena (n.r. întâlnirea Bilderberg, Atena, 14 – 17 mai) pentru a-l încânta pe cel rău.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A fi sau a părea. Despre omul cultural</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/a-fi-sau-a-parea-despre-omul-cultural/</guid>
      <description>Actele la control Cu ceva timp în urmă – pe la începutul secolului al XIX-lea, intelectualitatea românească, la unison cu cea europeană, căuta să dezlege un lucru care până mai devreme nu era nici măcar luat în seamă, dar care dintr-o dată a devenit esențial, vital: originea, mai precis certificatul de naștere al poporului, al națiunii din care făceau parte. Întreg efortul stătea sub semnul cultural, în scopul construirii unui om doar cultural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satanismul muzicii rock</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/satanismul-muzicii-rock/</guid>
      <description>Satanismul mărturisit astăzi în felurite chipuri nu este ceva nou, ci un urmaș tîrziu al vechilor credințe păgîne despre care citim în Vechiul Testament. Deci ce este, pe scurt, satanismul „modern”? O religie care se mărturisește atee, dar luptă împotriva Dumnezeului Creștinilor, cinstindu-l pe Satan ca idol al libertății. (Trebuie să înțelegem că ateismul nu este reaua filosofie a celor fără de Dumnezeu, ci a acelora care sînt împotriva lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Această primăvară începuse frumos, mărțișoare la fiecare colț de stradă, lumina călduță a soarelui, primii boboci de floare, ce să mai vorbim – o primăvară de neuitat. Și așa a fost – memorabilă, însă din păcate nu prin frumusețea naturii sau mărțișoarele al căror roșu și alb ducea cu gîndul spre puritate și dragoste, ci prin coastele zdrelite, teatrul ieftin, și încă o dezamăgire trecută în contul sentimentelor românești. Au luat startul în această mascaradă electorală grupul „pseudo-patrioților” și cel al „pseudo-comuniștilor”, de fapt amîndouă grupuri fiind cele ale maniaco-posesivilor, al celor ce vor să domine fiind conștienți de puținătatea lor valorică ca oameni și de lipsa lor acută de intelect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se face pe tăcute: Impunerea monedei Euro în România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/se-face-pe-tacute-impunerea-monedei-euro-in-romania/</guid>
      <description>După cum se cunoaște există o serie de opinii care promovează o adoptare timpurie a euro sau, încă ceva și mai grav, o adoptare unilaterală a monedei europene. Totuși, opinia aproape generală a specialiștilor străini și români este contrară. Care sunt deci argumentele ce nu pot veni în sprijinul unei adoptări timpurii sau unilaterale a monedei euro?
Un prim argument este acela că adoptarea monedei europene trebuie să vină ca o etapă firească de finalitate a procesului de convergență nominală și mai ales reală a unei economii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impozitul pe fumărit… pardon, forfetar! – Ce dorește de fapt guvernul?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/impozitul-pe-fumarit-pardon-forfetar-ce-doreste-de-fapt-guvernul/</guid>
      <description>După cum știm, Ordonanța de Urgență a Guvernului nr. 34/2009 cu privire la rectificarea bugetară pe anul 2009 și reglementarea unor măsuri financiar-fiscale (publicată în Monitorul Oficial din 14.04.2009) introduce controversatul impozit forfetar. Măsura stabilită în stilul pompieristic binecunoscut, fără consultarea partenerilor sociali suportatori direcți ai măsurii, nu face decât să tulbure mai adânc apele guvernării Boc. Totuși, instituția, care în zor mare se gândește acum cum să pună la loc în coș „ouăle” (veniturile) pe care le-a spart și le-a mâncat cu poftă, fără cumpătare, anul trecut, ar trebui cel puțin teoretic să-și pună câteva întrebări și să ofere societății civile răspunsurile adecvate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câteva cuvinte despre lume, despre ultima revoluție și despre ultimul om</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cateva-cuvinte-despre-lume-despre-ultima-revolutie-si-despre-ultimul-om/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cateva-cuvinte-despre-lume-despre-ultima-revolutie-si-despre-ultimul-om/</guid>
      <description>Trăim într-o lume paralelă cu lumea reală pe care o putem atinge în orice clipă. Există o poartă care duce dincolo, în realitate - trebuie trecut un prag. Nu e nimic magic - filosofia nu are loc aici, cum nu este nici locul culturii - de altfel după cum am mai spus, nici cultura, nici știința și nici filosofia nu au mântuit vreodată pe cineva - cel puțin de la facerea lumii; spre deziluzia celor ce încă mai caută, nu este vorba despre substanța sau nonsubstanța alchimică și despre nici o transformare din orice în aur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipsa de soare de la răstignirea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/eclipsa-de-soare-de-la-rastignirea-domnului/</guid>
      <description>„Iar din al șaselea ceas, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Matei XXVII, 44).
„Și, fiind ceasul al șaselea, întuneric fu peste tot pământul, până la al nouălea ceas” (Marcu XV, 33).
„Și era ca la al șaselea ceas, și întuneric se făcu peste tot pământul, până la al nouălea ceas, și se întunecă soarele și se spintecă catapeteasma bisericii prin mijloc” (Luca XXIII, 44).
„…Cel ce pe lemn puterile cele potrivnice a biruit, soarele întunecând și pământul clătindu-se…” (Lepădări la Sfântul Botez)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savvas Agouridis și falimentul teologiei pseudo-ortodoxe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/savvas-agouridis-si-falimentul-teologiei-pseudo-ortodoxe/</guid>
      <description>În mulțimea de rătăciri combătute de părintele Arsenie Vliangoftis în volumul său „Ereziile contemporane – o adevărată amenințare” (trad. rom. de Ieroschim. Ștefan Nuțescu, Sfântul Munte Athos, Editura Evanghelismos, 2006) se află poziția profesorului Savvas Agouridis (cunoscut profesor la catedra de Ermineutică biblică și Erminie a Noului Testament a Facultății de Teologie a Universității din Atena) privitoare la deschiderea creștinilor față de celelalte religii: „Lucrul de care cu adevărat avem nevoie acum în Grecia este cunoașterea obiectivă a islamismului și a iudaismului… este vorba… despre vecinii noștri și trebuie să înțelegem bine… că avem datoria de a învăța tradiția religioasă a vecinilor noștri… și de a-i accepta ca fiind deopotrivă cu noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metanie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/metanie/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/metanie/</guid>
      <description>Doamne, fă din suferință,
Pod de aur, pod înalt,
Fă din lacrimă velință
Ca-într-un pat adânc și cald.
Din lovirile nedrepte
Faguri facă-se și vin.
Din înfrângeri, scări și trepte,
Din căderi, urcuș alpin.
Din veninul pus în cană
Fă miresme ce nu pier.
Fă din fiecare rană
o cădelniță spre cer;
și din fiece dezastru
și crepuscul stins în piept,
Doamne, fă lăstun albastru
și fă zâmbet înțelept.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cântec de luptă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cantec-de-lupta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/cantec-de-lupta/</guid>
      <description>Nu dor nici luptele pierdute,
nici rănile din piept nu dor,
cum dor acele brațe slute
care să lupte nu mai vor.
Cât inima în piept îți cântă
ce-nseamnă-n luptă-un braț răpus?
Ce-ți pasă-n colb de-o spadă frântă
când te ridici cu-n steag, mai sus?
Înfrânt nu ești atunci când sângeri,
nici ochii când în lacrimi ți-s.
Adevăratele înfrângeri,
sunt renunțările la vis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criză de bani – despre lumea făr’ de bani</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/criza-de-bani-despre-lumea-far-de-bani/</guid>
      <description>Prostit de televiziune, am căzut pe gânduri, și îmi storceam mințile pentru a-mi imagina economia în recesiune. O văd ca o femeie isterică, pe care nu poți să o liniștești doar cu un simplu: „Nu te mai criza dragă”.
Acum, toată lumea scrie despre criză. Atât de multe s-au spus despre ea, încât este chiar penibil să mai adaugi ceva. Aparent nu ar mai fi nimic de spus despre un subiect în care își dau deopotrivă cu părerea economiști, cântărețe blonde, ba chiar și personaje de desene animate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarcofagul lui „Jesus Christ”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</guid>
      <description>Praznicul Învierii Domnului este întotdeauna prilej de bucurie credincioșilor și de întristare diavolului cel mare și următorilor lui, adică Evreilor celor necredincioși. Ca urmare - an de an, în Săptămîna Mare - industria minciunii ne otrăvește cu tot felul de filme de ficțiune sau așa-zis „documentare”, încercînd să ne dovedească încă o dată că Iisus nu a fost Mesia și Fiul lui Dumnezeu, ci un om oarecare. Așa s-a întîmplat și săptămîna trecută: toate posturile TV au avut în program cîte un film despre „adevărata” viață a lui Iisus din Nazareth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul cu porcul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</guid>
      <description>În marea confuzie creată de atacurile simultane ale „statului” „român” împotriva poporului român, nu mai putem observa toate fronturile. Astfel, primele două sau trei „nenorociri” ne epuizează atenția, restul loviturilor strecurându-se pe lângă nervii și sufletele noastre întinse și terfelite deja insuportabil.
Prima pagină este dedicată de câteva luni „crizei financiare, globale, economice, etc” și creează fondul întregii noastre vieți, fond pe care apar toate celelalte. A doua problemă, al doilea subiect de îngrijorare este cel legat de pregătirea înrobirii globale, prin implantarea cipurilor în corpul uman — pașapoartele și actele de identitate cu cipuri nu sunt decât faze de trecere către implantul în corpul uman, care deja se face în unele locuri din lume.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itinerariul apostaziei sau între inocență și reavoință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</guid>
      <description>În ultima vreme din ce în ce mai multe semne dovedesc că în Biserică dictează bunul plac, lupii în piele de oaie ținând în mâini frâiele credinței după legile Anei și Caiafei.
Cu ceva timp în urmă, în mai multe orașe din țară a avut loc un ciclu de conferințe inițiate de teologul Danion Vasile secondat de ieromonahii Ioan de la Petru Vodă și Hrisostom de la Iași, conferințe prin mijlocirea cărora poporul a luat cunoștință despre învățăturile Bisericii privitor la proiectele Uniunii Europene (între care promovarea ecumenismului, scoaterea orelor de religie din școli, adoptarea legislației privitoare la drepturile homosexualilor, dezincriminarea incestului și a prostituției, implementarea educației sexuale în școli, introducerea actelor biometrice) și impactul acestora asupra viețuirii creștine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cioclul lumii contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cioclul-lumii-contemporane/</guid>
      <description>Deși există o serie de opinii ale unor economiști de marcă ai României privind „necesitatea” împrumutului de la FMI, printre care enumerăm: creșterea rezervele internaționale, ameliorarea percepției mediului extern al țării și întărirea dorinței autorităților române pentru reforme structurale. Tot aceiași autori menționează că ameliorarea percepției este un punct critic cu caracter subiectiv ce ține de opinia unor agenții de rating privind dezechilibrul extern și politica fiscală prea relaxată și că dacă guvernul ar „investi” orice sumă în economie aceasta s-a putea reflecta prin ieșiri aproape duble de valută.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>(urmare din numărul trecut)
Una dintre armele câștigătoare ale pașoptiștilor a fost ceea ce s-ar putea numi bătălia folclorului. Neștiind nimic despre români, apusenii solicitau dovezi de creativitate a acestui popor pentru care militau tinerii intelectuali pașoptiști. Era nevoie de probe că nu aveau de a face cu o populație barbară. Ecouri umoristice ale acestei situații întâlnim în povestirea Balta Albă a lui Alecsandri. Dar poetul, reîntors în țară, pornește la drum pentru descoperirea comorilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doar noile pașapoarte au cipuri, carnetele de conducere nu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/doar-noile-pasapoarte-au-cipuri-carnetele-de-conducere-nu/</guid>
      <description>În ultima vreme, în România, problema actelor cu microcipuri a luat o amploare ieșită din comun. Emisiuni, articole, polemici. Și multă, foarte multă manipulare.
Spun asta pentru că am fost, la rândul meu, manipulat, și i-am manipulat pe alții. Rândurile mele nu sunt o cerere de iertare, deși pot fi înțelese și astfel. Ele sunt o chemare la mai multă atenție, într-o vreme în care mulți vor să ne manipuleze. Voi arăta aceasta foarte simplu, făcând referire la noile carnete de conducere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crezul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/crezul/</guid>
      <description>Puneți-mi lanțuri și cătușe
să sune scrâșnetul hain
și mii de lacăte la ușe,
eu tot ceea ce-am fost rămân.
Surpați asupra-mi munți și ape,
puteți chiar să mă spânzurați.
Cu grele, negre târnăcoape,
credința nu mi-o sfărâmați.
Târâți-mă, de vreți, sub șanțuri
și îngropați-mi trupul stins.
Eu simt ca Făt-Frumos, din lanțuri
puteri adânci de neînvins.
Puteți să năpustiți tot iadul
ca să mă frângă până-n miez.
Eu stau în viscole ca bradul</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ești Doamne bun</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/esti-doamne-bun/</guid>
      <description>Ești Doamne bun, eu pământean și rău
Și-n dragoste nu-ți semăn, nici în milă.
Dar, după răni, sunt chip din chipul Tău
de păr dospit din cer nu din argilă.
Nu ți-am râvnit nici razele subțiri,
Nici tălpile străpunse de piroane.
Dar Tu mă faci părtaș în răstigniri
și-ți tot îngân osânda din icoane.
Sfințit pe cruci pe care nu m-am vrut
și de-nvieri pe care nu le-aș cere,
nu știu: Tu te cobori la mine-n lut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertatea europeană și mielul de Paști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/libertatea-europeana-si-mielul-de-pasti/</guid>
      <description>Precum a început să se vadă cam de toată lumea, „libertatea” pe care Europa ne silește să o primim nu are drept scop nimic altceva decît desființarea oricărei libertăți adevărate și firești. Și aducem ca pildă legislația privitoare la creșterea vitelor, acel „sistem de supraveghere și control” care, din „grija față de om”, l-a făcut pe țăranul Român să lase cu totul această ocupație și să se apuce de căpșunărit în Spania sau de construcții în Italia și Israel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt către președintele Voronin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</guid>
      <description>În aceste zile comunismul a demonstrat încă o dată, pentru cine mai era nevoie, că este un regim întreținut prin tortură și șantaj. O lume întreagă a văzut cum polițiștii moldoveni atacă lumea pașnică de pe stradă, bătînd cu sadism copii și femei. Totul se petrece sub ochii satisfăcuți ai președintelui, fost general de miliție sovietică.
Am fost personal în mulțime pentru a mărturisi în numele tuturor preoților și a creștinilor torturați și uciși de regimul comunist sovietic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adresare către Mitropolitul Vladimir: „Cereți încetarea torturii!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</guid>
      <description>Liderii opoziției de la Chișinău declarau ieri sus și tare că vor scoate în piață „zeci de mii, milioane de oameni”. Însă au ieșit doar cîteva sute, arătînd adevărata față a opoziției moldovenești. Mitingul de azi poate fi rezumat într-o singură propoziție astfel: Opoziția de carton a ieșit la microfon.
În timp ce liderii opoziției și-au cerut și au primit aprobare de șa tiranii comuniști pentru noi proteste, adevărații protestatari sînt vînați și torturați de polițiști cu măști pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiență la un demon mut</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/audienta-la-un-demon-mut/</guid>
      <description>Efectele libertății religioase au de pășit cu mult așteptările Comitetului pentru Siguranța Statului. Bisericile s-au înmulțit atît de mult pe teritoriul fostei Uniuni Sovietice încît liderii politici, pentru a-și asigura voturile în alegeri, au început să pozeze lîngă episcopi și preoți. Loialitatea Bisericii față de politica centrală nu era pusă la îndoială. În decursul a douăzeci de ani nici un episcop nu a contrazis public politica de la Kremlin. Atacurile din Cecenia și din Transnistria se făceau și cu încuviințarea publică a ierarhiei, iar liderii separatiști s-au învrednicit de medalii patriarhale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la îngroparea dumnezeiescului trup al Domnului și Mîntuitorului nostru Iisus Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-la-ingroparea-dumnezeiescului-trup-al-domnului-si-mintuitorului-nostru-iisus-hristos/</guid>
      <description>Ce este aceasta? Astăzi, tăcere multă pe pămînt, tăcere multă și liniștire de-acum, tăcere multă, căci Împăratul doarme! Pămîntul s-a temut și a alinat, căci Dumnezeu a adormit cu trupul, și pe cei ce dormeau din veac i-a înviat. Dumnezeu a murit cu trupul, și iadul s-a cutremurat. Dumnezeu a adormit pentru puțină vreme, și pe cei ce dormeau din veac în iad i-a înviat.
Unde sînt acum tulburările și glasurile ce s-au făcut asupra lui Hristos cu puțin mai-nainte?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea lui Galilei la geocentrism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/convertirea-lui-galilei-la-geocentrism/</guid>
      <description>Introducere 1 Anul 2009 a fost declarat printre altele ca „anul astronomiei”, amintindu-se că au trecut 400 de ani de când Galileo Galilei a folosit celebrul său telescop cu care a făcut observații ce au zdruncinat din temelii vechile concepții geocentrice ptolemeice. A urmat și mai celebrul conflict al savantului cu Inchiziția catolică, în urma căruia Galilei a ieșit condamnat, dar ulterior, știința i-a dat dreptate și a urmat dezvoltarea astronomică cunoscută.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pericolele pașapoartelor electronice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/pericolele-pasapoartelor-electronice/</guid>
      <description>1. Citirea datelor cu caracter personal (nume, prenume, CNP, naționalitate, vârstă, etc.)
Aceste date pot fi folosite pentru deschiderea unor conturi bancare. Pot fi folosite, de asemenea, pentru achiziționarea de proprietăți, derularea de licitații electronice, înființarea unor societăți comerciale fantomă. Toate acestea în scopul desfășurării unor activități ce implică spălarea de bani, excrocherie, crimă organizată, terorism și altele asemenea. Dat fiind că datele folosite sunt ale dumneavoastră, deci date reale, pe de-o parte tranzacțiile vor decurge ușor, falsul fiind greu de descoperit, iar pe de altă parte nu veți putea dovedi că altcineva a făcut aceste lucruri decât extrem de greu și de încet (în unele cazuri, deja întâlnite în S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Românitate și occidentalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romanitate-si-occidentalizare/</guid>
      <description>Toynbee susține că trecerea de la o civilizație la alta, considerată superioară (altfel aculturația nu-și are sens) este asociată întotdeauna cu înflorirea unei religii superioare. Occidentalizarea fostului spațiu bizantin, cel al lumii ortodoxe, contrazice asemenea lege. Condițiile sunt, de astă dată, cu totul speciale. Lumea ortodoxă este tot creștină. Unii vor putea trage de aici concluzia că ortodoxismul este inferior catolicismului sau protestantismului, ceea ce este o eroare de proporții. De altminteri, concluzia s-a și tras demult și a venit chiar din conștiința aversiunii creștinilor occidentali față de „schismatici”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul împotriva apostaziei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/razboiul-impotriva-apostaziei/</guid>
      <description>Cuviosul Justin Popovici, vorbind despre conflictul dintre Biserică și Stat, spunea următoarele: „Este limpede că Biserica, sub orice regim, chiar și cel ateist, trebuie să-și găsească un mod de a conviețui, dar întotdeauna în duhul și limitele principiului evanghelic de conviețuire. «Dați Cezarului cele ce sunt ale Cezarului și lui Dumnezeu cele ce sunt ale lui Dumnezeu.» Și asta, sub controlul suprem al Evangheliei. Să ascultăm de Dumnezeu mai mult decât de oameni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendarul bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</guid>
      <description>Cercetarea noastră în domeniul calendarului se limitează la domeniul bisericesc: Scriptura și Părinții. În Vechiul Testament, despre calendar avem învățătura cuprinsă mai întâi în Cartea Facerii, apoi în legiuirile insuflate de Dumnezeu lui Moise, adică poporului ales. Pentru apariția calendarului, adică a măsurătorii timpului, să reținem că ea aparține mai întâi lui Dumnezeu Însuși, și mai târziu omului:
„Și se alese Sith &amp;lt;om&amp;gt; blând, bun și înțelept și drept lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As-noapte, Iisus…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/as-noapte-iisus/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/as-noapte-iisus/</guid>
      <description>As-noapte, Iisus mi-a intrat în celulă.
O, ce trist și ce înalt părea Crist!
Luna-a intrat după El, în celulă
și-L făcea mai înalt și mai trist.
Mâinile Lui păreau crini pe morminte,
ochii adânci ca niște păduri.
Luna-L spoi cu argint pe veșminte
argintându-I pe mâini vechi spărturi.
Uimit am sărit de sub pătura sură:
- Doamne, de unde vii? Din ce veac?
Iisus a dus lin un deget la gură</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>România – Un posibil loc de început al pecetluirii apocaliptice?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/romania-un-posibil-loc-de-inceput-al-pecetluirii-apocaliptice/</guid>
      <description>Din ianuarie 2009 a început în România, cu o grabă suspectă și tacită, eliberarea de pașapoarte și permise de conducere cu cip RFID, fără ca cineva să cunoască în detaliu datele stocate pe cip. În vederea aderării fără rezerve la spațiul Schengen, prevăzută pentru 2011, și executând cu multă râvnă și acrivie directivele UE, România extinde procedeul și la alte documente personale, cum ar fi: actul de identitate, cardul de sănătate, precum și alte documente de călătorie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mîna întinsă a Iudei (note la ultimul împrumut al statului(!?) român)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/mina-intinsa-a-iudei-note-la-ultimul-imprumut-al-statului-roman/</guid>
      <description>După o prea-lungă (zic eu) vreme de pace, „lumea civilizată” (și se va vedea mai jos ce înseamnă aceasta) se clatină din înseși temeliile ei, care sunt: negustorirea banilor, cămătăria și înșelăciunea. În alte cuvinte, trăim „cea mai mare criză financiară din istorie”. Ce va urma, ar trebui să știm, fiindcă am avut două repetiții ale dramei: „criza” din 1913 și aceea începută în 1929, care au dus mai întîi la foamete, mai departe la cele două războaie precum omenirea nu a mai cunoscut, iar apoi la reașezarea lumii în forma pe care o are pînă în ziua de azi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noul Cod Penal – Bucuria îndrăciților</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/noul-cod-penal-bucuria-indracitilor/</guid>
      <description>Ca să ne ferim de pierderea de vreme, pentru a înțelege noul „Cod Penal” am folosit materialele puse la îndemână chiar de Guvern, adică „Expunere de motive – Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc” și respectiv „Proiectul Legii privind Codul Penal – forma transmisă Parlamentului.doc”. Acest lucru ne apără de vorbele în vânt pe care chiar oameni de bună-credință le-au purtat de colo-colo, atât în viața de toate zilele cât și pe internet și pe alte mijloace media.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Ortodoxă Română: A avea sau a nu avea… Sinod</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/biserica-ortodoxa-romana-a-avea-sau-a-nu-avea-sinod/</guid>
      <description>Sunt momente în istorie, momente de cumpănă, când cea mai firească metodă de înțelegere a realității pare a fi metoda milenaristă; un fel de fatalism îngrozitor, de apocalipsă continuă – ca așteptare și ca perioadă premergătoare, imediat premergătoare. Se simte fumul de pucioasă și dogoarea flăcărilor ce stau să vie. Sfârșitul pare a fi chiar lângă noi – dacă am face reclamă am spune: iadul e lângă tine, pentru că tu meriți ce-i cel mai bun!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
