<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>maghiari on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/maghiari/</link>
    <description>Recent content in maghiari on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/maghiari/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Biserica - unicul spațiu spiritual real preocupat de soarta românilor din Covasna și Harghita</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/biserica-unicul-spatiu-spiritual-real-preocupat-de-soarta-romanilor-din-covasna-si-harghita/</guid>
      <description>Aceste preafrumoase și preaplânse surori, ale unei familii vechi, pre numele ei România Am beneficiat în mai multe rânduri de invitări la cursurile Universității de Vară „Episcopul Nicolae Popovici”, atât la începuturile ei romantice, la Jacu Românesc și la Făgețel, cât și mai apoi la cele cu mult mai instituționalizate, de la Izvorul Mureșului. Ele au ajuns la mine ca niște chemări irezistibile din tranșeea duhovnicească pe care o constituia Centrul de documentare „Mitropolitul Nicolae Colan” de la Sfântu Gheorghe, chemări la care nu puteai să nu răspunzi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 septembrie 1940: Începe seria masacrelor hortyste din Transilvania, în județul Bihor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/7-septembrie-1940-incepe-seria-masacrelor-hortyste-din-transilvania-in-judetul-bihor/</guid>
      <description>George BARA&#xA;După semnarea Diktatului de la Viena din 30 august 1940, act impus României de către Germania și Italia în favoarea Ungariei, armata maghiară condusă de către Miklos Horty a început ocuparea Ardealului de Nord, pe măsură ce armata română împreună cu instituțiile românești se retrăgeau din teritoriul cedat.&#xA;O dată cu intrarea armatei maghiare în teritoriul cedat, elementele revizioniste și șovine ale comunității maghiare din Transilvania au pus la cale, susținute logistic de către militarii lui Mikos Horthy, masacrarea populației românești.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
