<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Învăţături ale Sfinţilor Părinţi on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/%C3%AEnv%C4%83%C5%A3%C4%83turi-ale-sfin%C5%A3ilor-p%C4%83rin%C5%A3i/</link>
    <description>Recent content in Învăţături ale Sfinţilor Părinţi on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 05:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/%C3%AEnv%C4%83%C5%A3%C4%83turi-ale-sfin%C5%A3ilor-p%C4%83rin%C5%A3i/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Semnul vădit al apropiatei naşteri a Antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/8/semnul-vadit-al-apropiatei-nasteri-a-antihristului/</guid>
      <description>Semnul vădit al apropiatei naşteri a Antihristului celui mare este politica ecumenistă a Ortodoxiei oficiale, ecumenism care a ajuns „dogmă” (adică adevăr neschimbător) împotriva sfintelor dogme lăsate de Însuşi Hristos-Dumnezeu în vremea vieţii Lui şi apoi de Sfîntul Duh-Dumnezeu, prin Sfinţii Apostoli şi prin Sfinţii Părinţi ai Bisericii. Să vedem ce spun despre acest rău pe care îl trăim nemijlocit cîţiva dintre Sfinţii Părinţi ai vremii noastre. De pildă, Cuviosul Iustin Popovici:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creştine, în special Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creştinii, avem icoane este o excepţie în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creştină.
Religia creştină, iconică, aduce desăvârşirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumuseţea şi perfecţiunea exterioară şi consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
