<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 26 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/</link>
    <description>Recent content in Axa 26 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2009 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Majorarea impozitelor și taxelor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/majorarea-impozitelor-si-taxelor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/majorarea-impozitelor-si-taxelor/</guid>
      <description>Abrambureala generală manifestată pe scena politică în ultimele luni a culminat cu o ruptură între partidele politice aflate la guvernare tocmai în apropierea datei de 1 octombrie. Acest eveniment ar fi fost cu totul nesemnificativ (mai ales că circul politic în România este bine cunoscut atât de români cât și de străini!), dacă nu ar fi reprezentat o dată reper pentru stabilirea impozitelor și taxelor pentru anul 2010, cursul oficial de schimb al BNR urcând la 4,2495 lei pentru un euro, fapt ce a condus implicit la o stabilire majorată a accizelor pentru anul viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apel împotriva „divide et impera”!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-impotriva-divide-et-impera/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/apel-impotriva-divide-et-impera/</guid>
      <description>Cunoscută ca o tactică militară de câștigare și menținere a puterii, prin divizarea unei populații în grupuri de populație mai restrânse numeric care pot fi controlate și manipulate cu ușurință luate fiecare în parte, „divide et impera” este una dintre strategiile politice ce au funcționat cu succes în România, până în acest moment. Am spus până în acest moment, pentru că nu cred că Dumnezeu va mai îngădui mult acest dezmăț politic pe banul public, pe sănătatea și integritatea poporului român.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pericolul dictaturii masonice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pericolul-dictaturii-masonice/</guid>
      <description>„Tendința din ce în ce mai vizibilă a masoneriei de a acapara toate funcțiile importante în stat reprezintă un pericol pentru România.”
Radu Timofte, fost director SRI  Cu doar câteva zile în urmă, împărtășeam impresii despre mersul politicii cu un fost om de afaceri căzut în mizerie. Recunosc că discuțiile despre politică au ajuns să nu-mi mai stârnească nicio emoție. Însă, de această dată totul era altfel, pentru că concluzia conversației a fost punctată ferm de interlocutorul meu: „România o să fie laboratorul de testare pentru prima dictatură masonică”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bioetica tehnologiei informaționale. RFID - cipul total</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/bioetica-tehnologiei-informationale-rfid-cipul-total/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/bioetica-tehnologiei-informationale-rfid-cipul-total/</guid>
      <description>„Revolution doesn’t happen when society adopts new technologies – it happens when society adopts new behaviors”2
Clay Shirky  1.1. Introducere În ultimele decenii a apărut o serie de noi fenomene și procese ce caracterizează evoluția societății umane în ansamblu ei3, care subliniază faptul, că ne aflăm într-o perioadă de mutații profunde ce definesc tranziția4 de la societatea industrială, la societatea de tip informațional. Aceasta se manifestă sub forma unei crize a modelului capitalist de dezvoltare și prin apariția unor concepte noi neexplicate suficient5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Să stăm bine, să stăm cu frică.” Despre sminteală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</guid>
      <description>Cuvânt obișnuit în limba veche, sminteală și toată familia lui au rămas acum mai mult termeni cu uz în limba celor atașați intim de suflarea Bisericii. Dicționarele ne dau ca origine etimologică a cuvântului slavonele sŭmĕsti, sŭmĕtati, sŭmĕtiti (= a tulbura). Profesioniștii vor fi având ei dreptate, dar eu prefer propria mea etimologie, oarecum sentimentală, dar care mi se pare apropiată sensului curent care i se dă cuvântului, o etimologie care are la bază cuvântul minte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 17/01.09.2009 – 15.09.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5768 - 01.09.2009
Pentru ocrotirea limbii maghiare
Mare întâlnire ecumenică la Szeged Peste 1.000 de oameni s-au adunat duminică seara, în domul din Szeged, unde ierarhii bisericești și politicienii din țară și de peste hotare, prezenți la marea întâlnire ecumenică din Bazinul Carpatic, și-au ridicat glasul împotriva legii slovace a limbii, care intră în vigoare la 1 septembrie.
În discursul său, Tokes Laszlo a subliniat că maghiarii din ziua de azi nu revendică teritorii ci drepturi, drepturi ale omului și ale minorităților.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Șeful statului urmează a fi ales la 23 octombrie Parlamentul urmează să aprobe astăzi, în cadrul ședinței plenare, un proiect de hotărâre prin care se stabilește data de 23 octombrie pentru alegerea președintelui țării.
Potrivit Constituției, în cazul în care a intervenit vacanța funcției de președinte al R. Moldova, alegerile pentru un nou președinte se vor organiza în termen de două luni, de la data când a intervenit vacanța funcției. (Jurnal de Chișinău)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
