<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 26 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/</link>
    <description>Recent content in Axa 26 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2009 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>„Să stăm bine, să stăm cu frică.” Despre sminteală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/sa-stam-bine-sa-stam-cu-frica-despre-sminteala/</guid>
      <description>Cuvânt obișnuit în limba veche, sminteală și toată familia lui au rămas acum mai mult termeni cu uz în limba celor atașați intim de suflarea Bisericii. Dicționarele ne dau ca origine etimologică a cuvântului slavonele sŭmĕsti, sŭmĕtati, sŭmĕtiti (= a tulbura). Profesioniștii vor fi având ei dreptate, dar eu prefer propria mea etimologie, oarecum sentimentală, dar care mi se pare apropiată sensului curent care i se dă cuvântului, o etimologie care are la bază cuvântul minte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 17/01.09.2009 – 15.09.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5768 - 01.09.2009
Pentru ocrotirea limbii maghiare
Mare întâlnire ecumenică la Szeged Peste 1.000 de oameni s-au adunat duminică seara, în domul din Szeged, unde ierarhii bisericești și politicienii din țară și de peste hotare, prezenți la marea întâlnire ecumenică din Bazinul Carpatic, și-au ridicat glasul împotriva legii slovace a limbii, care intră în vigoare la 1 septembrie.
În discursul său, Tokes Laszlo a subliniat că maghiarii din ziua de azi nu revendică teritorii ci drepturi, drepturi ale omului și ale minorităților.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Șeful statului urmează a fi ales la 23 octombrie Parlamentul urmează să aprobe astăzi, în cadrul ședinței plenare, un proiect de hotărâre prin care se stabilește data de 23 octombrie pentru alegerea președintelui țării.
Potrivit Constituției, în cazul în care a intervenit vacanța funcției de președinte al R. Moldova, alegerile pentru un nou președinte se vor organiza în termen de două luni, de la data când a intervenit vacanța funcției. (Jurnal de Chișinău)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
