<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/axa/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Feb 2022 00:01:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/axa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AXA merge înainte…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/news/axa-merge-inainte/</guid>
      <description>Revista Axa, fondată și coordonată de regretatul scriitor Mugur Vasiliu, își reia activitatea după o pauză de aproximativ 12 ani.
În aceste vremuri tulburi, când ființa națională a românului e amenințată din toate părțile, considerăm acest demers ca o necesitate pregnantă de a transmite tuturor românilor un mesaj de importanță vitală pentru existența lor (a noastră) ca neam.
Axa își propune, așa cum a făcut-o încă de la prima sa apariție, să-i ajute pe români să ajungă la o cât mai completă și adâncă cunoaștere de sine, prin abordarea unor teme fundamentale ale românismului, având ca scop declarat redeșteptarea conștiinței naționale la români.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://axaneamului.ro/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/contact/</guid>
      <description>Director:   Cristina Iorga-Vasiliu  cristina.iorga_vasiliu@axaneamului.ro  +40 730 367 375   Redactor șef:   Nicolae Antonescu  nicolae@axaneamului.ro  +40 742 881 085   Secretar general de redacție:   Ionuț Ruse  ionut@axaneamului.ro  +40 734 893 168   Departament IT:   it@axaneamului.ro  +40 745 254 657    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre noi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/about/</guid>
      <description>AXA NEAMULUI este o asociație, exterioară sistemului politic din ultimii 80 de ani și a apărut ca o necesitate de a exprima dreptul românilor la autoconservare și totodată la construcţia unei Românii pe baze românești. Astfel, noi credem că România este a românilor, a tuturor românilor și doar a românilor.
Noi credem că în România există atâtea energii încât să putem construi o organizație care să apere exclusiv drepturile românilor. În România sunt mulţi oameni nepătaţi, mulţi oameni competenţi, mulţi români în adevăratul sens al cuvântului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt al publicației AXA către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</guid>
      <description>Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată. Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România. Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gânduri muzicale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/ganduri-muzicale/</guid>
      <description>Tot aflăm în fiecare zi lucruri de-a dreptul îmbucurătoare, Cel mai important este că, desigur, criza stă să treacă — nu se știe însă când; și în plus sunt unii oameni care se îndoiesc sincer că așa s-ar numi perioada de eurojaf și distrugere prin care trece țara. Aflăm cum că trebuie evitate „bisericile locale”, fiindcă acestea ar putea face „opinie separată” și în acest fel s-ar fărâma unitatea credinței creștine; așadar este necesar să „ne unim” cu celelalte creștinisme și să ne bucurăm de împlinirea unui concept din ce în ce mai des rostit: ecumenismul — de acest lucru suntem asigurați în diferite discursuri de neuitat dat și de neurmat, de către unii dintre mai marii Bisericii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agricultura – un domeniu vizat al crizei economice globale?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/agricultura-un-domeniu-vizat-al-crizei-economice-globale/</guid>
      <description>Potrivit ultimelor informații ale Institutului Național de Statistică industria și agricultura au fost domeniile ce au produs contracția economică la 6,2% în primul trimestru al acestui an comparativ cu anul trecut. Bineînțeles că și alte domenii au fost afectate de recesiune precum comerțul, transporturile și comunicațiile, activitățile financiare, imobiliare și de închirieri, etc., însă nu atât de semnificativ precum industria și agricultura. Dacă stăm să privim la nivel global este aproape firesc ca industria să fie un domeniu mai puternic afectat, vorbindu-se tot mai des de necesitatea schimbării tehnologice, din cauza încheierii unui ciclu de dezvoltare industrială care s-a axat pe dezvoltarea unor parametrii tehnici ce au venit în sprijinul confortului consumatorului și nu în sprijinul unei sustenabilități la nivelul economiei – reducerea consumului de energie sau mai bine spus a îndeplinirii cât mai bune a raportului eficacitate-eficiență.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In memoriam!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/in-memoriam/</guid>
      <description>Asistăm tot mai des la dezbateri privind starea societății românești, se ridică probleme, există confruntări de păreri, însă nimeni nu face ceva concret pentru a ajunge la esență: De ce am ajuns unde am ajuns? Şi, dacă suntem în stare să vedem situația de fapt, care sunt soluțiile?
Vorbim despre populație, despre scăderea natalității, despre pierderea locurilor de muncă, despre emigrare, despre lipsa unor programe realiste de conferire de statut cetățeanului, mai ales a celui tânăr, de a-și construi un viitor!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt către președintele Voronin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/cuvint-catre-presedintele-voronin/</guid>
      <description>În aceste zile comunismul a demonstrat încă o dată, pentru cine mai era nevoie, că este un regim întreținut prin tortură și șantaj. O lume întreagă a văzut cum polițiștii moldoveni atacă lumea pașnică de pe stradă, bătînd cu sadism copii și femei. Totul se petrece sub ochii satisfăcuți ai președintelui, fost general de miliție sovietică.
Am fost personal în mulțime pentru a mărturisi în numele tuturor preoților și a creștinilor torturați și uciși de regimul comunist sovietic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adresare către Mitropolitul Vladimir: „Cereți încetarea torturii!”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/15/adresare-catre-mitropolitul-vladimir-cereti-incetarea-torturii/</guid>
      <description>Liderii opoziției de la Chișinău declarau ieri sus și tare că vor scoate în piață „zeci de mii, milioane de oameni”. Însă au ieșit doar cîteva sute, arătînd adevărata față a opoziției moldovenești. Mitingul de azi poate fi rezumat într-o singură propoziție astfel: Opoziția de carton a ieșit la microfon.
În timp ce liderii opoziției și-au cerut și au primit aprobare de șa tiranii comuniști pentru noi proteste, adevărații protestatari sînt vînați și torturați de polițiști cu măști pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>10 aprilie 2008 Pragul electoral pentru alegerile parlamentare a fost majorat până la 6% Parlamentul a majorat pragul minim de accedere în legislativ a unui partid sau organizație social-politică de la 4 la 6 la sută. Parlamentul a aprobat joi, 10 aprilie, o serie de modificări și completări la Codul electoral, cu votul a 62 de deputați, transmite Info-Prim Neo.
Pragul minim de reprezentare la nivel de 6% a fost susținut de fracțiunile Partidului Comuniștilor și Partidului Popular Creștin-Democrat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfinții zilei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/sfintii-zilei/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/sfintii-zilei/</guid>
      <description>În această lună, în ziua a unsprezecea, pomenirea sfântului sfințitului mucenic Antipa, episcopul Pergamului. Acest sfânt a fost în zilele împăratului Domițian, într-o vreme cu sfinții apostoli, de care a și fost hirotonit episcop al Bisericii Pergamului Asiei, când Cuvântătorul de Dumnezeu și Evanghelist Ioan era izgonit la Patmos, precum scrie și în epistola sa, numindu-l pe acesta preot credincios și mucenic. Deci sfântul Antipa, fiind foarte bătrân, păstorea și ocârmuia turma lui Hristos cu toată pioasa petrecere; pentru aceea a și fost prins de închinătorii la idoli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>4 aprilie 2008 Președintele Vladimir Voronin a atenționat NATO asupra necesității rezolvării problemei transnistrene Problema transnistreană alimentează un potențial de insecuritate și instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar și pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Președintele Vladimir Voronin, la Summitul NATO de la la București.
Potrivit serviciului de presă prezidențial, citat de Agenția INFOTAG, Voronin a subliniat că “sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum și interferența problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internațională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că “Moldova își depune toate eforturile pentru a atrage atenția comunității internaționale asupra situației incerte în ceea ce privește conflictul din regiunea de est a țării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Părintele Iustin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/parintele-iustin/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/parintele-iustin/</guid>
      <description>Prin anul 1991-1992, un oarecare bătrân ieromonah Iustin Pârvu (care avea atunci vreo 72 de ani) ridică mănăstire undeva în munte, pe un drum forestier ce se pierde în pădure. Și slujește Sfânta Liturghie sub cerul liber sau într-o magazie de scânduri.
Părintele Iustin s-a călugărit la 17 ani; în al doilea război al veacului trecut, a fost luat pe front, ca preot militar. După aceea, la vreo 28 de ani, a fost luat la pușcărie, pentru că era Creștin și era Român.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agricultura</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/agrigultura/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/agrigultura/</guid>
      <description>AGRICULTURA. Mediul rural. cultivarea pământului. Țăranul. Animalele. Despre cooperativizarea României — Uniunea Europeană Integrarea în Uniunea Europeană a României înseamnă, printre altele, „armonizarea legislației românești cu aceea europeană” privitoare la agricultură și creșterea animalelor.
Urmărind desfășurarea disputelor sterile referitoare la ministrul și ministerul agriculturii, fără nici o referire la realitatea în agricultură sau la consecințele reale ale aplicării ordinelor europene; luând la cunoștință despre aceste legi europene,
Se poate observa că legile europene privitoare la agricultură și creșterea animalelor au ca scop desființarea agriculturii românești și a țărănimii, atit cît au mai rămas acestea după cei aproape cincizeci de ani de comunism, care a urmărit același lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rugăciunea Sfântului Arhanghel Mihail</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/rugaciunea-sfantului-arhanghel-mihail/</guid>
      <description>Unde umbrește darul Tău Mihaile, Arhanghelule,
De acolo se izgonește puterea diavolului.
Că nu rabdă lumina Ta satana, cel ce a căzut din cer.
Săgețile lui cel de foc purtătoare,
Cele pornite cu vicleșug împotriva noastră
Stingele cu mijlocirea Ta
Și ne apără pe noi de toată vrăjmășia și sminteala lui
Vrednicule de laudă Mihaile Arhanghelule!
“Spre inimile cele necurate care vin întru preacurata
casă a lui Dumnezeu, fără de milă întind sabia mea!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
