<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 29 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/</link>
    <description>Recent content in Axa 29 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2009 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitropolitul Augustin de Florina: campania ateilor împotriva Bisericii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/mitropolitul-augustin-de-florina-campania-ateilor-impotriva-bisericii/</guid>
      <description>Omilie rostită de Mitropolitul Augustin de Florina în Sfânta Biserică a Sf. Nicolae — Ydrousa, Florina, 29.12.1976 și transcrisă după o înregistrare.
Trăim, iubiții mei, într-o epocă dificilă, în anii necredinței. Necredința domină. Altădată nu îndrăznea vreun om să blasfemieze cele dumnezeiești în public. Nimeni. Dacă vreodată cineva ar fi îndrăznit, mii de mâini se ridicau să-l lovească. Nu putea să reziste. Și dacă vreodată apărea vreunul și spunea că nu există Dumnezeu, Hristos, Maica Domnului, că nu există iad și rai, îi închideau poarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papalitatea satanică sau cuvînt pentru fiara ce va ieși din pămînt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/papalitatea-satanic-sau-cuvint-pentru-fiara-ce-va-iesi-din-pamint/</guid>
      <description>Cuviosul părinte Iustin Popovici zice: „În istoria neamului omenesc sînt trei căderi însemnate: a lui Adam, a lui Iuda și a papei [Romano-Catolic].” Căci Romano-Catolicismul stă împotrivă Dumnezeu-Cuvîntului Hristos nu numai pentru că este eretic (adică nu învață buna Lui vestire, ci strică sfintele dogme ale credinței) și deci păgîn, dar și prin aceea că Biserica Romană, prin întîi-stătătorul ei, chiar s-a pus pe sine în locul lui Hristos! Astfel - în anul 1870, la Conciliul Vatican I - toate rătăcirile sale din trecut s-au contopit în dogma „infailibilității papei, care a ajuns atot-dogma papismului (întărită și prin al doilea Conciliu de la Vatican, din anii &#39;60 ai veacului trecut).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică (2)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica-2/</guid>
      <description>„Activ” și „contemplativ” în spiritualitatea ortodoxă și cea catolică Monahismul de tip Apusean a denaturat învățătura Bisericii. Învățătura Părinților Bisericii că drumul spre îndumnezeire se deosebește în făptuire și contemplare este de bază. Făptuirea înseamnă lupta pentru curățirea inimii, iar contemplarea este rugăciunea minții și vederea lui Dumnezeu, a luminii necreate. Făptuirea trebuie să se încheie prin contemplare, în cazul în care contemplarea este urcușul făptuirii, însă niciodată pe durata contemplării nu este părăsită făptuirea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre curajul mărturisitorilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/despre-curajul-marturisitorilor/</guid>
      <description>Din conferința Despre canonizarea sfinților români, Deva, 20 octombrie 2008, a doua parte.
În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin. Doamne Iisuse Hristoase, Fiul și Cuvântul lui Dumnezeu Cel viu, pentru rugăciunile sfinților închisorilor, luminează sufletele noastre, izbăvește-ne de toate patimile și poftele! Alungă de la noi toată lenea, toată răutatea! Ajută-ne să fim cu adevărat ai Tăi și să mergem pe urmele lor! Ajută-ne, Doamne, să trăim și să murim pentru Tine!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hrănire și mântuire. II. Îmbolnăvirea hrănirii: lăcomia pântecelui. III. Profilaxia sau tămăduirea hrănirii: rânduiala și asceza</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/hranire-si-m%C3%A2ntuire-ii-imbolnavirea-hranirii-lacomia-p%C3%A2ntecelui-iii-profilaxia-sau-tamaduirea-hranirii-r%C3%A2nduiala-si-asceza/</guid>
      <description>Lăcomia pântecelui este socotită de Spiritualitatea Bisericii de Răsărit (ca să preluăm o formulare a lui Vladimir Lossky) printre păcatele capitale, de moarte (alături de mândrie, invidie, iubire de arginți, desfrânare, trândăvie, mânie), constituind totodată și patimi. Mai mult chiar, enumerarea patimilor sau a păcatelor capitale începe uneori chiar cu lăcomia. Poate că lucrul acesta se explică și prin faptul că hrănirea este obligatorie viețuirii sau supraviețuirii ființei umane, așadar este o funcție biologică cu care omul este confruntat în permanență.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 21-22/01.11.2009 – 30.10.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Szekely Ujsag, nr. 44 din 05-11.11.2009
Autonomie, însă ce fel? Mai multe țări membre UE sunt mai mici decât regiunea transilvăneană, atât din „punctul de vedere al teritoriului sau al populației, cât și din punctul de vedere al potențialului economico-spiritual. Trebuie inițiată o provocare europeană pentru ca Transilvania să devină, în calitate de parte a României, un personaj european autonom din punctul de vedere al ideilor sale de dezvoltare și al investițiilor, precum și al imaginii sale strategice de viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Alegeri, Alegeri! În sfîrșit a avut loc și cea de-a doua tentativă de alegere a președintelui, care a eșuat ca și existența sinistră a celor ce joacă în mascarada „De-ale democrației” din Basarabia. Comuniștii au rămas fermi în decizia de a nu vota candidatul „europenașilor”, astfel vom avea bucuria de a asista la noi alegeri anticipate.
Comuniștii se răzbună pe Alianța pentru Integrare Europeană: alegerea președintelui a eșuat Mistuiți de febra electorală comuniștii nu și-au dar votul pentru Marian Lupu, singurul candidat la postul de președinte al R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
