<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/nae-ionescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/nae-ionescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>I. INTRODUCERE.
FILOSOFIA RELIGIEI CA DISCIPLINĂ FILOSOFICĂ 1. Ritmul vremii și interesul pentru filosofia religiei Faptul că și anul trecut și anul acesta am anunțat Prelegeri de filosofie a religiei nu este în legătură cu altceva decât cu o preocupare a mea constantă care nu este, cum aș zice, un reflex al structurii actuale a vremii sau al sufletului epocii noastre contimporane, ci este o preocupare pe care s-a întâmplat să o am, cum s-a întâmplat să o aibă și alți oameni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A fi „bun român”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</guid>
      <description>Întâmpinarea, plină de dorința sinceră a unei lămuriri, pe care colegul meu de învățământ, d. prof. Frollo, a publicat-o în această foaie în apărarea românilor catolici, ne dă prilejul să revenim asupra unor chestiuni pe cari noi, la „Cuvântul”, le socotim drept fundamentale.
D. Frollo se întreabă surprins și, oarecum, îndurerat: de ce și de unde îndârjirea unor cercuri ortodoxe împotriva românilor de confesiune romano-catolică? Adică cum, un catolic nu poate fi un „bun român”?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Scandalul bisericesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scandalul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scandalul-bisericesc/</guid>
      <description>Iubitorii de scandal, mai mult decât de senzațional chiar, pot să fie mulțumiți. Există - sau se încearcă stăruitor a se crește - un nou „scandal bisericesc”.
Cred că fenomenul este specific așezării publice românești. Nu cunosc, în orice caz, întâmplări analoage aiurea. Poate pentru că Biserica noastră ar fi mai rea? Pentru că chiriarhii noștri ar fi mai plecați păcatului sau „opinia publică” mai puritană? Nu.
Ne aducem doar aminte de blestemățiile pe cari le povestește istoria religioasă despre diferiții capi de Biserici; cunoaștem și noi, în zilele noastre, proeminente personalități ecleziastice de prin alte părți, a căror viață privată nu din cele mai pure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce e predania?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</guid>
      <description>Una din cele mai mari primejdii care amenință Ortodoxia rumânească – și cu ea însăși așezarea spirituală a poporului nostru în structura lui intimă – este nevoia de „înnoire” pe care o simt din ce în ce mai stăruitor anumite cercuri teologice de la noi. Dacă această nevoie s-ar face simțită numai în unele personagii ridicule, scăpate în bălăriile teologiei românești, cari s-ar simți dezonorate dacă nu ar fi în stare să valorifice pe Fouillee sau chiar pe Ernst Haeckel pentru învățătura dumnezeiască, chestiunea nu ar fi tocmai așa de gravă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
