<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/nae-ionescu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 04:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/nae-ionescu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 8 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/structura-determinarilor-secundare-ale-divinului/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/43/structura-determinarilor-secundare-ale-divinului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Care sunt calitățile esențiale sau atributele fundamentale ale divinității, am văzut în explicațiile de până acum și ne mărgineam la existența absolută, adică divinitatea, și la caracterul de sanctitate, din care aproape deducem, ca consecință imediată, caracterul sau proprietatea de acțiune continuă și prin sine.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Toate aceste atribute, aceste calități fundamentale ale divinității constituie un anumit plan de realități, aș zice, adică sunt oarecum de sine stătătoare și caracteristice, în sensul că ele nu pot să fie deduse din altele, nu pot să fie deduse din experiența noastră sensibilă și nici pe calea unor raționamente logice. Problema divinității este - cum am accentuat de atâtea ori - de o structură specială, raportându-se la realități de altă natură, atât sub raportul cunoștinței, cât și sub raportul existenței, decât obiectele din realitatea sensibilă. Aceasta însemnează că actele religioase în generalitatea lor sunt fundamentale, cum ați văzut, nu numai pentru trăirea, dar si pentru existența - aș zice mai ales după lecția trecută - acestor realități deosebite; actele religioase constituie o lume a lor, aparte, o anumită ierarhie proprie de valori, ireductibilă la toate celelalte ierarhii de valori și valorificări posibile. Vasăzică, actele religioase constituie un univers de sine stătător, alături de universul sensibil. Aceasta este oarecum gruparea mare a faptelor în domeniul general al existenței sau al metafizicei: faptele religioase constituie un domeniu de sine stătător, ireductibil la alte fapte secundare și nedeductibile din altă experiență a noastră.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 2 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/caracterul-de-sanctitate-al-divinului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/caracterul-de-sanctitate-al-divinului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În analiza problemei divinității, am stabilit două caractere particulare ale acestei realități: existența absolută și activitatea, acțiunea continuă și necondiționată.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În opozițiune cu existența absolută și cu acțiunea continuă, caractere pe care noi le stabileam ca fiind nu cunoscute propriu-zis, ci revelate, se creează în conștiința religioasă individuală două situațiuni pe care le aminteam ieri, denumindu-le: unul, sentimentul nimicniciei personale, și al doilea, sentimentul creațiunii, adică omul se simte mic și mărginit în fața lui Dumnezeu și omul se simte creat de către Dumnezeu. Aceasta ar fi, vasăzică, un fel de corelat obiectiv individual al celor două caractere fundamentale ale divinității, reacțiune care este provocată propriu-zis nu de voința individului, ci este pur și simplu un caracter al constituirii, al facturii divinității. Aceasta dă propriu-zis caracterul conștiinței religioase, și sentimentul acesta al nimicniciei, ca și sentimentul de dependență continuă nu sunt rezultat al unei cunoașteri a noastră, nu sunt pur și simplu stări de conștiință pe care noi le trăim, nu sunt puncte de plecare pentru un eventual raționament sau deducțiune a noastră, ci sunt stări trăite, ca reflexe ale unei stări interioare trăite, care este trăirea pură și simplă a lui Dumnezeu. Acum, este evident că și sentimentul acesta de nimicnicie, ca și sentimentul dependenței continue, nu sunt pe același plan de realități, nici nu sunt concomitente, în legătura aceasta de la om la Dumnezeu, adică atunci când individul trăiește divinitatea, primul sentiment este acela al nimicniciei. Vasăzică, în primul rând se face opoziție între existența relativă, individul, și existența absolută, Dumnezeu; ens a se, Dumnezeu, cum spune metafizica, ens ab alio, individul, contingența. Numai în momentul când acest caracter, ens ab alio, devine conștiință pentru individ, numai atunci intervine și cea de-a doua situație psihologică religioasă, aceea a sentimentului de creație. Propriu-zis, sentimentul de creație, aș spune mai exact încă, se naște în momentul în care se precizează conștiința relativității noastre, pentru că ens ab alio și dependența sunt unul și același lucru; dar vedeți că genetic este absolut necesar ca conștiința dependenței mele să urmeze conștiinței independenței existenței absolute. Aceasta este, prin urmare, gradarea — aș zice — pe care o urmează aceste două sentimente fundamentale. Se înțelege, desigur, în ce spirit întrebuințez cuvântul „sentiment“ aci: două stări, două structuri fundamentale, care caracterizează fața subiectivă a actului religios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 1 mai 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/problema-divinitatii/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/problema-divinitatii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ultima problemă pe care am înfățișat-o a fost studierea particularităților cunoștinței religioase. Ați văzut că această cunoștință religioasă se sprijină pe ceea ce aș numi presupoziție obiectivistă, adică pe existența obiectivă a obiectului cunoașterii și pe posibilitatea cunoștinței de a prinde acest obiect prin determinări care nu sunt în conștiința noastră, ci prin determinări care sunt în însuși obiectul. Ați văzut că, în legătură cu această afirmație, eu am întreprins un fel de critică a criticismului kantian, încercând a stabili că funcțiunea sensibilității nu este de a ordona materialul haotic al impresiunilor din afară, ci pur și simplu de a alege din acest material, care nu este haotic și n-are nevoie de ordonare, anumite elemente care ne dau o anumită cunoaștere, cunoaștere științifică, ca un fel de reflex al realității, dar nu ca o reprezentantă a însușirilor calitative. Vasăzică, funcțiunea cunoștinței noastre ar fi, după această critică, de alegere, și nu de sistematizare și de ordonare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 11 aprilie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;h1 class=&#34;text-center&#34;&gt;XI.&lt;br&gt;PARTICULARITĂȚI ALE CUNOAȘTERII RELIGIOASE&lt;/h1&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În cadrul încercării mele de a fixa caracterele specifice ale actului religios în genere, v-am indicat că unul dintre aceste mijloace ar fi stabilirea unor caractere specifice ale conștiinței religioase. Și, mai departe, în tratarea problemei acesteia, am arătat, în lecțiunea trecută, că nu se poate stabili o deosebire între conștiința religioasă și cealaltă conștiință metafizică și cealaltă conștiință științifică, dacă plecăm de la obiectul pe care trebuie să-l atingă operațiunea noastră, operația de cunoaștere. Stabileam anume, atunci, că, și în metafizică și în religie, obiectul către care se îndreaptă cunoștința noastră este Dumnezeu și lăsam să se înțeleagă că, dacă este vorba de o specificitate a conștiinței religioase, acest caracter nu ar putea să fie urmărit decât prin analiza, prin cercetarea structurii actului de cunoaștere însuși. Vă enunțam încă de la început că nu este vorba de o analiză, propriu-zis, a actului religios, ci numai de distincțiuni generale, care să vă ducă, deocamdată, la impresiunea că în adevăr avem de-a face cu un plan de realități caracteristic.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 28 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ați văzut că este imposibil să se stabilească caracterul special pentru credința religioasă, dacă plecăm de la cercetarea obiectului la care se aplică această cunoștință; și anume, pentru simplul motiv că o vedere de ansamblu asupra universului are și filosofia, pe de o parte; iar pe de altă parte, pentru că problema divinității cade nu numai în domeniul de cercetare al religiunii, ci și în cel al metafizicei, începusem însă să cercetăm alt domeniu, și încercasem să scoatem o altă orientare în cadrul căreia s-ar putea stabili caracterul specific al conștiinței religioase. Vă amintiți că vă atrăsesem atenția asupra faptului fundamental că determinarea personalității noastre începe propriu-zis cu chemarea la viață a substratului emoțional din personalitatea noastră psiho-fizică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Concluziile la care am ajuns în prelegerea trecută, oricât de surprinzătoare ar fi părut ele față de concepția actuală a religiei și față de rolul care se asignează acestei activități spirituale în societatea de astăzi, nu sunt așa de revoluționare cum ar părea la prima înfățișare. Noi am încercat să fundăm concluziile acestea în două ordine deosebite. Vă aduceți aminte din prelegerile anterioare că prima fundare a constat în analiza actului religios, ajungând la concluzia că sunt necesari doi termeni în orice act religios, din care unul, obiectul asupra căruia țintește actul religios, și celălalt, subiectul, adică elementul de la care pleacă actul religios, sau punctul de plecare al actului religios. În al doilea rând, noi am fundat afirmația noastră trecută pe a doua analiză, de ordin nu atât sistematic, cât mai mult dogmatic-istoric, arătând anume că nu se poate presupune ca momentul subiectiv să fie o colectivitate. Afirmând caracterul individual al elementului subiectiv, reducem prin urmare presupoziția, care poată să conducă la o concepție socială a actului religios, și reducem, prin urmare, și concepția aceasta a actului religios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cele patru prelegeri ținute de profesorul Nae Ionescu în temnița de la Miercurea Ciuc în anul 1938</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cele-patru-prelegeri-tinute-de-profesorul-nae-ionescu-in-temnita-de-la-miercurea-ciuc-in-anul-1938/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/cele-patru-prelegeri-tinute-de-profesorul-nae-ionescu-in-temnita-de-la-miercurea-ciuc-in-anul-1938/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;CONFERINȚA I&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;fst-italic&#34;&gt;România legionară nu este un fapt simplu, ci complex&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adică viziunea legionară a realității este o formulă care cuprinde întreaga manifestare de viață, așa cum se încadrează ea în istorie. România legionară va fi o formă de viață politică, economică, spirituală, alta decât cea de astăzi. Punctul de plecare este istoria. Tot ce se întâmplă, se întâmplă în timp și spațiu, adică în istorie, teologii spun „în veac”. Întâmplările curg în istorie, adică istoria însăși curge, fiindcă istoria trăiește sub o coordonată anume a timpului, care este o continuă curgere. Filosofii istorici cred că istoria curge încotrova, că are o direcție, un sens. Nu e de crezut că ea are un sens, după cum nici viața nu duce încotrova, ci duce la sfârșit, la moarte, început și sfârșit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 21 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am încheiat cu considerațiunile ce aveam intențiunea să le dau asupra primei noastre probleme, adică problema structurii actului religios. Azi vom trece să studiem chestiunea actului religios, adică a acțiunii, a realizării acestui act din punctul de vedere individual, adică a acțiunii pe care conștiința sau omul în genere o fac sub influența directă a actului religios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Evident că trebuie să treacă în viața omenească ceva din actul acesta religios; adică, este evident că trebuie să se răsfrângă, pentru că el este o realitate, tinde să se realizeze oarecum în afară. Realizarea aceasta a actului de conștiință este în funcțiune nu numai de conștiința noastră propriu-zisă, ci este în funcțiune și de unitatea noastră psiho-fiziologică; adică, întru atât întrucât suntem trup și suflet, și anume o unitate din trup și suflet, actul religios se exprimă, trece în afară, se exteriorizează. Problema aceasta am atins-o noi pe o latură în primele prelegeri. Ea are însă și altă latură.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 20 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ați reținut, din prelegerile trecute, care sunt termenii procesului pe care-l dezbatem aci; și anume, că analizăm un act sufletesc, care are doi termeni preciși, și anume un act sufletesc de ordine absolută, adică în care cel de al doilea termen întrece cu totul limitele contingenței și ale realității sensibile și, în sfârșit, ați văzut că existența actului acestuia, pe care l-am numit act religios, implică cu necesitate existența realiter a celui de-al doilea termen, adică a divinității, așa încât problema existenței acestei divinități nu se pune propriu-zis în termeni logici; adică, dovedirea existenței lui Dumnezeu nu se ține de o înșirare de raționamente și nu se sprijină pe o pretenție de argumentare valabilă si această dovedire nu este propriu-zis o dovedire dialectică, ci o raportare directă la fapte. Cu această a doua problemă pe care am lămurit-o, noi am lămurit câteva dintre punctele esențiale din preocupările noastre; și anume, am lămurit întâi specificitatea ca natură a actului religios și iarăși specificitatea ca lege, ca legiferare, ca structură a acestui act. Rămâne, pentru ca să epuizăm primul capitol al cercetărilor noastre, să punem problema universalității actului religios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 14 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În prelegerea trecută am stabilit că un act religios este un act sufletesc oarecare, cu doi termeni, dintre cari unul este totalitatea universului considerat într-o solidaritate colectivă, iar celălalt act este divinitatea; că, în actul acesta religios, ceea ce se transgresează sau ceea ce se transcende este tocmai totalitatea aceasta a universului colectiv, solidar. Afară de aceasta, afirmam că o caracteristică fundamentală a actului religios este tocmai dubla direcțiune a mișcării în acest act, adică o îndreptare de la subiect spre obiect, spre divinitate, a doua, o coborâre de la divinitate spre om. Spuneam că numai prin această dublă acțiune a ambilor termeni ai raportului, adică numai prin actul acesta al revelațiunii, este posibil propriu-zis actul religios. De unde scoatem, întâi, că Dumnezeu nu poate să fie conceput decât ca esențialmente deosebit de tot universul sensibil, în al doilea rând, că nu poate să fie conceput decât ca personal și, în al treilea rând, ca acționând continuu asupra universului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 13 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ați văzut în lecțiunea trecută calea care ar fi de urmat pentru ca să ajungem la rezolvarea problemelor pe care ni le-am propus, între cari cea dintâi este tocmai rezolvarea sau stabilirea caracteristicei specifice a actului religios, și ați văzut că aceste probleme se pot grupa în jurul câtorva întrebări fundamentale, și anume: analiza obiectului asupra căruia transcende actul religios și analiza structurii actului acesta religios în el însuși.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Unitatea organică a celor doi termeni ai vieții religioase: subiect și obiect, om și divinitate&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ar însemna ca astăzi să trecem la însuși fondul cercetărilor noastre, adică să încercăm să rezolvăm ceva din problemele pe cari numai le-am indicat în lecțiunea precedentă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 7 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pentru motive pe cari o să le înțelegeți mai târziu, nu am insistat ceva mai mult asupra afirmației că este imposibilă o determinare numai imanentă, subiectivă a actului religios. Am arătat, precum ați văzut, că actul acesta religios nu poate să fie conceput, nu poate să fie înțeles de noi și nici nu poate să existe în el însuși, dacă se face abstracțiune de un obiect asupra căruia actul religios se raportează și dacă anume nu se consideră acest obiect ca existență reală. Am recunoscut însă, către sfârșitul prelegerii, că numai o determinare obiectivă a actului religios, și anume că numai elementele obiective nu sunt suficiente pentru precizarea întru înțelegerea structurală a actului religios. Spuneam că, fără îndoială, punctul de greutate al cercetărilor acestora trebuie să cadă pe latura imanentă a acestui proces, în același timp, însă, făceam deosebirea, sau stabileam cel puțin în intenție, că nu trebuie să se confunde această cercetare, această latură imanentă a actului religios cu o cercetare propriu-zis psihologică.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 6 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După cât ați înțeles din prelegerea trecută, pe care as vrea s-o rezum, pentru ca să vă rămână bine, planul acesta al cursului de filosofic a religiei cuprinde două părți bine distincte: o parte tratând probleme de fenomenologie a religiei, o altă parte tratând probleme nu chiar de logică, ci de metafizică religioasă; o primă parte raportându-se la conținutul sufletesc al procesului spiritual pe care-l trăiește individul, om în genere, în preocupările acestea religioase, o altă parte legându-se de-a dreptul cu problemele de interpretare a realităților pe care viața religioasă le pune la dispoziția credinciosului, în cadrul celor dintâi probleme — acel grup mare de probleme — intră, după cum vă spuneam, în primul rând cercetarea actului religios sau așa-numita experiență religioasă, ceea ce James numește experiența religioasă, în al doilea rând studierea convingerii religioase și în al treilea rând, în sfârșit, problema expresiunii sau expresiunea vieții religioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 28 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ați văzut în lecțiunea trecută ce înțelegem în linii mari prin filosofia religiei. Ați văzut cele două probleme fundamentale care se pun acestei discipline speciale: problema esenței naturei religiunii și problema conținutului de adevăr, a adevărului religios. Ați văzut că, în legătură cu această din urmă problemă trebuie considerată eventualitatea unei interpretări a universului din punct de vedere religios și a unei confundări de țeluri cu acelea ale metafizicei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spuneam însă, tot în prelegerea trecută, că filosofia religiei nu poate să însemne în nici un caz o filosofare asupra universului dintr–un punct de vedere religios, ci o cercetare filosofică asupra religiunii ca fapt religios întâmplat, ca fapt întâmplat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 27 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;1. Ritmul vremii și interesul pentru filosofia religiei&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Faptul că și anul trecut și anul acesta am anunțat Prelegeri de filosofie a religiei nu este în legătură cu altceva decât cu o preocupare a mea constantă care nu este, cum aș zice, un reflex al structurii actuale a vremii sau al sufletului epocii noastre contimporane, ci este o preocupare pe care s-a întâmplat să o am, cum s-a întâmplat să o aibă și alți oameni. Vreau să spun, cu alte cuvinte, că filosofia religiunii este o disciplină filosofică ce poate să fie la modă astăzi pentru o parte din lume, care se ocupă de problemele de filosofie generală, dar ea nu a existat în speculațiunea filosofică a omenirii în chip constant. Dovada cea mai bună a acestei afirmațiuni a mea se vede, între altele, tocmai în faptul că filosofia religiunii a început să se constituie propriu-zis, ca disciplină filosofică de sine stătătoare, tocmai în veacul al XlX-lea, adică în veacul care este cel mai sărac de conținut metafizic de la Hegel încoace.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crima sovietică împotriva duminicii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/crima-sovietica-impotriva-duminicii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 14:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/crima-sovietica-impotriva-duminicii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imensul popor ortodox de dincolo de Nistru e obligat de astăzi înainte să șteargă din socotelile lui sufletești această zi a Domnului. Duminica a fost înlocuită, printr-un decret sovietic, cu o zi numerotată și lăsată la voia oricui pentru odihnă. Nu numai numele ei, dar simpla ei ordine în săptămână a fost socotită primejdioasă, pentru că-i evocatoare de neuitate emoții.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;E ultima lovitură ce se aduce creștinismului pe pământul roșu al Rusiei. Și cea mai gravă. Nu însă pentru politica religioasă a Ortodoxiei. Rusia geopolitică a încetat de foarte mult să țină cumpăna acestei lumi spirituale. Și dacă noi am urmărit cu atâta crâncenă atenție atâtea chestiuni de politică religioasă, a fost tocmai pentru că simțeam că centrul Ortodoxiei, deplasat de-acolo, încearcă și trebuie să fe statornicit aci, între noi. Nu?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A fi „bun român”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/a-fi-bun-roman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întâmpinarea, plină de dorința sinceră a unei lămuriri, pe care colegul meu de învățământ, d. prof. Frollo, a publicat-o în această foaie în apărarea românilor catolici, ne dă prilejul să revenim asupra unor chestiuni pe cari noi, la „Cuvântul”, le socotim drept fundamentale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;D. Frollo se întreabă surprins și, oarecum, îndurerat: de ce și de unde îndârjirea unor cercuri ortodoxe împotriva românilor de confesiune romano-catolică? Adică cum, un catolic nu poate fi un „bun român”? Și nici nu mai așteaptă răspunsul; căci dreptatea atitudinei d-sale îi apare ca evidentă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Scandalul bisericesc”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scandalul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/scandalul-bisericesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iubitorii de scandal, mai mult decât de senzațional chiar, pot să fie mulțumiți. Există - sau se încearcă stăruitor a se crește - un nou „scandal bisericesc”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cred că fenomenul este specific așezării publice românești. Nu cunosc, în orice caz, întâmplări analoage aiurea. Poate pentru că Biserica noastră ar fi mai rea? Pentru că chiriarhii noștri ar fi mai plecați păcatului sau „opinia publică” mai puritană? Nu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ne aducem doar aminte de blestemățiile pe cari le povestește istoria religioasă despre diferiții capi de Biserici; cunoaștem și noi, în zilele noastre, proeminente personalități ecleziastice de prin alte părți, a căror viață privată nu din cele mai pure. Și totuși, de scandaluri bisericești nu se aude. De ce?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce e predania?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/ce-e-predania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una din cele mai mari primejdii care amenință Ortodoxia rumânească – și cu ea însăși așezarea spirituală a poporului nostru în structura lui intimă – este nevoia de „înnoire” pe care o simt din ce în ce mai stăruitor anumite cercuri teologice de la noi. Dacă această nevoie s-ar face simțită numai în unele personagii ridicule, scăpate în bălăriile teologiei românești, cari s-ar simți dezonorate dacă nu ar fi în stare să valorifice pe Fouillee sau chiar pe Ernst Haeckel pentru învățătura dumnezeiască, chestiunea nu ar fi tocmai așa de gravă. Se întâmplă însă că o problemă a „înnoirii” există realmente în orice viață religioasă. Astfel încât o cercetare atentă a situației, obligată a se ține deopotrivă departe atât de „științificitatea” inovatorilor, cât și de „ortodoxia” habotnicilor, e datoare să stabilească cu precizie sensul și limitele acestei înnoiri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LA NAȘTEREA DOMNULUI</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 1926 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;…Iară Irod Împărat,&lt;br&gt;&#xA;Cana Galileei…&lt;br&gt;&#xA;Auzind s’a supărat,&lt;br&gt;&#xA;Cana Galileei…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;…Când s’a născut Mântuitorul, în Roma stăpânea Octavian, — iar în Iudea Irod. Perechea era bună. Un aventurier crud și criminal, stăpânul. Un monstru perfid, vasalul.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Rareori istoria a avut să înregistreze orori mai insultătoare ale umanității. Un pripășit îndrăzneț și lipsit de scrupule, Irod era un Idumeu. Cu Iudeea nu avea nimic comun. Uzurpase domnia foștilor lui stăpâni din neamul Asmoneilor. Graetz, care obișnuește să se documenteze, ni-l înfățișează condamnând la moarte pe Hircan, ultimul domnitor din familia învinsă, și pe nepotul acestuia, Aristobul, căruia totuș, maică-sa Alexandra, o femeie îndrăzneață și întreprinzătoare, isbutise să-i câștige protecția lui August și a Cleopatrei. Se însoară cu Mariamne, sora lui Aristobul, ca să-și legitimeze tronul; dar sfârșește prin a o trimite la moarte. Tocmește un istoric, pe Nikolaus din Damasc, să-i facă o genealogie… babilonială; și e tot neliniștit. Domnia nu-i e sigură; peste tot nu vede decât primejdii, spioni, asasini plătiți. Archelaus, ultimul născul al Mariamnei e și el executat. Zadarnic. Ori ce pretendent îl făcea să tremure.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
