<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 20 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/</link>
    <description>Recent content in Axa 20 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2009 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sunt oportune tichetele de vacanță?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ciuda tuturor dificultăților economice, frumusețea lunii iunie nu poate să nu ne facă să ne gândim dacă și unde mergem în vacanță. Tocmai din acest motiv, ar trebui să vedem cât de utile sunt tichetele de vacanță și cât de oportun este momentul implementării acestei măsuri publice. Măsura are ca scop întărirea sectorului turistic și a domeniilor conexe, revitalizarea regiunilor „întârziate” din perspectiva dezvoltării sociale și economice și nu în ultimul rând scoaterea la lumină a economiei gri din aceste domenii, operațiunile financiare dintre angajatori – emitenți – partenerii afiliați (aceștia din urmă fiind unitățile și structurile de turism autorizate de Ministerul Turismului prin licențe de turism sau certificate de clasificare – operatori de turism, hoteluri și pensiuni, unități de tratament balnear) desfășurându-se exclusiv, potrivit legii, numai prin intermediul sistemului bancar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce am ales Ortodoxia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întâlnirea noastră are loc întrucât simt nevoia să dau mărturie despre felul în care Hristos vrea să îi cheme la el pe cei care au fost înșelați de diferite religii sau practici spirituale neortodoxe. Tema – De la zeița morții la Împăratul Vieții – se datorează faptului că am fost un închinător al lui Kali, Zeița morții, și am ajuns să cred în Hristos, Fiul lui Dumnezeu, așa cum Îl mărturisește Biserica Ortodoxă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consensul Sfinților Părinți și scriitori bisericești asupra geocentrismului (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Sfântul Ambrozie cel Mare&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„De bună seamă el s-a învrednicit a fi un bărbat în stare să oprească curgerea râului, și care să poată spune: „&lt;i&gt;Stai soare&lt;/i&gt;” &lt;i&gt;și să întârzie noaptea lungind ziua&lt;/i&gt;, ca să fie mărturie biruinței sale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De ce? Iată, o binecuvântare ce nu i s-a dat lui Moise, ci doar acela singur a fost ales să conducă poporul în tărâmul făgăduinței. Așa om a fost, mare în minunile pe care le-a făcut cu credința, mare și în biruințele sale. Lucrările lui Moise au fost mai înalte, ale lui (Iisus al lui Navi) au adus mai mari reușite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Vedem bine că una dintre bolile cele mai grele ale lumii de azi este destrămarea familiei creștine. Răstimpul dintre cununie și despărțire se scurtează tot mai mult. Vedem aceasta, dar nu cunoaștem pricina. Iar pricina este că cei ce se căsătoresc o fac dintr-o pornire mai mult sau mai puțin păcătoasă și spre un scop greșit. Căci cine să ne învețe? Părinții noștri după trup? Ei înșiși sînt adeseori despărțiți sau ca și despărțiți. Și aproape întotdeauna neștiutori. Părinții după duh, adică preoții? De cele mai multe ori, aceștia cunună pe oricine și oricum, chipurile ca „tinerii să nu trăiască în curvie”, iar astfel nu fac decît să consfințească curvia „cu acte”. (Zicînd acestea, nu judecăm pe nimeni, ci doar luăm în seamă o stare de fapt.) Și atunci cine să ne sfătuiască? Cine altul decît Părintele și Învățătorul tuturor, Hristos-Dumnezeu, Care grăiește și învață prin aleșii Săi! Iată mai jos ce zice, de pildă, Sfîntul Ioan Hrisostomul, vorbind, în urma lui Pavel, despre rostul și scopul căsătoriei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada clopotarului din stele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/balada-clopotarului-din-stele/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/balada-clopotarului-din-stele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A plecat moțul cu gloata.&lt;br&gt;&#xA;Pumnii-s tari și pașii grei,&lt;br&gt;&#xA;parcă toată Detunata&lt;br&gt;&#xA;l-a-mbrăcat în piatra ei.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A plecat moțul la țară&lt;br&gt;&#xA;și tot vine-n drumul lui,&lt;br&gt;&#xA;nu farină ca să ceară&lt;br&gt;&#xA;și nici milă nimănui.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A plecat moțul și mere&lt;br&gt;&#xA;și tot crește la răscruci,&lt;br&gt;&#xA;nu cu cercuri și ciubere,&lt;br&gt;&#xA;ci cu furci și cu măciuci.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nu cerșind din poartă-n poartă,&lt;br&gt;&#xA;nici flămând din loc în loc,&lt;br&gt;&#xA;ci cu umblet ce nu iartă&lt;br&gt;&#xA;în cumplite-opinci de foc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moartea Europei – o civilizație adormită se stinge încet</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Cu multe secole în urmă, un continent minunat domina întreaga planetă prin profunzimea culturii. Oamenii de acolo erau creștini, unii mergeau la Biserică, altora doar le plăcea să creadă că sunt credincioși. Oricum, erau simpatici. Practic, întreaga moștenire a lumii de astăzi o datorăm locuitorilor acelui continent: Europa.” Astfel ar putea suna o lecție de istorie peste câteva secole. Europa este în pericol de dispariție ca identitate, iar semnele se văd pretutindeni. Europa urmează să fie privită din viitor precum Atlantida. Unora nici nu le va veni să creadă că a existat. Alții o vor căuta, dar nu o vor găsi niciodată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși din Grecia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;MĂRTURISIREA DE CREDINțĂ ÎMPOTRIVA ECUMENISMULUI&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;FACTORII BISERICEȘTI PARTICIPANțI LA IRESPONSABILITATEA ECUMENISTĂ ZDRUNCINĂ POPORUL ȘI DUC LA DIVIZARE ȘI SCHISMĂ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Un text de mărturisire a credinței împotriva ecumenismului a fost redactat și semnat de clericii și monahii ortodocși în timpul unei sinaxe din Volos în aprilie. Textul este înaintat Sfintelor Mitropolii în scopul semnării mărturisirii de către Înalt Prea-Sfințiții Mitropoliți. Mărturisirea de Credință a fost deja semnată de către unii Mitropoliți (de Pireu, de Kithira și de Etoloakarnania), Stareți ai Sfintelor Mănăstiri, Monahi, Clerici, Teologi, reprezentanți ai Corporațiilor Creștin-Ortodoxe. Textul este minuțios și atent, probat teologic, revelator pentru apostazia ortodocșilor ecumeniști de la Credința și Predania Ortodoxă a Părinților. Ecumeniștii ortodocși – se semnalează în Mărturisirea de Credință, atrag o parte din Turma Ortodoxă în înșelare (rătăcire), cultivă îndoiala și îi clatină pe mulți, conducându-i la divizare și la schismă. De aceea, „cei care se mișcă în această iresponsabilitate ecumenistă, orice poziție ar deține în Organismul Ecleziastic, se opun Predaniei Sfinților noștri și, în consecință, se află în opoziție cu ei. Din acest motiv, poziția lor trebuie să fie osândită și respinsă de către întregul Ierarhiei și al poporului credincios.” Textul complet al Mărturisirii de Credință (împreună cu semnăturile) este acesta:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 10/15.05.2009 – 31.05.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Publicația săptămânală:&lt;br&gt;&#xA;Szekely hirmondo, nr. 19 - 15 - 21.05.2009&lt;br&gt;&#xA;Și Tokesa a atras atenția asupra programului guvernamental secret.&lt;br&gt;&#xA;Vin moldovenii în Trei Scaune?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tokes Laszlo, președintele ICNMT, a atras atenția asupra modificării, cu sprijin din partea statului, a procentelor etnice de pe Pământul Secuiesc. Episcopul susține că există un program guvernamental secret, care urmărește colonizarea cetățenilor moldoveni pe teritorii locuite de maghiari. Politicienii și analiștii politici tratează însă cu prudență această problemă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;O democrație „de succes”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Calificativul „de succes”, are sensul propriu doar pentru cei cîțiva aleși ai sorții, care (mai nou, de vreo cîțiva ani) se pretind aleșii poporului doar în urma unor jocuri murdare și în urma fraudei care, așa cum menționam în articolele anterioare, este votul. „Nu dați porcilor mărgăritare!” – îndemnul rămîne mereu actual și adevărat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Ce este votul?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oamenii de rînd nu simt pulsul vieții sociale, politice și economice. Ei nu au cunoștințele necesare de istorie, relații internaționale, economie etc. pentru a diferenția curentul politic distructiv de cel ce aduce prosperitatea. Ei nu sînt decît niște marionete în mîinile manipulatorilor, care le storc votul prin cele mai penibile, dar totodată rodnice metode. Un stat care se pretinde național trebuie să fie guvernat între 2 mari coordonate: tradiția poporului, care singură își creează legile ei organice, și patriotismul, în care binele comun prevalează asupra interesului personal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În criză sau în recesiune? – cum trebuie privită problema</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criza economică descrie o stare de dereglare a economiei, expresie a încălcării unor corelații necesare desfășurării activității economice. Momentul declanșării ei marchează și momentul începerii unor schimbări calitative ale economiei pentru o nouă fază ascendentă a activității economice. În general, economiilor de piață le sunt caracteristice crize ciclice de supraproducție, constând într-o ofertă mai mare decât cererea, bunurile produse neavând cumpărători, fapt care îi obligă pe ofertanți să reducă producția.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
