<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009-12 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2009-12/</link>
    <description>Recent content in 2009-12 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2009-12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Un nou început – mult aşteptatul? Survolarea mirajului european continuă, vrem în UE cu toată tăria, sîntem oferiţi sincer şi necondiţionat binevoitorilor şi atotştiutorilor „fraţi” de la Bruxelles. Perseverenţa de care dau dovadă „autocraţii” conducători ai destinului nostru politic merită remarcată, păcat că în alte domenii „satul arde şi baba se piaptănă”.
Europa promite Chişinăului un nou început Ieri s-a desfăşurat reuniunea a XI-a a Consiliului de Cooperare RM-UE. La Bruxelles, delegaţia RM a fost condusă de premierul Vlad Filat, avându-i alături pe ministrul Afacerilor Externe şi Integrării Europene, Iurie Leancă, şi pe viceministrul de Externe, Natalia Gherman, desemnată negociator-şef din partea Chişinăului a noului Acord de colaborare cu UE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretul 410/1959 un reper al nefuncționalității sinodal-ecclesiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/decretul-410-1959-un-reper-al-nefunctionalitatii-sinodal-ecclesiale/</guid>
      <description>Răstignirea monahismului românesc la mijlocul sec. al XX-lea este în parte cunoscut de mulţi, însă împrejurările istorice, contextul politic, impactul psiho-social, jertfa unor patriarhi, ierarhi, preoţi, monahi şi monahii, consecinţele ecclesiologice, precum şi semnificaţia teologică a crucificării Bisericii în perioada comunistă, sunt mai puţin cunoscute şi, din păcate de multe ori evaluate de unii, cu criteriile actualei libertăţi democratice şi raportate la firescul exercitării credinţei în condiţiile unei depline libertăţi religioase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastorala la Nașterea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>IUBITULUI NOSTRU CLER ŞI POPOR HAR, PACE ŞI MILĂ
DE LA DUMNEZEU, TATĂL NOSTRU,
IAR DE LA NOI ARHIEREŞTI BINECUVÂNTĂRI Preacucernici şi Preacuvioşi Părinţi, Preacuvioase Maici, Iubiţi credincioşi şi credincioase, Sărbătorim în fiecare decembrie Naşterea Celui ce este „chipul” lui Dumnezeu-Tatăl (Colos. 1, 15; II Cor. 4, 4; Evr. 1, 3), adică „icoana” Sa. Şi n-am fi avut astăzi decât o cunoaştere foarte limitată despre Dumnezeu-Părintele, dacă nu ni L-ar fi descoperit pe Acela Fiul Său întrupat (Mt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toleranță și intoleranță</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/toleranta-si-intoleranta/</guid>
      <description>O perspectivă de pe versantul însorit al dreptei credinţe Toleranţa reprezintă, de câteva decenii bune, o temă extrem de prezentă în agora globalizată a zilelor noastre. Se aud foarte adesea chemări intempestive la toleranţă, precum şi acuzaţii vehemente de intoleranţă.
Discuţiile în legătură cu toleranţa sunt însă cel mai adesea alterate de ceea ce reprezintă una dintre racilele timpurilor moderne: corectitudinea politică. Autorul prezentei lucrări dedică, de altfel, un capitol consistent acestei corectitudini politice (Toleranţa şi „corectitudinea politică”), pe care o defineşte a fi un curent de gândire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-ii/30/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Haromszek, nr. 5846 din 01.12.2009
Sylvester Lajos 1 Decembrie În timp ce statuia de la Reci, a honvedului decapitat, a fost excavată din curtea muzeului, un cunoscut de-al nostru, istoric şi filozof, a făcut şi el săpături în domeniul său de activitate, scoţând la lumină din străfundurile istoriei o serie de documente care conţin atât pasaje ce garantează drepturile minorităţilor cât şi o interpretare prin prisma drepturilor internaţionale şi a celor publice.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
