<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uniunea Europeană on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/uniunea-european%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Uniunea Europeană on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/uniunea-european%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Războiul U.E. contra lui Hristos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/razboiul-ue-contra-lui-hristos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anul acesta s-au auzit unele propuneri din partea unui om de afaceri irlandez pentru o modificare și unificare a datei Paștelui, conform unor criterii politico-economice europene:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2&gt;Uniunea Europeană trebuie să fixeze data Paștelui&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;17 Martie 17 2009&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Fergal Quinn&lt;/i&gt;&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„UE trebuie să se implice, pentru că acest subiect afectează viețile seculare ale majorității cetățenilor”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Anul trecut, Paștele&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; a căzut așa de devreme (23 Martie) încât a provocat un neajuns major celor mai mulți dintre noi. Așa cum părinții care au copii școlari își amintesc, abia de se întorseseră cei mici din vacanța de Crăciun când… era deja vremea unei noi vacanțe. Și chiar au început vacanța de Paște înainte de ziua Sf. Patrick. În acest an, Paștele cade pe 12 aprilie. Peste doi ani, o să cadă în 24 aprilie. Asta marchează o diferență de 32 de zile într-un interval de patru ani. E diferența dintre a sărbători Paștele înainte ca iarna să se fi încheiat cu adevărat și de a o face când primăvara s-a instalat de-a binelea. &lt;i&gt;Asta e o problemă mare pentru industria turismului și clienții acesteia&lt;/i&gt; – înseamnă că în fiecare an au de vândut un produs diferit, iar în fiecare an perioada de vară timpurie de după Paște începe la date diferite. &lt;i&gt;Majoritatea oamenilor consideră că serbarea Paștelui ca o sărbătoare cu dată mobilă e un neajuns, însă presupun că e un motiv profund, religios, pentru a așeza data Paștelui așa cum o facem, iar bisericile s-ar opune oricărei schimbări. De fapt, &lt;strong&gt;nimic nu ar putea fi mai departe de adevăr&lt;/strong&gt; (!). Acum mai bine de 40 de ani, al doilea Conciliu al Vaticanului a arătat lămurit asta când a declarat că nu are nici o obiecție împotriva unui Paște cu data fixă. Puțin peste un deceniu mai târziu, în 1975, papa de atunci, Paul al VI-lea, a mers până acolo încât a și propus o dată anume – a doua duminică din aprilie.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
