<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/ro/authors/adrian-romila/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2008 05:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/ro/authors/adrian-romila/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Icoana, obiect, simbol, realitate</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/8/icoana-obiect-simbol-realitate/</guid>
      <description>Unul dintre lucrurile pe care modernitatea ultimă le-a evacuat din comportamentul cultural al omului e încrederea în simbolurile religioase, în puterea lor întemeietoare. Golite de semnificaţii, denunţate ca idoli sau reduse la o simplă prezenţă decorativă, adică rupte de ritual, simbolurile sacre au devenit simple obiecte, uneori artistice, alteori istorice, dar în fine, obiecte. Realitatea încastrată în simbol devine şi ea, în acest caz, o simplă proiecţie imaginară, între multe altele, care constituie ecranul infernal ce însoţeşte astăzi, peste tot, privirea noastră iscoditoare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiul de la Voroneț</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/4-5/raiul-de-la-voronet/</guid>
      <description>Arta creştină bizantină şi şcoala moldovenească Individualizată în secolul IV, în era constantiniană şi după, arta bizantină renunţă la elementele realismului alegorizat din pictura creştină a primelor veacuri (frescele alexandrine, dar şi catacombele Romei descoperă peisaje florale, scene biblice cu personaje stând la umbra pomilor, odihnindu-se sau mâncând sub protecţia lui Hristos), alegând linia monumentalului.1 Fecioara cu pruncul sau rugându-se (Oranta), Hristos reprezentat ca împărat, binecuvântând, cu sulul, cartea sau globul în mână (Pantocrator), figurile apostolilor sau ale unor sfinţi importanţi, scene evanghelice constituie formele consacrate ale stilului creştin bizantin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
