<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 10 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/</link>
    <description>Recent content in Axa 10 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2008 04:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>8 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/8-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/8-poeme/</guid>
      <description>Ajun de florii Ziua de mâine-ncepe chiar de azi
cu o libaţie-ntre camarazi,
căci primăvara, iată, ne împunge
şi mugurul din cornul ei se frânge.
Ne ia în coarne primăvara, iată,
cu floarea vârfului de la pistil,
cu inima petalei deflorată
în începutul de sfârşit de-april…
Poveste medievală O tainică legendă medievală
mă face să îmbrac din nou armura,
fără să-i dau nevestei socoteală,
să-nham mârţoaga, să urnesc trăsura,
Spre a călători după prinţesa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Sinod I Ecumenic de la Niceea și contribuția Sfântului Constantin cel Mare la stabilirea calendarului creștin-ortodox</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/sfantul-sinod-i-ecumenic-de-la-niceea-si-contributia-sfantului-constantin-cel-mare-la-stabilirea-calendarului-crestin-ortodox/</guid>
      <description>Momentul de rezolvare a conflictelor referitoare la schimbarea calendarului a fost hotărât de Dumnezeu să vină în vremea Sfântului Împărat cel întocmai cu Apostolii Constantin cel Mare. Împrejurările exterioare (văzute) au fost legate de către unificarea şi omogenizarea situaţiei polico-administrative a imperiului roman, şi ajungerea în fruntea lui a unui Împărat păgân, ce mai întâi s-a arătat favorabil creştinilor, lucru la care au contribuit rugăciunile Sfintei maicii sale Elena, şi arătarea semnului Sfintei Cruci cu ajutorul căreia a biruit minunat în lupta cu rivalul său Maxenţiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Europai-Ido, nr.6 – martie 2008
Aşadar, plecăm definitiv, salut, ungurilor!
Nyiri Janos În noiembrie, patru familii transilvănene au plecat din localitatea Nagykovacsi mutându-se înapoi pe pământul lor natal. A început migrarea înapoi. Avocaţii care ani de zile au ajutat la stabilirea maghiarilor sosiţi din România, ajută acum la restabilirea lor. Fie că vrem sau nu să ştim, ţara noastră şi-a pierdut forţa de atracţie.
Şi azi găsim numeroşi muncitori unguri ocazionali în România.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea II</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/memoriile-capitanului-cola-nicea-ii/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea a II-a Este drept, conştiinţa naţională la români, bulgari şi albanezi nu e încă pe deplin formată, de aceea mulţi dintre ei devin grecomani şi luptă pentru o cauză străină de neamul lor.
– Tocmai de aceea ne grăbim şi noi să căutăm să înăbuşim în faşă acţiunea de formare a conştiinţei naţionale la popoarele alogene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>10 aprilie 2008 Pragul electoral pentru alegerile parlamentare a fost majorat până la 6% Parlamentul a majorat pragul minim de accedere în legislativ a unui partid sau organizaţie social-politică de la 4 la 6 la sută. Parlamentul a aprobat joi, 10 aprilie, o serie de modificări şi completări la Codul electoral, cu votul a 62 de deputaţi, transmite Info-Prim Neo.
Pragul minim de reprezentare la nivel de 6% a fost susţinut de fracţiunile Partidului Comuniştilor şi Partidului Popular Creştin-Democrat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A doua schimbare la față</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</guid>
      <description>Foloseam, în ediţia trecută a săptămânalului nostru, cuvântul capodoperă în legătură cu o cercetare transdisciplinară a civilizaţiei române moderne publicată de Theodor Codreanu sub titlul de A DOUA SCHIMBARE LA FAŢĂ. Zilele care au trecut, dar şi părerile unor prieteni care au citit cartea, m-au întărit în convingerea că, într-adevăr, ne confruntăm cu o lucrare de o importanţă cu totul execepţională, iar trecerea sa printre capodoperele culturii româneşti scrise este pe deplin acoperită.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Securitatea națională și vorbele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</guid>
      <description>Din ce în ce mai des, răsfoind presa noastră cea de toate zilele, butonând pe zecile de canale de radio şi televiziune, sau navigând pe internet, mă duc, aproape fără să vreau, cu gândul la celebra exclamaţie a lui Hamlet: VORBE, VORBE, VORBE! Acest lucru mi se întâmplă ori de câte ori mă întâlnesc cu sintagme de genul INTERES NAŢIONAL, SIGURANŢA CETĂŢEANULUI, SECURITATE NAŢIONALĂ. Fel de fel de politruci certaţi cu gramatica, începând chiar cu cei unşi cu funcţii de parlamentari sau cu fotolii ministeriale, ori de analişti confecţionaţi din polistiren expandat pe care s-au grefat o serie de fraze standard dintr-un limbaj ce nu depăşeşte un vocabular alcătuit din nu mai mult de 150,4 cuvinte, se întrec, care mai de care, să ne lămurească de binefacerile tinerei noastre democraţii care, nu-i aşa, ne asigură o dezvoltare armonioasă, pe baza unor politici… sustenabile(sic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eminescu – între N. Georgescu și Călin L. Cernăianu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 03:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/axa-i/10/eminescu-intre-n-georgescu-si-calin-l-cernaianu/</guid>
      <description>Punere în temă În ultima parte a anului 2007, am asistat la o ciudată polemică între doi dintre cercetătorii ultimilor şase ani din viaţa pământească a lui Eminescu, controversaţii ani 1883 – 1889. E vorba de N. Georgescu şi Călin L. Cernăianu, autori care deja au elaborat şi publicat mii de pagini pe respectiva temă. Pentru cei mai puţin avizaţi asupra chestiunii, amintesc că schimbarea de viziune asupra biografiei eminesciene, în atare privinţă, o datorăm scotocirii prin arhive, timp de mulţi ani, lui N.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
