<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010-01 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2010-01/</link>
    <description>Recent content in 2010-01 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2010 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2010-01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Haiducul și licheaua</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/haiducul-si-licheaua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haiducul șade și cată mârșăvia dregătorilor. Apoi, cugetă mulțumit că-n vremurile moderne n-are mare bătaie de cap cu ei. E zadarnic să-i vină de hac vreunuia, căci cam toți ajung să-i roadă ciocoii din propria ogradă. Când un dregător cade în prinsoarea ciocoilor, i se spune că-i mogul comunist. Zic vornicii pe la televizor ba că Băsescu-i matelot comunist, ba că Geoană e roșu-n cerul gurii sau că tătuca Iliescu se închină la Stalin. Nu-s de acord nici în ruptul capului. Nu, ăștia nu-s comuniști, pentru că și bolșevicii cred în ceva, și așa cum cred azi în Marx, mâine pot să se întoarcă la dreapta-credință. Sunt mai degrabă lichele, pentru că licheaua nu crede în nimic și se teme să creadă. Spre deosebire de lichele, românul adevărat s-a născut la sat, apoi s-a călit în munți și în temnițele comuniste.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În fața televizorului…!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/in-fata-televizorului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La televizor, spectacolul este „unic”, adică mai exact același, aceleași știri și scene dar cu alți protagoniști în fiecare zi. La ora 17.00, aștepți cu nerăbdare „Știrile” și afli că s-a mai vaccinat un puhoi de lume „contra” AH1N1 și că „tembelizorul” a transformat din nou prostia și inconștiența în virtute națională, că s-a mai sinucis cineva, că s-au mai bătut unii, că au fost tâlhării în nu știu ce județ, că unii și alții se „ard” cu „flăcări violet” prin campania electorală, că zăpezile sunt cât casa pe drumurile patriei și că primarii nu-și fac treaba, prin urmare numai „știri” care de care mai ridicole, iar lucrurile importante, pe care ți-ai dorit să le afli, nu apar cu adevărat niciodată sau aproape niciodată pe „sticlă”. Te întrebi dacă nu cumva pe ecranul televizorului nu ar trebui să se pună o bulină cu avertizare… „interzis sub 12 ani”… insă cred că ar trebui chiar una pentru „interzis adulților”, căci nici un om zdravăn la cap nu ar trebui să privească așa ceva. Te uiți la spectacolul de pe sticlă și constați că brusc ești mai sărac cu 30 de minute sau chiar o oră, în care n-ai aflat practic nimic! Te-ai aștepta să afli cum merge economia și ce lucru bun a mai făcut nu știu ce om politic sau de afaceri, te-ai aștepta să auzi despre un concert sau să afli mai multe despre o anumită personalitate, figură marcantă în istoria țării, atunci când desigur se împlinește o aniversare a acesteia, te-ai aștepta să afli despre un om de succes, ce a făcut și cum a reușit să-și împlinească visul, te-ai aștepta să vezi o știre despre sportivii români medaliați în campionate europene și mondiale, nu numai despre fotbaliști care fac și spun tot felul de aberații pentru a fi subiectul zilei, te-ai aștepta într-un cuvânt să primești nu numai contra-știri (sau cum le spun eu „neștiri”) ci și informații utile care să-ți facă, la propriu, viața mai bună. Te-ai aștepta ca ziariștii să-și impună o auto-cenzură atunci când apar la televizor și să încerce să reducă, măcar verbal, violența scenelor pe care sunt obligați să le descrie, te-ai aștepta să pronunțe corect cuvintele limbii noastre și să transmită pe lângă milioane de nimicuri și un zâmbet sau un cuvânt bun față de telespectatorii fideli. Însă acest lucru pare puțin credibil și posibil pentru cei care în goana nebună după audiență uită de fapt că ei sunt „modelatorii” de „opinie” a unei largi populații a țării, populație care de multe ori deschide o carte doar în situații de forță majoră. Te-ai aștepta ca acești oameni să nu se teamă de cum sunt priviți de noi și de „satelit” ci de Dumnezeu, te-ai aștepta să pună tot sufletul în ceea ce fac pentru a servi cât mai bine celor ce îi privesc. Iluzoriu nu? …într-o țară plină de ecrane de televizor (chiar și pe fațadele blocurilor, în autobuze și la metrou!) de ce ne mai mirăm că suntem doar niște cobai pentru „junk news”, de ce ne mirăm că suntem „perturbați” de televizor? De ce ne mirăm că lumea se sinucide pentru că nu mai suport sărăcia sau cine știe ce altă nefericire când societatea îi oferă modele „extrem” de înalte de lux, ticăloșie, fățărnicie etc. …de la televizor! De ce ne mai mirăm de răul pe care îl produce televizorul și că în loc să mai schimbăm canalul nu avem puterea să-l închidem pur și simplu și să ne vedem de activitățile noastre zilnice? De ce? De ce nu ne ocupăm de copii, de părinți, de vârstnici, de prieteni, de colegi… atunci când, din greșeală, pierdem prea mult timp în fața televizorului?… De ce? …simplu! Așteptăm ca, cumva, televizorul să substituie golul nostru interior… și nevoia de a vorbi cu Dumnezeu despre problemele noastre… așteptăm ca cumva „informațiile” pe care le primim de la televizor să ne spună ce avem sau nu de făcut. Dar este foarte greu, atunci când televizorul, fiind mai tot timpul deschis, a devenit o altă persoană în casă, ba mai mult un fel de autoritate publică, o voce a ei…! Este greu deci să înlocuiești televizorul… pentru că el îți procură satisfacția de a obține nimic făcând nimic în loc de nevoia de a face orice altceva în lipsa lui… este drept cu efort dar și cu satisfacție sufleteasca! Este greu să substitui răul binelui… la fel ca și viciul de a-ți pierde prea mult timp la televizor în locul rugăciunii, al muncii sau al unui alte îndeletniciri relaxante! Este într-adevăr greu dar nu imposibil… de a încerca să ne folosim „talanții” cât mai bine!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țara arde și cursul de schimb se apreciază!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/tara-arde-si-cursul-de-schimb-se-apreciaza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deși oarecum justificată de autoritățile monetare, aprecierea cursului de schimb nu este tocmai văzută cu ochi buni de către specialiști. Banca Centrală justifică o atare evoluție a cursului ca fiind dată de o inflație mult temperată, aflată în intervalul firesc de atingere a țintei asumate privind inflația pentru acest an, iar deficitul balanței comerciale, diminuându-se considerabil, scăzând la mai bine de jumătate comparativ cu nivelul mediu al anilor anteriori (perioada 2006-2008), dovedește o mai bună gestionare a dezechilibrului extern, prin urmare ar justifica o apreciere a cursului leu/euro. Evoluția ascendentă a monedei naționale în raport cu moneda europeană vine ca o surpriză pentru cei ce anterior prognozau că leul se va deprecia brutal în raport cu euro, schimbându-și previziunile legate de curs pe fondul evoluțiilor politice: formarea guvernului Boc, aprobarea bugetului de stat și intrarea unor noi tranșe de împrumut de la FMI. Totuși, specialiștii avertizează că dacă leul se apreciază prea mult față de euro, banca centrală ar putea fi nevoită să intervină pentru a tempera aprecierea cursului de schimb.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Urmările schismei la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;STUDIU FUNDAMENTAL (1954) AL DIACONULUI PROFESOR GHEORGHE I. MOISESCU&lt;br&gt;&#xA;ULTERIOR PATRIARH AL BISERICII ORTODOXE ROMÂNE&lt;br&gt;&#xA;IUSTIN MOISESCU (19 IUNIE 1977 - 31 IULIE 1986)&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Readucem în actualitate un studiu preluat din revista patriarhală „Ortodoxia” (anul VI, numărul 2-3, aprilie-septembrie 1954, pp. 339-364), unde a fost publicat cu ocazia împlinirii a 900 de ani de la „&lt;i&gt;ieșirea lumii din Biserică&lt;/i&gt;”, pe care îl republicăm acum în contextul dezbaterii primatului papal de către Comisia Mixtă de Dialog Teologic între Vatican și Biserica Ortodoxă, întrunire ce va avea loc în septembrie 2010 la Viena.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protoprezbiterul Theodoros Zisis: către o nouă Ferrara – Florența</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/protoprezbiterul-theodoros-zisis-catre-o-noua-ferrara-florenta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O omilie de mare importanță, caracterizată de curaj și cu duh mărturisitor a ținut luni, 25 ianuarie 2010, în sala plină de credincioși a Uniunii Ortodoxe Panelenice (Kaningos 10, Tesalonic, Grecia), protoprezbiterul, profesorul emerit al Universității Aristotelice din Tesalonic și unul din protagoniștii luptei împotriva ecumenismului și a papismului, părintele Theodoros Zisis. Tema omiliei a fost: „Către o nouă Ferrara – Florența. Este ignorat sau răstălmăcit Sfântul Marcu Evghenicul?”. Pe vorbitor l-a precedat vicepreședintele Uniunii Ortodoxe Panelenice, domnul Ioannis Karatzenis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episcopul Kirilos Katerelos de Avidos: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/episcopul-kirilos-katerelos-de-avidos-sfantul-fotie-si-primatul-episcopului-romei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Centrul Interortodox al Bisericii Eladei, a avut loc în ziua de pomenire a celui între sfinți părintelui nostru Fotie, patriarhul Constantinopolului, obișnuita consfătuire a membrilor Sfântului Sinod cu profesorii și ceilalți dascăli ai Facultăților de Teologie din cadrul Universităților din Atena și Tesalonic. &lt;strong&gt;Tema consfătuirii pe anul acesta a fost: „Sfântul Fotie și primatul episcopului Romei”&lt;/strong&gt;. A vorbit profesorul Catedrei de Teologie Socială a Facultății de Teologie a Universității din Atena, Preasfințitul Kirilos (Katerelos), episcop de Avidos. Vorbitorul, luând pretext din întrunirile Comisiilor Teologice Mixte de Dialog, semnalează: „Este într-adevăr impresionant că într-unul din textele care au fost emise de către Comisia Teologică Mixtă de Dialog dintre Biserica romano-catolică și Bisericile Ortodoxe, în cadrul celei de-a IV–a întruniri generale a acestei Comisii la Bari, în Italia (1987), în paragraful final, după ce mai întâi se accentuează că nu este posibilă comuniunea sacramentală fără comuniunea în credință, se face trimitere la una dintre hotărârile sinodului care s-a întrunit în anii 879-880 la Constantinopol. Acest sinod, după o perioadă bisericească foarte tulbure și dureroasă pentru Răsărit, l-a recunoscut pe Sfântul Fotie drept patriarh ecumenic, a interzis orice adaos la Simbolul de credință și printre altele a hotărât că fiecare tron poate să își păstreze vechile obiceiuri și tradiții.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premizele biblice ale erorilor papalității</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/premizele-biblice-ale-erorilor-papalitatii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu există premize biblice ale erorilor papalității, așa cum nu există acoperire revelațională obiectiv valabilă pentru greșelile ereziarhilor tuturor vremurilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Afirmația aceasta este ortodoxă și formularea ei, absolut corectă. Biserica noastră nu poate renunța la nicio iotă și nicio cirtă din ea, fără să se expună primejdiei de a aluneca pe povîrnișurile prăpăstioase ale căilor bătătorite de eterodocși, fără a cădea în ireparabila greșeală de a consimți să cadă la tranzacții oneroase asupra depozitului de credință pe care l-a moștenit de la Mîntuitorul Hristos, și pe care l-a formulat (definit), conservat și apărat cu atîta înțelepciune și dîrzenie vreme de aproape două milenii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum ne închinăm în timpul Sfintei Liturghii?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/cum-ne-inchinam-in-timpul-sfintei-liturghii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De obicei, la sărbătorile Sfintei Cruci vorbim și despre taina Crucii lui Hristos și despre semnul crucii și importanța lui în viața noastră creștină. Cineva mi-a cerut să vorbesc despre asta acum și m-am hotărât să fac ascultare. Așadar, rețineți:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Semnul crucii făcut corect aduce binecuvântarea lui Dumnezeu. Semnul crucii făcut indiferent, oricum, incorect îndepărtează binecuvântarea lui Dumnezeu și atrage „binecuvântarea” celuilalt, care se bucură, râde și se îmbolnăvește de râs; așa spunea părintele Cleopa: râde dracul de se îmbolnăvește, intră în spital, săracul… De ce? De crucea ta! Deci crucea niciodată nu se îndoaie, adică niciodată crucea nu se face în poziția încovoiată a trupului, ci în poziție de drepți. După ce ai dus mâna pe umărul stâng, aici, să o vadă și cel din spatele tău - să vadă mâna pe umărul stâng, pentru că aici e cea mai mare ispită, unii o duc în jos, unii o duc doar până la jumătate sau pe piept, sau sub piept, (deci pe umărul stâng), abia după aceea faci închinăciunea sau metania. Toți trebuie să ne corectăm. Deci, păcătoșilor asemenea mie, pocăiți-vă și nu mai strâmbați crucea lui Hristos. Faceți una și bună decât o mie și strâmbe, una și corectă decât o mie și rele! Crucea lui Hristos este armă asupra diavolului, cum auziți la Sfântul Maslu cântându-se: „Doamne, armă asupra diavolului crucea Ta ai dat-o nouă, că se îngrozește și se cutremură, se scutură, nesuferind a căuta spre puterea ei”. Ea e armă și e putere numai atunci când se face corect și cu evlavie. Deci una și bună și apoi puteți trece și la a doua și bună, și la a treia și bună, și la a mia cruce și bună. Dar nu o mie și rele. Decât o mie și rele mai bine una și bună; că cele o mie și rele nu sunt nici armă împotriva diavolului, nici putere a lui Dumnezeu mântuitoare. Deci nu mai strâmbați crucea! Nici măcar cu capul în piept sau cu capul plecat nu se face crucea. Crucea se face în poziție de drepți. Cum sunt soldații în armată în poziție de drepți, așa se face crucea, pentru că ea e armă de biruință și steag sau stindard biruitor. Steagul nu se pune sub obroc, se ține la înălțime, se atârnă pe catarg. La fel și crucea lui Hristos - care este îngerilor bucurie și diavolilor rană de nesuferit - nu se ascunde de un trup încovoiat. Se face în poziția de drepți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revoluțiile Noii Ordini Mondiale</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revolutiile-noii-ordini-mondiale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Suntem martorii pregătirii ultimei mari revoluții, cea care vrea să zguduie din temelii lumea pe care o știm, să răstoarne integral și iremediabil valorile pe care le recunoaștem, să măture din calea ei structurile și organizațiile existente. Mai corect spus, s-a declanșat faza finală a unei revoluții continue ce a început acum peste 200 de ani și al cărei efect se dorește a fi instaurarea NOII ORDINI MONDIALE a unui GUVERN MONDIAL. Iar acest ultim capitol se dorește a fi cel mai cumplit și sângeros din întreaga istorie a omenirii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noii sfinți ai neamului românesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/noii-sfinti-ai-neamului-romanesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;Interviu luat lui ÎPS Iustinian Chira,&lt;/small&gt;&lt;br&gt;&lt;small&gt;Arhiepiscopul Maramureșului și Sătmarului&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Înalt Prea Sfinția Voastră, sunteți cunoscut ca unul dintre ierarhii marcați de jertfa din închisorile comuniste. Spuneți-ne cum priviți această jertfă…&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;E greu să te exprimi în legătură cu ceea ce s-a întâmplat în timpul acestui regim. E aproape incredibil. Și de aceea nici nu știu anume ce-aș putea să spun. Lucrurile acestea nu se pot vorbi, nu se pot spune. Se trăiesc și se gândesc. Le-am trăit și le-am gândit. Și eu, și tot poporul. Așa a fost. Așa că, prin aceasta, poate că a fost îngăduit de Dumnezeu, așa cum a fost la poporul lui Israel, care a fost eliberat din Egipt și 40 de ani a fost purtat prin pustie – drum pe care puteau să-l facă într-o lună, de la Marea Roșie la Iordan, și totuși a fost rânduit de Dumnezeu, patruzeci de ani a fost purtat prin pustie, încât generația veche să dispară, să apară o generație nouă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O țărancă precum multe altele…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/o-taranca-precum-multe-altele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Explorarea satului Jacu Românesc nu poate să-ți ia, pentru un prim contact, mai mult de o jumătate de oră, oricât de încet ai merge. Am rugat-o să mă însoțească în această primă cercetare pe Mihaela Popovici, proaspăt absolventă a Facultății de Teologie-Litere din Sibiu, „o mândrețe de fată” (cum se spune) din Românești (jud. Timiș), care fusese și în anul precedent și părea să cunoască mai bine locurile. Mihaela avea să fie mâna dreaptă a părintelui Ilie Moldovan și, din multe puncte de vedere, sufletul taberei, grijulie cu toți și ocrotitoare. Totul era bine echilibrat în ea: o viguroasă componentă țărănească, un creștinism frumos, lipsit, în egală măsură, de orice concesii și excese. Mihaela este ceea ce se cheamă un om dintr-o bucată, care dă încredere și siguranță celor de lângă ea, a cărei simplă prezență este binefăcătoare. Spusele și faptele sale sunt de un firesc total, ținând de o simplitate originară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre ziarul „Lumina”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/despre-ziarul-lumina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acest text critic și autocritic l-am trimis în urmă cu aproape doi ani (2 februarie 2008, ziua unui mare praznic ortodox, proniator detaliu) „&lt;i&gt;Centrului de presă al Patriarhiei&lt;/i&gt;”, încercând să-i prevenim or măcar să-i sensibilizăm, cu franchețe, bunăvoință și argumente peremptorii, pe toți responsabilii de atunci ai respectivului colegiu redacțional, asupra unor evidente carențe conceptuale și slăbiciuni informale ale unui important compartiment din componența sa. O tăcere adâncă s-a lăsat peste observațiile noastre îndreptățite și pe deplin controlabile de către orice om de bună credință și cu o pregătire medie, fapt care ne determină să publicăm acum, în această rubrică de suflet, articolul care i-a lăsat fără răspuns pe responsabilii acestui esențial releu mediatic creștin-ortodox, obligat prin definiție să limiteze sau chiar să excludă amatorismul din activitatea lui. Tăcerea oficială din superbie sau răspunsurile facile și insinuante, strecurate ca din întâmplare de prin ungherele ocultofile ale unor „&lt;i&gt;tradiționaliști dinamici&lt;/i&gt;”, „&lt;i&gt;reformiști&lt;/i&gt;” și „&lt;i&gt;manageri&lt;/i&gt;” pseudo-religioși, strecurați cu viclenie peste sau printre responsabilii amintiți, nu rezolvă în nici un mod criticile justificate, ci doar le confirmă și amplifică ecoul, fiindcă am mai spus-o și cu alte prilejuri, Adevărul nu poate fi ucis nici cu pumnalele invidiei, nici cu spânzurătorile calomniei și nici cu otrava tăcerii, iar „&lt;i&gt;bazele de date&lt;/i&gt;” terestre, dirijate interesat sau tendențios, devin ineficiente la o simplă pană de curent (Sic!), dar și mai teribil sunt șterse de Sus ca tot ceea ce este impus efemer…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunism și globalizare</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/comunism-si-globalizare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sînt douăzeci de ani de cînd ne-am liberat de „comunism” și am început să ne „globalizăm”. Și începem să înțelegem că nu am făcut decît să schimbăm o înșelare cu alta, fără a desluși însă prea lămurit scopul acestora. Ei bine, vechiul „comunism” și noua „globalizare” sînt cele două căi prin care omenirea răzvrătită împotriva Ziditorului ei (și povățuită de Iudeii cei ucigași de Dumnezeu) încearcă a se uni iarăși împreună, precum la zidirea acelui turn din Babilon, întru un gînd, și întru un duh, și întru o cuvîntare și întru o lucrare de obște. (Iar ce este cu adevărat această lucrare, vom spune ceva mai jos.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 6 martie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După cât ați înțeles din prelegerea trecută, pe care as vrea s-o rezum, pentru ca să vă rămână bine, planul acesta al cursului de filosofic a religiei cuprinde două părți bine distincte: o parte tratând probleme de fenomenologie a religiei, o altă parte tratând probleme nu chiar de logică, ci de metafizică religioasă; o primă parte raportându-se la conținutul sufletesc al procesului spiritual pe care-l trăiește individul, om în genere, în preocupările acestea religioase, o altă parte legându-se de-a dreptul cu problemele de interpretare a realităților pe care viața religioasă le pune la dispoziția credinciosului, în cadrul celor dintâi probleme — acel grup mare de probleme — intră, după cum vă spuneam, în primul rând cercetarea actului religios sau așa-numita experiență religioasă, ceea ce James numește experiența religioasă, în al doilea rând studierea convingerii religioase și în al treilea rând, în sfârșit, problema expresiunii sau expresiunea vieții religioase.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei maghiare Nr. 02/16.01.2010 – 31.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Europai-Ido, nr. 2 din ianuarie 2010&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4&gt;Nu avem ce discuta cu cercurile care cumpără țara și umilesc națiunea/ Interviu cu V. G., președintele Jobbik&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;- Credeți că actuala opoziție complotează cu guvernul? Pentru că ele se luptă reciproc…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vona Gabor: — La suprafață se luptă, însă în ceea ce privește problemele strategice, unitatea este aproape deplină. De ce credeți că a fost atât de urgentă, cu câteva luni înainte de alegeri, distribuirea suspectă a frecvențelor radio? De ce Parlamentul a găsit de îndată un conducător pentru coordonarea Tribunalului Suprem, instituție care a prevăzut desființarea Gărzii în perioada de dinainte de Crăciun? Se poate observa că principalul obiectiv al partidelor parlamentare este obstrucționarea amplificării organizației Jobbik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Iubire nelimitată și necondiționată&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Conducerea SUA ne face declarații în continuu de amor. Știindu-i însă de ce sînt capabili, după ce am văzut dragostea nemăsurată față de cimitirele și bisericile din Serbia, oamenii din Iraq și multe alte cazuri practice, ne punem întrebarea: pe noi ce ne așteaptă?&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Avem susținerea SUA&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Statele Unite ale Americii vor susține și în continuare Republica Moldova, a declarat ambasadorul SUA la Chișinău, Asif J. Chaudhry, în cadrul unei întrevederi cu premierul Vlad Filat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politica anticreștină a noii guvernări</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;DECLARAȚIA CREȘTINILOR ORTODOCȘI DIN MOLDOVA&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;În ultima vreme guvernarea a început un adevărat &lt;strong&gt;război&lt;/strong&gt; politic, administrativ, juridic și mediatic împotriva Bisericii Ortodoxe. Ce se urmărește prin acest război? &lt;strong&gt;Lichidarea&lt;/strong&gt; Ortodoxiei în Moldova?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În scurt timp, această guvernare:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. A anunțat politica și intenția de &lt;strong&gt;desființare&lt;/strong&gt; a ultimelor stavile simbolice rămase în legislația Moldovei din calea înregistrării cultelor &lt;strong&gt;anticreștine, totalitare și destructive&lt;/strong&gt;, prin liberalizarea legislației cu privire la cultele religioase. (Declarația a fost făcută de către Ministerul Justiției în cadrul unei întîlniri interconfesionale din data de 1 decembrie 2009.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiducul cu telecomandă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/haiducul-cu-telecomanda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cum se uită un haiduc la televizor? Cu furie! Mă trezesc adesea cu telecomanda înțepenită pe Animal Planet. Pesemne că prefer să văd un leu ce doarme tihnit în savană, decât să casc ochii la știri și să văd maimuțele care fac circ inutil în politica românească. Haiducul stă în fața ecranului și privește cum se dau ciocoii în stambă sub lumina reflectoarelor. După ce jupoaie și pielea de pe noi, stăpânirea ne azvârle câteva ore de distracție falsă, ca să ne mai taie supărarea. Le fel cum vechiul țăran, jupuit de boieri, se bucura de taraful cu lăutari să–și mai înșele amarul, omul modern este încântat de umorul ieftin de la Pro Tv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Este bugetul de stat pe 2010 un buget de „criză”?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/este-bugetul-de-stat-pe-2010-un-buget-de-criz%C4%83/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ciuda lipsei de dezbatere publică privind proiectul de lege al bugetului de stat al României pe 2010, totuși această lege de importanță fundamentală pentru economia țării nu a trecut complet neobservată de analiștii economici și politici. Spun nu a trecut „complet” pentru că au mai fost voci, pe ici pe colo, care s–au plâns de „fondul” legii bugetare, unii catalogându–l ca pe un adevărat dezastru sau ca pe „cel mai prost buget din ultimii 20 de ani”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Experimentul Pitești</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/experimentul-pitesti/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Sabia de foc&#34; src=&#34;images/2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-fluid&#34; alt=&#34;Experimentul Pitești&#34; src=&#34;images/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Înainte de a face analiza celor petrecute în închisorile Pitești, Gherla, Târgu-Ocna, țin să fac următoarele precizări. Sunt unul dintre cei 3 sau 4 supraviețuitori care, trecând prin &lt;i&gt;demascări&lt;/i&gt; și așa-zisa &lt;i&gt;reeducare&lt;/i&gt;, poate aduce precizări și în ceea ce privește ultima înscenare a Securității, din 1957, cu care s-a încheiat acest lung șir de crime, printr-un așa-zis proces al &lt;i&gt;autorilor morali ai reeducării&lt;/i&gt;. De asemenea, pentru o mai clară înțelegere a dimensiunii acțiunilor din închisorile amintite, am tratat această problemă în modul cum a fost abordat comunismul în volumele &lt;i&gt;Holocaustul Roșu&lt;/i&gt; (1992 și 1998) ale domnului Dr. Florin Mătrescu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Țarul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/tarul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În rândurile de mai jos voi stărui puțin asupra noului eveniment cultural din tandemul Lunghin — Mamonov, mult controversatul film „Țarul”, avându-i ca figură centrală pe cel ce a fost cunoscut în istorie ca Ivan cel Groaznic — interpretat absolut magistral, de la fel de mult controversatul actor Piotr Mamonov — și viața Mitropolitului Filip, prietenul din copilărie al Țarului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nici nu a apărut bine în România în circuitul binecunoscut al internetului și filmul acesta — chiar mai mult decât „Ostrovul” — a produs o adevărată furtună intelectuală și… de ce să nu recunoaștem, intelectualitatea română a secolului XI se pricepe de minune la așa ceva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul cuvios Macarie Makris, paradigma teologului în dialog</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/sf%C3%A2ntul-cuvios-macarie-makris-paradigma-teologului-in-dialog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În contextul reîntâlnirii Comisiei Mixte Internaționale de Dialog Teologic dintre ortodocși și catolici, ce se va întruni în septembrie la Viena pentru a dezbate ultima parte a materialului „Rolul Episcopului Romei în comuniunea Bisericilor din primul mileniu”, propunem spre reflexie participanților, observatorilor, celor foarte entuziaști și celor foarte reticenți, celor moderați, ca și tuturor celor interesați modelul unui sfânt mai puțin cunoscut, pe care tocmai l-a pomenit Biserica noastră Ortodoxă pe 8 ianuarie — SFÂNTUL MACARIE MAKRIS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul unui sfânt: Marcu Evghenicul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/mesajul-unui-sfant-marcu-evghenicul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O figură harismatică, care și-a lăsat o adâncă și luminoasă pecete pe istoria Bisericii, este impusă cu o deosebită actualitate de către calendarul sărbătorilor acestei luni. Este Sfântul Marcu Evghenicul, antiunionistul. În zilele noastre, în care mișcarea ecumenică l-a neliniștit până și pe cel mai simplu om și se prezintă de-acum nu numai în haină bisericească, ci și într-una surprinzător de socială, nimic nu este mai interesant, dar și mai credibil decât să ascultăm mesajul celui care a fost odată  protagonist în aceste evenimente și căruia după veacuri i s-a dat dreptate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noi suntem copiii propagandei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/noi-suntem-copiii-propagandei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/noi-suntem-copiii-propagandei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În istorie s-au văzut multe procese care au avut un dublu rezultat. Un prim rezultat care n-a fost altceva decât o hotărâre-lege care a aparținut și a convenit învingătorilor; și un al doilea rezultat pe care l-a dat ca sentință — e drept, după mai multă vreme dar întotdeauna — istoria teologic fundată, în care nu poate exista decât adevăr. Acest proces este vizibil, cu precădere, în cazurile mărturisitorilor, ale martirilor, ale mucenicilor Bisericii noastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domnul profesor televizor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/domnul-profesor-televizor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La una din conferințele pe care le–am ținut, am primit următoarea întrebare: &lt;i&gt;Scriați cu vreme în urmă că: „Mass–media este Evanghelia zilelor noastre! Este lumina după care se călăuzesc masele de oameni care așteaptă Vestea cea bună a fericirii pământești”. Ați rămas la același punct de vedere? Nu vă dați seama că există atâtea lucruri bune pe care le învățăm de la televizor?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Îmi dau seama că există și unele lucruri bune la televizor, nu neg asta. Dar nu pot contesta nici faptul că există și mai multe lucruri rele. Televizorul a devenit principalul educator, principalul profesor al multor tineri. Asta o arată o mulțime de cercetări științifice…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La începutul bisericii din catacombe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/la-inceputul-bisericii-din-catacombe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În istoria Bisericii lui Hristos au existat mai multe momente critice, în care conducătorii oficiali ai unei Biserici locale au căzut din dreapta credință, și pentru o anumită perioadă credincioșii au ezitat, neștiind pe cine să urmeze, sau neștiind unde este de găsit Însăși Biserica. În astfel de momente, Hristos Domnul, credincios făgăduinței că „porțile iadului nu vor birui” (Matei, 16,18) Biserica Lui, ridică un atlet care să spună adevărul și să-i atragă pe credincioși de partea Ortodoxiei. La începutul perioadei moderne un astfel de atlet este Sf. Marcu al Efesului, care singur dintre ierarhii Bisericii Greciei, a condamnat fără reținere necuviosul Sinod și pseudo-unirea de la Florența și i-a trezit pe credincioșii ortodocși, făcându-i să realizeze că Biserica Romei căzuse în erezie, iar cei care s-au unit cu ei se poziționau prin aceasta în afara Bisericii lui Hristos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure &lt;i&gt;sclavii&lt;/i&gt; - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure &lt;i&gt;lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori&lt;/i&gt; - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poate vizionarea tv afecta structural dezvoltarea creierului?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/poate-vizionarea-tv-afecta-structural-dezvoltarea-creierului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În cadrul unei conferințe naționale desfășurate în SUA, la care au participat peste 300 de profesori experimentați, majoritatea celor prezenți au afirmat că „durata pe care elevii sunt capabili să–și concentreze atenția este notabil mai mică; cititul, scrisul și capacitatea de comunicare orală se arată a fi în declin – chiar și în mediile cele mai bune”. (Healy, 1990) „Recentele rezultate ale Institutului Național de Evaluare a Progresului Educațional din America (NAEP) au indicat apariția unor importante deficiențe în ceea ce privește capacitățile cognitive de un nivel superior, mai cu seamă cele necesare pentru o înțelegere profundă a textului scris, în matematică și în științe. (…) Rezultatele la matematică, în conformitate cu cercetările NAEP, sunt foarte deprimante când studenților li se cere să–și concentreze atenția la probleme care necesită mai mult de o etapă. De exemplu, doar 44% dintre absolvenții de liceu pot calcula restul ce ar trebui să le revină de la 3$ care au fost plătiți pentru 2 articole comandate la o masă de prânz. (…) După Albert Shanker, președinte al Federației Americane a Profesorilor, doar 20% dintre tinerii de 20 de ani pot scrie în mod corect o cerere de angajare, doar 4% înțeleg o mostră de program de autobuze și doar 12% pot aranja 6 fracții comune în ordinea mărimii. Doar 20–25% dintre actualii elevi, arată dr. Shanker, pot învăța efectiv prin metodele tradiționale de predare. (…) Efectele acestor tendințe, universal observate, au început să devină evidente chiar și în cele mai bune colegii. Astfel că profesorii au găsit de cuviință să coboare nivelul sarcinilor pentru scris și citit, precum și așteptările în ceea ce privește gândirea analitică. Însă, în ciuda efortului depus de profesorii școlilor elementare și ai liceelor pentru îmbunătățirea programei, elevii nu arată vreun câștig vizibil în deprinderile de ordin superior.” (Healy, 1990)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O fereastră spre lumea antihristului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/o-fereastra-spre-lumea-antihristului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ultimii ani, s–a scris și s–a vorbit despre tele–vizor (văzător de departe) și tele–viziune (vedere de departe) cam tot ce se putea scrie și vorbi. Și numai împotrivă, căci toată lumea socotește că unealta aceasta uimitoare e mai mult sau mai puțin dăunătoare: doctorii ne spun că tele–vizorul e stricător de trup, preoții că otrăvește sufletul și prostește mintea, iar alții se plîng de altele. Cu toate acestea, prea–puțini se lipsesc să o mai folosească. Și atunci, la ce bun să mai zici ceva?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curs de filosofie a religiei. 28 februarie 1925</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/curs-de-filosofie-a-religiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ați văzut în lecțiunea trecută ce înțelegem în linii mari prin filosofia religiei. Ați văzut cele două probleme fundamentale care se pun acestei discipline speciale: problema esenței naturei religiunii și problema conținutului de adevăr, a adevărului religios. Ați văzut că, în legătură cu această din urmă problemă trebuie considerată eventualitatea unei interpretări a universului din punct de vedere religios și a unei confundări de țeluri cu acelea ale metafizicei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spuneam însă, tot în prelegerea trecută, că filosofia religiei nu poate să însemne în nici un caz o filosofare asupra universului dintr–un punct de vedere religios, ci o cercetare filosofică asupra religiunii ca fapt religios întâmplat, ca fapt întâmplat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 1/01.01.2010 – 15.01.2010</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Europai–Ido, nr. 1 din ianuarie 2010&lt;br&gt;&#xA;Potrivit lui Posta Imre, în patria noastră s–au stabilit peste un milion de evrei / Acord ungaro–israelian secret&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În aprilie 2004, președintele israelian Mose Kacav a efectuat o vizită în Ungaria. Motivul a fost – aparent – o vizită obișnuită de prietenie. Într–un cerc restrâns însă, a fost încheiat un acord interstatal ale cărui anumite puncte se identifică cu un act de trădare de patrie. N–ar fi mirat pe nimeni dacă la semnarea lui ar fi participat doar partidele liberale de stânga și cercurile lor de interese, însă a fost prezentă întreaga elită politică. Inclusiv președintele de atunci, Madl Ferenc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Limba — „Stăpâna noastră”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Știut este că în Basarabia doi arhei etnici au lucrat, în adâncuri, pentru ca românitatea dintre Prut și Nistru să nu dispară în pulberea vremurilor: Ștefan cel Mare și Mihai Eminescu. Primul a conservat forța modelului istoric, celălalt – puterea spirituală a limbii, iradiind în cultură. Eminescu nu numai că a însemnat modelul absolut de limbă românească îngăduit de păzitorii din Gulag, ca aparținător de Moldova istorică, dar el a lucrat și la nivelul metalimbajului, al reflecției despre limbă. Dacă Ștefan cel Mare și Sfânt a legitimat &lt;i&gt;moldovenitatea&lt;/i&gt;, Eminescu i–a asigurat &lt;i&gt;românitatea&lt;/i&gt; profundă, rezolvând tranșant identitatea lingvistică și istorică: &lt;i&gt;Suntem români și punctum&lt;/i&gt;. Apoi a venit, tot dinspre el, cugetarea ontologică despre limbă, una dintre cele mai adânci care s–au emis vreodată, confirmată cu asupra de măsură de cel mai important filosof al secolului al XX–lea: Martin Heidegger. „&lt;i&gt;Nu noi suntem stăpânii limbii&lt;/i&gt; – spune Eminescu –, &lt;i&gt;ci limba e stăpâna noastră&lt;/i&gt;”. Și întrucât afirmația este ontologică, ea are drept corelat &lt;i&gt;adevărul&lt;/i&gt;, definit de poet exact în aceiași termeni: „&lt;i&gt;Nu noi suntem stăpânii adevărului, ci adevărul e stăpânul nostru&lt;/i&gt;”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
