<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Învățături Ale Sfinților Părinți on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/%C3%AEnv%C4%83%C8%9B%C4%83turi-ale-sfin%C8%9Bilor-p%C4%83rin%C8%9Bi/</link>
    <description>Recent content in Învățături Ale Sfinților Părinți on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2010 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/%C3%AEnv%C4%83%C8%9B%C4%83turi-ale-sfin%C8%9Bilor-p%C4%83rin%C8%9Bi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Iarăși despre libertatea întru adevăr și democratica robie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/iarasi-despre-libertatea-intru-adevar-si-democratica-robie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am mai spus-o în aceste pagini, dar se cuvine zis iarăși și iarăși: libertatea și adevărul nu sînt realități sociologice sau politice, nici abstracții filosofice. Sînt &lt;i&gt;realități teologice&lt;/i&gt;, dumnezeiești. Căci Dumnezeul Treimic a zis (și a făcut): „&lt;i&gt;Să facem om după chipul și asemănarea Noastră!&lt;/i&gt;” – adică liber și rațional, după Sfinții Părinți. Altfel spus, &lt;i&gt;libertatea, adică voința proprie&lt;/i&gt;, este o însușire dumnezeiască a omului dată dintru început; ea nu trebuie căutată și dobîndită prin osteneală proprie, ci doar folosită în scopul cel bun, adică întru ascultarea lui Dumnezeu, Care e însăși libertatea. Zice Sfîntul Grigorie de Nissa:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tîlcuire a Sfîntului Teofilact al Bulgariei la Evanghelia morții și învierii Domnului, după Marcu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/tilcuire-a-sfintului-teofilact-al-bulgariei-la-evanghelia-mortii-si-invierii-domnului-dupa-marcu/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;ÎNTÎIA VESTIRE A LUI HRISTOS CĂTRE UCENICI PENTRU MOARTEA ȘI ÎNVIEREA SA&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;strong&gt;Și a început să-i învețe că Fiul Omului trebuie să pătimească multe și să fie defăimat de bătrîni, de arhierei și de cărturari; și să fie omorît, iar după trei zile să învieze. Și zicea acest cuvînt pe față. Și, luîndu-L de o parte, Petru a început să-L dojenească. Dar El, întorcîndu-Se și uitîndu-Se la ucenicii Săi, l-a certat pe Petru și i-a zis: «Mergi înapoia mea, satano! Căci tu nu cugeți cele ale lui Dumnezeu, ci cele ale oamenilor»&lt;/strong&gt;” (&lt;i&gt;Marcu&lt;/i&gt; 8:31-33).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tradiție și libertate în mistica și ascetica ortodoxă și în mistica și ascetica catolică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/traditie-si-libertate-in-mistica-si-ascetica-ortodoxa-si-in-mistica-si-ascetica-catolica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creștinii ortodocși ai vremii noastre citează deseori din Sfinții de demult și din Părinții contemporani atunci cînd fac referiri la virtuțile morale, minimalizînd învățăturile teologice ale acestora. Fără cercetarea teologiei drept slăvitoare a Părinților Bisericii nu poate fi înțeleasă spiritualitatea catolică și erorile misticii catolice. Limitîndu-se la a reproșa catolicismului doar abateri de ordin moral (războaie, inchiziție) ori canonic-juridic (prozelitism în țările ortodoxe, răpirea lăcașurilor ortodoxe), capcană în care cad adesea chiar și cei ce se opun prozelitismului catolic, ortodocșii neglijează tocmai ceea ce pe catolici îi diferențiază fundamental de ortodocși, aceasta fiind trăirea duhovnicească rezultată din învățăturile de credință. Sfinții Părinți condamnă catolicismul nu atît pentru greșeli și păcate, ori pentru că nu fac fapte bune – lipsuri ce pot fi imputate și ortodocșilor – ci din pricina schimbării învățăturilor de credință care îi despart de Hristos. Păcat fără egal datorită căruia oricîte fapte bune ar avea omul nu se va putea mîntui. „Deși majoritatea Părinților trăiau în pustie, totuși nu erau străini de dogmele credinței creștine și de toate eforturile Bisericii în lupta cu ereticii. Ortodoxia credinței este o condiție absolută în obținerea mîntuirii. Un Părinte a fost învinuit de multe păcate și le-a acceptat. Dar atunci cînd a fost întrebat: „Ești eretic?”, a răspuns: „Nu sunt, căci de sunt păcătos, mă voi pocăi, dar de sunt eretic, cine mă va ierta, fiind depărtat de Dumnezeu?&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfîntul Nicodim Aghioritul din cuvîntul al IX-lea din Hristoitia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Precuvîntare.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Potrivită este vremea și îndemînatic ceasul ca să împrumut plîngătorul grai al Proorocului Ieremia și să strig și eu cu glas tînguitor: Cine va da apă capului meu și ochilor mei izvor de lacrimi, ca să plîng prea cu amar, ziua și noaptea, pe poporul Creștinilor? Și pricina este că cine poate să nu-i plîngă pe Creștinii de astăzi, cînd se va gîndi că Fiul lui Dumnezeu a biruit cu moartea Sa pe cruce toate începătoriile și domniile dracilor – precum zice Pavel: „Dezbrăcînd începătoriile și domniile, i-au vădit de față, arătîndu-i biruiți pe dînșii întru dînsa (în cruce adică)” (&lt;i&gt;Coloseni&lt;/i&gt; 2:15) – iar Creștinii, cu vrăjile lor cele de multe feluri, îi arată iarăși pe draci biruitori și purtători de biruință? Cine poate să nu verse picături de lacrimi din inimă, cînd se va gîndi că Domnul nostru Iisus Hristos l-a scos pe diavolul afară, să nu mai muncească lumea și pe Creștini – precum zice prin Evanghelistul Ioan: „Acum, stăpînitorul lumii acesteia se va goni afară” (&lt;i&gt;Ioan&lt;/i&gt; 12:31) – iar Creștinii, cu ghicirile și descîntecele lor, îl bagă iarăși pe diavolul în lume și-l fac să-i muncească? Cine nu se va jeli, gîndindu-se că din partea lui Hristos a pierit cu totul puterea Satanei – precum este scris: „Vrăjmașului i-au lipsit săbiile pînă în sfîrșit” (&lt;i&gt;Psalmul&lt;/i&gt; 9:6) – iar din partea Creștinilor se întărește iarăși Satana și înviază cu farmecele, cu legăturile, cu descîntecele și cu vrăjile?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Încă o dată despre cum trebuie să se căsătorească omul și despre a doua căsătorie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cuvînt al Sfîntului Ioan Gură de Aur&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre vorba Apostolului:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;1 Corinteni 7:39, 40&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;În altă zi, Fericitul Pavel ne-a așezat legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: &lt;i&gt;Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie. Iar din pricina prea-curviei, fiecare să-și aibă femeia sa, și fiecare să-și aibă bărbatul său&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;1 Corinteni&lt;/i&gt; 7:1, 2). De aceea am spus și eu tot ce era de trebuință pentru înțelegerea acestor cuvinte. Dar este nevoie să vorbesc cu voi iarăși despre același lucru, fiindcă și astăzi, același Sfînt Apostol Pavel pomenește de dînsul. Și l-ați auzit pe el strigînd și zicînd: &lt;i&gt;Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Dar mai fericită este de va rămîne așa, după părerea mea. Și socotesc că și eu am Duhul lui Dumnezeu&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Corinteni&lt;/i&gt; 7:39,40).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pe drumul Damascului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;„Și era acolo [la scăldătoare Vitezda] un om bolnav de treizeci și opt de ani. Iisus, văzîndu-l pe acesta zăcînd și știind că este așa încă de multă vreme, i-a zis: Voiești să te faci sănătos? Bolnavul I-a răspuns: Doamne, nu am om care să mă arunce în scăldătoare cînd se tulbură apa; căci, pînă cînd vin eu, altul se coboară înaintea mea” (Ioan 5:5-7).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Eram unul dintre acei nenumărați orășeni cărturari – fățarnici, înșelați și rău-voitori – iar în timp am ajuns să locuiesc chiar în mănăstire și apoi să-mi construiesc casă în apropiere, drept în pădure. Și aceasta s-a datorat unor oameni trimiși de Dumnezeu: mai întîi, monahului Filoteu Bălan, iar apoi Starețului Iustin Pîrvu. Și a fost așa: după treizeci și ceva de ani în care trăisem într-un curat ateism și în nenumărate alte patimi sufletești și trupești, am simțit un dor fără nume după Cineva, adică după o Persoană necunoscută și tainică. Nu știam Cine e, dar tot El avea să-mi trimită om care să mă îndrume. Acesta era un foarte tînăr prieten, care, după un colegiu de informatică, se călugărise pe neașteptate la Sihăstria. El m-a dus la spovedanie (prima oară în viață), la părintele Ioaniche Bălan. De atunci, viețuirea mea avea să se schimbe tot mai mult, pe neștiute, ca urmare a tainei spovedaniei, al doilea botez, cum se zice. Încet-încet, am ajuns să mă rog după pravilă, să merg la biserică nesmintit, să postesc, măcar că nu știusem de acestea cu puțin înainte. Și încă ceva, deosebit de însemnat: am moștenit cîteva sute de cărți de la acel frate al meu de la Sihăstria, Filoteu, care voia să plece la Sfîntul Munte (el n-a mai ajuns acolo, dar cărțile mi-au rămas). Odată ce le-am primit, n-am mai putut citi nimic din cărțile mele (aveam și avusesem mii de volume în casă, eram cititor „de profesie” de aproape treizeci de ani), ci numai scrierile dreptei-credințe. De mirare era că – din aceste scrieri teologice, noi pentru mine (unele deosebit de grele: Filocalia, Dogmatica Sfîntului Ioan Damaschinul, Marele cuvînt catehetic al Sfîntului Grigorie de Nissa) – înțelegeam tot și nu mă îndoiam de nimic. Darul priceperii, dat la botez de către Sfîntul Duh lucra acum în mine, după ce îl oprisem atîta vreme să o facă prin viețuirea mea păcătoasă, patima cea mai de căpătîi a mea fiind necredința. Apoi, la o vreme, am început să înțeleg „lumea”, cu care nu fusesem niciodată prea prieten, dar în care puteam totuși trăi, fiind lipit de ea tocmai prin legăturile patimilor. Acum însă, într-o bună zi, am simțit cu toată tăria că nu mai pot urma să viețuiesc nicidecum în „lume”. Dar unde să mă duc eu, bucureștean care nu ieșisem din oraș mai deloc? Răspunsul a venit tot de la fratele Filoteu, care mi-a spus că noul lui stareț (se mutase de la Sihăstria) de la o oarecare mănăstire cu hramul Sfinților Arhangheli, din apropierea satului Petru Vodă, voia să înființeze o școală creștină. De aprobări se ocupase un frate al nostru, iar construcția fusese începută de un părintele Ioan la schitul de maici al mănăstirii. Mai era nevoie de cineva care să construiască o casă pentru profesorii care urmau să vină și de un director. M-am hotărît pe loc și, peste nu mult timp, am ajuns la mănăstire și am vorbit cu părintele stareț, spunîndu-i că mă pot ocupa și de construcție, și de organizarea școlii. Fără să chibzuiesc deloc, știam că așa va fi, fără nici o îndoială. Iar părintele nu a zis decît atît: Bine, deci rămîi? Aveam de lămurit cîteva lucruri la oraș, așa că am amînat. Atunci cînd poți veni, peste o lună (eram în ianuarie)? – m-a întrebat el. Nu! Peste două? Nu! Peste trei? Nu! În patru luni poți veni? Nu, dar peste cinci luni sînt aici! Și așa a fost. Am lăsat totul – casă, soție, copii – și am plecat doar cu ceva îmbrăcăminte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convertirea eterodocților și mișcarea ecumenistă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info fst-italic&#34;&gt;Una dintre cele mai interesante, emoționante și ziditoare comunicări care au avut loc la Congresul Teologic Inter-Ortodox de la Tesalonic din 20-24 septembrie 2004 cu tema: „Ecumenism: Naștere – Așteptări – Dezmințiri”, a fost și comunicarea ieromonahului aghiorit Alexie de la Mănăstirea Karakalu din Sfântul Munte Athos; comunicare răsplătită pe merit cu îndelungate și repetate aplauze din partea auditoriului. Textul complet al acestei comunicări a fost următorul:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Introducere&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hristos este „Lumina cea adevărată care luminează pe tot omul ce vine în lume”, iar după cum însemnează Sfântul Ioan Gură de Aur, „harul se sălășluiește în toți, neîntorcându-se … nici dinspre iudeu, nici dinspre elin, nici dinspre barbar, nici dinspre scit, nici dinspre liber, nici dinspre rob. De toți se apropie la fel și cu aceeași cinste”. Chiar dacă astăzi, unele neamuri au un nume diferit, Hristos Își continuă lucrarea Sa de mântuire a oamenilor, chemând în Biserica Ortodoxă pe mulți [oameni], care au fost crescuți în comunități de creștini eterodocși&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Cazurile lor sunt variate și se aseamănă, dacă le sintetizează cineva, cu un covor multicolor [alcătuit] din minunatele intervenții ale dumnezeiescului har și din taina inimii omenești.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contestarea revelației Duhului Sfânt de către gânditorii umaniști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potrivit învățăturii revelate a Bisericii conținute în Sfânta Scriptură și în Sfânta Tradiție, alcătuirea cosmosului (lumii, universului) văzut ne îngăduie să ne explicăm mișcările planetelor și ale cerului. Deci, potrivit acesteia:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- pământul este (și se află în) &lt;i&gt;centrul universului, nemișcat&lt;/i&gt;;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- în jurul lui se găsesc o serie de sfere (ceruri) ce poartă un corp ceresc numit „planetă”. Acestea sunt concentrice și se rotesc independent de la răsărit la apus cu viteze variabile. În afară de această mișcare simplă circulară, cele șapte ceruri planetare mai au și o mișcare ondulatorie (rectilinie + circulară), ce dă naștere unei traiectorii orbitale de spirală, a cărei amplitudine este limitată de încadrarea în așa numita „bandă” sau sector zodiacal. Astfel putem explica rotația soarelui și a lunii de exemplu, formarea anotimpurilor;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage. Rari sunt prin zonă și tinerii. Majoritatea celor care sprijină casele sunt bătrânii. Sau poate că de fapt casele se sprijină pe ei, dar aceasta e o altă poveste. După cum mărturisea un preot, sunt ani când într-un sat nu are loc nici un botez. Înmormântări sunt însă 2-3 pe an. Dealurile din jurul Calapodeștiului par încremenite într-o liniște patriarhală care nu pare tulburată nici de vomitivele televiziunilor de scandal, de senzațional în direct, nici de normele Uniunii Europene care nu fac nici o brânză mai gustoasă sau mai sănătoasă, dar se perpelesc amarnic de grija ciobanului român. În Calapodești, &lt;si&gt;axis mundi&lt;/si&gt; a rămas Biserica. O biserică în curtea căreia s-au adunat de sărbătoarea Sfinților Români un număr de credincioși care aproape că depășea numărul locuitorilor din sat. Ce să-i fi adus în sătucul de la marginea lumii, în Calapodeștiul patriarhal, izolat și cuminte?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre vorba Apostolului:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;1 Corinteni 7:39, 40&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;În altă zi, Fericitul Pavel ne așeză legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: &lt;i&gt;Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie. Iar din pricina prea-curviei, fiecare să-și aibă femeia sa, și fiecare să-și aibă bărbatul său&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;1 Corinteni&lt;/i&gt; 7:1, 2). De aceea am spus și eu tot ce era de trebuință pentru înțelegerea acestor cuvinte. Dar este nevoie să vorbesc cu voi iarăși despre același lucru, fiindcă și astăzi, același Sfînt Apostol Pavel pomenește de dînsul. Și l-ați auzit pe el strigînd și zicînd: &lt;i&gt;Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Dar mai fericită este de va rămîne așa, după părerea mea. Și socotesc că și eu am Duhul lui Dumnezeu&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Corinteni&lt;/i&gt; 7:39,40).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consensul Sfinților Părinți și scriitori bisericești asupra geocentrismului (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Sfântul Ambrozie cel Mare&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„De bună seamă el s-a învrednicit a fi un bărbat în stare să oprească curgerea râului, și care să poată spune: „&lt;i&gt;Stai soare&lt;/i&gt;” &lt;i&gt;și să întârzie noaptea lungind ziua&lt;/i&gt;, ca să fie mărturie biruinței sale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De ce? Iată, o binecuvântare ce nu i s-a dat lui Moise, ci doar acela singur a fost ales să conducă poporul în tărâmul făgăduinței. Așa om a fost, mare în minunile pe care le-a făcut cu credința, mare și în biruințele sale. Lucrările lui Moise au fost mai înalte, ale lui (Iisus al lui Navi) au adus mai mari reușite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Vedem bine că una dintre bolile cele mai grele ale lumii de azi este destrămarea familiei creștine. Răstimpul dintre cununie și despărțire se scurtează tot mai mult. Vedem aceasta, dar nu cunoaștem pricina. Iar pricina este că cei ce se căsătoresc o fac dintr-o pornire mai mult sau mai puțin păcătoasă și spre un scop greșit. Căci cine să ne învețe? Părinții noștri după trup? Ei înșiși sînt adeseori despărțiți sau ca și despărțiți. Și aproape întotdeauna neștiutori. Părinții după duh, adică preoții? De cele mai multe ori, aceștia cunună pe oricine și oricum, chipurile ca „tinerii să nu trăiască în curvie”, iar astfel nu fac decît să consfințească curvia „cu acte”. (Zicînd acestea, nu judecăm pe nimeni, ci doar luăm în seamă o stare de fapt.) Și atunci cine să ne sfătuiască? Cine altul decît Părintele și Învățătorul tuturor, Hristos-Dumnezeu, Care grăiește și învață prin aleșii Săi! Iată mai jos ce zice, de pildă, Sfîntul Ioan Hrisostomul, vorbind, în urma lui Pavel, despre rostul și scopul căsătoriei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tâlcuirea apologetică a canonului 7 apostolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aducem la cunoștința cititorilor noștri tâlcuirea acestui canon, așa cum a fost făcută în &lt;si&gt;Pidalion&lt;/si&gt; de către părinții atoniți „colivari” Sfântul Nicodim Aghioritul și monahul Agapit. Această tâlcuire este incomprehensibilă teologilor și monahilor de astăzi, atâta vreme cât ei nu se transpun în cadrele astronomice și astrologice patristice ale Părinților menționați. Dar dacă vom face acest lucru se va dezvălui întreaga însemnătate a acestei tâlcuiri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru început redăm acest canon legat de prăznuirea Sfintelor Paști și tâlcuirea lui așa cum sunt prezentate în &lt;i&gt;Pidalionul de la Neamț 1844&lt;/i&gt;, o traducere a &lt;i&gt;Pidalionului&lt;/i&gt; Sfântului Nicodim Aghioritul:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calendarul bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cercetarea noastră în domeniul calendarului se limitează la domeniul bisericesc: Scriptura și Părinții. În Vechiul Testament, despre calendar avem învățătura cuprinsă mai întâi în Cartea Facerii, apoi în legiuirile insuflate de Dumnezeu lui Moise, adică poporului ales. Pentru apariția calendarului, adică a măsurătorii timpului, să reținem că ea aparține mai întâi lui Dumnezeu Însuși, și mai târziu omului:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Și se alese Sith &amp;lt;om&amp;gt; blând, bun și înțelept și drept lui Dumnezeu. Acesta &amp;lt;Stih cu&amp;gt; înțelepciunea sa &lt;i&gt;a pus nume celor șapte planete ale cerului și-a priceput și cum se întoarce cerul&lt;/i&gt;.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice așa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci și-i ucizi cu pietre pe cei trimiși la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu ați voit! Iată casa voastră vi se lasă pustie, căci vă zic vouă: De acum nu Mă veți mai vedea pînă cînd nu veți zice: Binecuvîntat este Cel ce vine întru numele Domnului!” (Matei 23:37-39).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actualitatea ortodoxă?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa cum am promis, subiectul de căpetenie al acestei rubrici va fi de acum înainte ecumenismul, erezia ereziilor de pînă la noi, așa cum este el propovăduit în Biserica Ortodoxă Română.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În chip firesc, ceea ce se numește „ecumenism religios” sau „unitate a religiilor” nu ar trebui să fie o temă de discuție. Și aceasta pentru că „dogma” ecumenistă e lipsită de noimă, împotrivindu-se rațiunii și celui mai firesc bun simț. Atîta doar că firea omenească și-a pierdut și urma de rațiune pe care o mai avea, adică tocmai acea însușire care îl făcea „după chipul lui Dumnezeu”, și a ajuns întru totul asemenea dobitoacelor celor lipsite de minte&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Căci cum se pot împăca cele potrivnice din fire? Lumina cu întunericul, adevărul cu minciuna, binele cu răul, focul cu apa, Hristos-Dumnezeu cu Antihristul și, prin mijlocirea acestuia, cu însuși Satana (nume care înseamnă chiar „potrivnicul”)? Precum prea-limpede arată și poruncește apostolul: „Nu vă înjugați în jug străin cu cei necredincioși! Căci ce însoțire are dreptatea cu nelegiuirea, sau ce împărtășire are lumina cu întunericul? Și ce unire are Hristos cu Veliar [diavolul], sau ce parte are credinciosul cu cel necredincios? Sau ce învoire este între Biserica lui Dumnezeu cu idolii? Căci voi sunteți Biserica Dumnezeului celui viu, precum a zis Dumnezeu, că: «Voi locui întru dînșii, și voi umbla și voi fi Dumnezeul lor, și ei vor fi norodul Meu» (&lt;i&gt;Levitic&lt;/i&gt; 26:12). De aceea, «ieșiți din mijlocul lor, și vă osebiți – zice Domnul – și de ce este necurat să nu vă atingeți, și Eu vă voi primi pe voi!» (&lt;i&gt;Isaia&lt;/i&gt; 52:11)” (&lt;i&gt;2 Corinteni&lt;/i&gt; 6:14-17).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special  Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului. Însă arta sacră, a icoanei, este expresia unei teologii înalte pe care o slujește, o exprimă, o explică. Ea exprimă o doctrină supra-umană, revelată, supra-individuală, originală în adevăratul sens al cuvântului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
