<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Învățături ale Sfinților Părinți on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/%C3%AEnv%C4%83%C8%9B%C4%83turi-ale-sfin%C8%9Bilor-p%C4%83rin%C8%9Bi/</link>
    <description>Recent content in Învățături ale Sfinților Părinți on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2009 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/%C3%AEnv%C4%83%C8%9B%C4%83turi-ale-sfin%C8%9Bilor-p%C4%83rin%C8%9Bi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfîntul Nicodim Aghioritul din cuvîntul al IX-lea din Hristoitia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/sfintul-nicodim-aghioritul-din-cuvintul-al-ix-lea-din-hristoitia/</guid>
      <description>Precuvîntare. Potrivită este vremea și îndemînatic ceasul ca să împrumut plîngătorul grai al Proorocului Ieremia și să strig și eu cu glas tînguitor: Cine va da apă capului meu și ochilor mei izvor de lacrimi, ca să plîng prea cu amar, ziua și noaptea, pe poporul Creștinilor? Și pricina este că cine poate să nu-i plîngă pe Creștinii de astăzi, cînd se va gîndi că Fiul lui Dumnezeu a biruit cu moartea Sa pe cruce toate începătoriile și domniile dracilor – precum zice Pavel: „Dezbrăcînd începătoriile și domniile, i-au vădit de față, arătîndu-i biruiți pe dînșii întru dînsa (în cruce adică)” (Coloseni 2:15) – iar Creștinii, cu vrăjile lor cele de multe feluri, îi arată iarăși pe draci biruitori și purtători de biruință?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Încă o dată despre cum trebuie să se căsătorească omul și despre a doua căsătorie</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/inca-o-data-despre-cum-trebuie-sa-se-casatoreasca-omul-si-despre-a-doua-casatorie/</guid>
      <description>Cuvînt al Sfîntului Ioan Gură de Aur Despre vorba Apostolului:
«Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.» (1 Corinteni 7:39, 40).
În altă zi, Fericitul Pavel ne-a așezat legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pe drumul Damascului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/pe-drumul-damascului/</guid>
      <description>„Și era acolo [la scăldătoare Vitezda] un om bolnav de treizeci și opt de ani. Iisus, văzîndu-l pe acesta zăcînd și știind că este așa încă de multă vreme, i-a zis: Voiești să te faci sănătos? Bolnavul I-a răspuns: Doamne, nu am om care să mă arunce în scăldătoare cînd se tulbură apa; căci, pînă cînd vin eu, altul se coboară înaintea mea” (Ioan 5:5-7).
Eram unul dintre acei nenumărați orășeni cărturari – fățarnici, înșelați și rău-voitori – iar în timp am ajuns să locuiesc chiar în mănăstire și apoi să-mi construiesc casă în apropiere, drept în pădure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertirea eterodocților și mișcarea ecumenistă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/convertirea-eterodocsilor-si-miscarea-ecumenista/</guid>
      <description>Una dintre cele mai interesante, emoționante și ziditoare comunicări care au avut loc la Congresul Teologic Inter-Ortodox de la Tesalonic din 20-24 septembrie 2004 cu tema: „Ecumenism: Naștere – Așteptări – Dezmințiri”, a fost și comunicarea ieromonahului aghiorit Alexie de la Mănăstirea Karakalu din Sfântul Munte Athos; comunicare răsplătită pe merit cu îndelungate și repetate aplauze din partea auditoriului. Textul complet al acestei comunicări a fost următorul:
Introducere Hristos este „Lumina cea adevărată care luminează pe tot omul ce vine în lume”, iar după cum însemnează Sfântul Ioan Gură de Aur, „harul se sălășluiește în toți, neîntorcându-se … nici dinspre iudeu, nici dinspre elin, nici dinspre barbar, nici dinspre scit, nici dinspre liber, nici dinspre rob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contestarea revelației Duhului Sfânt de către gânditorii umaniști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</guid>
      <description>Potrivit învățăturii revelate a Bisericii conținute în Sfânta Scriptură și în Sfânta Tradiție, alcătuirea cosmosului (lumii, universului) văzut ne îngăduie să ne explicăm mișcările planetelor și ale cerului. Deci, potrivit acesteia:
- pământul este (și se află în) centrul universului, nemișcat;
- în jurul lui se găsesc o serie de sfere (ceruri) ce poartă un corp ceresc numit „planetă”. Acestea sunt concentrice și se rotesc independent de la răsărit la apus cu viteze variabile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>Despre vorba Apostolului: «Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este» (1 Corinteni 7:39, 40).
În altă zi, Fericitul Pavel ne așeză legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consensul Sfinților Părinți și scriitori bisericești asupra geocentrismului (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</guid>
      <description>Sfântul Ambrozie cel Mare1 „De bună seamă el s-a învrednicit a fi un bărbat în stare să oprească curgerea râului, și care să poată spune: „Stai soare” și să întârzie noaptea lungind ziua, ca să fie mărturie biruinței sale.
De ce? Iată, o binecuvântare ce nu i s-a dat lui Moise, ci doar acela singur a fost ales să conducă poporul în tărâmul făgăduinței. Așa om a fost, mare în minunile pe care le-a făcut cu credința, mare și în biruințele sale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>Vedem bine că una dintre bolile cele mai grele ale lumii de azi este destrămarea familiei creștine. Răstimpul dintre cununie și despărțire se scurtează tot mai mult. Vedem aceasta, dar nu cunoaștem pricina. Iar pricina este că cei ce se căsătoresc o fac dintr-o pornire mai mult sau mai puțin păcătoasă și spre un scop greșit. Căci cine să ne învețe? Părinții noștri după trup? Ei înșiși sînt adeseori despărțiți sau ca și despărțiți.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tâlcuirea apologetică a canonului 7 apostolic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/talcuirea-apologetica-a-canonului-7-apostolic/</guid>
      <description>Aducem la cunoștința cititorilor noștri tâlcuirea acestui canon, așa cum a fost făcută în Pidalion de către părinții atoniți „colivari” Sfântul Nicodim Aghioritul și monahul Agapit. Această tâlcuire este incomprehensibilă teologilor și monahilor de astăzi, atâta vreme cât ei nu se transpun în cadrele astronomice și astrologice patristice ale Părinților menționați. Dar dacă vom face acest lucru se va dezvălui întreaga însemnătate a acestei tâlcuiri.
Pentru început redăm acest canon legat de prăznuirea Sfintelor Paști și tâlcuirea lui așa cum sunt prezentate în Pidalionul de la Neamț 1844, o traducere a Pidalionului Sfântului Nicodim Aghioritul:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendarul bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</guid>
      <description>Cercetarea noastră în domeniul calendarului se limitează la domeniul bisericesc: Scriptura și Părinții. În Vechiul Testament, despre calendar avem învățătura cuprinsă mai întâi în Cartea Facerii, apoi în legiuirile insuflate de Dumnezeu lui Moise, adică poporului ales. Pentru apariția calendarului, adică a măsurătorii timpului, să reținem că ea aparține mai întâi lui Dumnezeu Însuși, și mai târziu omului:
„Și se alese Sith &amp;lt;om&amp;gt; blând, bun și înțelept și drept lui Dumnezeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice așa:
„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci și-i ucizi cu pietre pe cei trimiși la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu ați voit!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualitatea ortodoxă?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>Așa cum am promis, subiectul de căpetenie al acestei rubrici va fi de acum înainte ecumenismul, erezia ereziilor de pînă la noi, așa cum este el propovăduit în Biserica Ortodoxă Română.
În chip firesc, ceea ce se numește „ecumenism religios” sau „unitate a religiilor” nu ar trebui să fie o temă de discuție. Și aceasta pentru că „dogma” ecumenistă e lipsită de noimă, împotrivindu-se rațiunii și celui mai firesc bun simț.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre Icoană</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/despre-icoana/</guid>
      <description>Icoana, cuvânt de origine grecească (eikon) înseamnă chip sau asemănare. Ea este caracteristică Bisericii Creștine, în special Bisericii Ortodoxe, ca obiect de cult. Faptul că noi, creștinii, avem icoane este o excepție în spiritualitatea orientală. Numai Biserica Ortodoxă păstrează cultul icoanelor existent de la început în Biserica creștină.
Religia creștină, iconică, aduce desăvârșirea, împlinirea religiei aniconice a evreilor aflată în contrast cu cea a elinilor, o religie a imaginii. Arta profană a grecilor urmărea frumusețea și perfecțiunea exterioară și consta în exprimarea unei viziuni individuale a omului.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
