<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/radu-ilas/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/radu-ilas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Terapia sufletului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/terapia-sufletului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/terapia-sufletului/</guid>
      <description>Cu durere trebuie să recunoaștem că, în epoca în care trăim, religia și religiozitatea omului sunt în declin. Nu este cazul să cercetăm cauzele acestui declin, dar consecințele lui sunt mult mai grave decât ne închipuim. Omul de astăzi își închipuie că fundamentele lui existențiale sunt de ordin economic, își imaginează că prin împlinirea nevoilor materiale și-a creat o bază de viață și un cerc de existență care îl scutește de orice alte preocupări, își ridică ochii spre cer și așteaptă de acolo mărinimia Atotputernicului.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Necesitatea religiei în școală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/necesitatea-religiei-in-scoala/</guid>
      <description>Religia a avut, întotdeauna, în cadrul sistemului public de învățământ, un rol important în procesul de formare a competențelor și atitudinilor moral – sociale. Așa cum Geografia oferă cunoașterea configurației spațiale a pământului, esențială pentru cunoașterea patriei și planetei, iar Istoria oferă cunoașterea succesiunii temporale a generațiilor umane, Religia oferă perspectiva comuniunii eterne de iubire între Dumnezeu și oameni, între Creator și creaturi, între persoane și popoare. Prin urmare, studiul Religiei, nu poate lipsi din curriculum sau din programul școlii românești, tocmai pentru că studiul Religiei corespunde nevoii comunității românești locale și naționale de a-și păstra bogăția și identitatea spirituală și de a transmite valori permanente tinerei generații.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jertfelnicul Ioan Alexandru</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/jertfelnicul-ioan-alexandru/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/jertfelnicul-ioan-alexandru/</guid>
      <description>„Dumnezeu este atât de puternic, are însă o singură slăbiciune, anume că nu vrea să ne constrângă să venim la El, pentru că ne iubește”.&#xA;Ioan Alexandru S-a născut la 25 decembrie 1941, în localitatea Topa Mică din Cluj, într-o familie de țărani, copilărind într-o atmosferă de respect pentru datini. A studiat la Cluj la Liceul „G. Barițiu”, a absolvit Facultatea de Filologie din București (1968). A făcut studii postuniversitare în Germania, având o preocupare deosebită pentru filosofie, teologie, filosofie clasică (greacă veche, ebraică, istoria artei).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
