<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reșaparea Sodomei și a Gomorei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, Traian Băsescu și camarila vor să transforme Grădina Maicii Domnului, cum i se mai spune României, în ceva pe lângă care Sodoma și Gomora vor rămâne doar niște palide amintiri demonetizate de grozăvia unui prezent care nu poate fi depășit decât de un viitor ce se profilează încă și mai sumbru. Nu cu multă vreme în urmă circula un proiect de cod penal în care incestul nu mai era incriminat… A fost numai o sondă, întrucât nici măcar parlamentarii noștri de tinichea nu au vrut să-l valideze în prima sa formă. Mai nou, într-o evaluare pe care toți gheșeftarii din mass media românești s-au grăbit să o comenteze pe larg, românii erau criticați pentru că nu doresc să aibă prieteni apropiați printre țigani, persoane cu handicap și, atenție, homosexuali. Lăsăm de o parte faptul că, dacă s-ar face un sondaj similar în orice țară a lumii, rezultatele ar fi diferite doar într-o mică măsură. Lăsăm, de asemenea, la o parte și refuzul recent al italienilor de a permite difuzarea unui film românesc într-un festival, întrucât acesta conținea două replici prin care era incriminată Alessandra Mussolini, nepoata celebrului dictator și o ferventă neofascistă, pentru atitudinea ei violent discriminatorie față de concetățenii noștri care contribuie cu miliarde de euro la produsul intern brut al Italiei. Ce dacă suntem văzuți ca niște primitivi? Ce dacă românii pot fi înjurați, discriminați, agresați, uciși chiar? Oficialii de la București n-au trecut niciodată de nivelul protestului palid. Ba, mai mult, sub masca reformelor fără de care, vezi, Doamne, nu am mai putea trăi, ei desfășoară un adevărat război împotriva poporului român, pe care îl pregătesc cu osârdie pentru îndobitocirea perpetuă, prin desființarea sistematică a întregului său sistem de valori. Numai așa se explică modul în care au fost trecute pe ușa din dos, fără dezbatere publică, măsuri în urma cărora România se transformă într-un stat polițienesc! Ce altceva înseamnă introducerea biocipurilor în pașapoarte, înregistrarea telefoanelor sau urmărirea permanentă a traficului de pe Internet?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De veghe în jungla de astfalt</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/de-veghe-in-jungla-de-astfalt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-una din zilele trecute am înțeles, cu deplină îndreptățire, că tot ce am spus, făcut sau scris, în ultimele luni a fost îndreptățit. În primul rând, am înțeles de ce vin către noi tot mai mulți intelectuali și tineri, mai ales studenți. Suntem una dintre extrem de puținele voci, dacă nu singura, care spun adevărul despre situația disperară a românilor. Suntem o mișcare cumva similară cu mobilizarea celei mai valoroase părți a intelighenției românești din perioada interbelică în sensul salvării a tot ce înseamnă patrimoniu național: teritoriu, limbă, cultură și, mai ales, CREDINțĂ. Cine sunt cei împotriva cărora luptăm? O spunem număr de număr și o demonstrăm prin toate acțiunile noastre: reprezentanții păturii superpuse, clica de politicieni și mafioți care au adus țara în pragul disperării. Ceea ce nu știu ei, este că oamenii nu mai vor să fie mințiți, iar de aici până la debarcarea adunăturii de lepre care ne hotărăște destinul nu mai poate fi mult. Clarificarea mi s-a revelat în fața Cercului Militar Național, în jungla de asfalt a Capitalei, urmărind activitatea febrilă a unor trepăduși electorali care împărțeau materiale propagandistice foarte mulților trecători. Ei bine, nu numai că foarte puțini acceptau să primească fițuicile mincinoase, dar cei mai mulți le respingeau, fie cu o grimasă disprețuitoare, fie însoțindu-și gestul cu câte o vorbă de sictir. Era cât se poate de evident că oamenii obișnuiți au depășit stadiul de lehamite, ajungând la acela de respingere hotărâtă. OR, DE AICI PÂNĂ LA REVOLTĂ, NU MAL ESTE DECÂT UN PAS. Acesta este cel mai sigur semn că participarea la alegeri va fi mult sub așteptările maeștrilor păpușari care fac jocurile politice. LA FEL DE SIGUR ESTE ȘI CĂ MOBILIZAREA ÎN SENSUL NEPARTICIPĂRII LA VOT PE CARE AM DECLANȘAT-O VA DA REZULTATE. Am văzut, deja, pe diverse canale de televiziune, cum formatori de opinie cu simbrie plătită de politicienii și ticăloșii care și-au însușit prin mijloace oneroase puterea și avuția țării se dau de ceasul morții îndemnând cetățenii să iasă la urne. Până și această specie imbecilă care se cheamă „analiști politici” a înțeles că sondajele, chiar manipulate grosolan, nu mai sunt relevante dacă se ajunge la un absenteism masiv. PE ACEST FOND, grohăitul galeș al candidaților umple de praf studiourile de radio și de televiziune, iar ziarele nu mai sunt citite decât la paginile de știri mai mult sau mai puțin picante. În aceste condiții, campania noastră va lua amploare și suntem convinși că va fi una reușită, dar va fi numai un prim pas către convingerea românilor că hoarda de ticăloși care i-a înlocuit pe comuniști este, în aceeași măsură cu ei, aparținătoare Antihristului. Aceia au dorit să ne gonească din biserici, aceștia ne vor supuși unui gen de destrămare doar cu ceva mai subtil. CÂND CEI MAI MULțI ROMÂNI VOR FI ÎNțELES CE SE ÎNTÂMPLĂ, EȘAFODAJUL LOR VA CĂDEA DE LA SINE, PENTRU CĂ TICĂLOȘII TREBUIE SĂ AFLE CĂ SOLUțII EXISTĂ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O carte necesară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„&lt;i&gt;Comunicare și ordine publică&lt;/i&gt;” este titlul unei recente apariții semnate de un reputat specialist în domeniu, Gheorghe Boblea. Apărută la editura „Societatea scriitorilor militari”, lucrarea nu reprezintă prima ieșire în public a autorului despre care, de altfel, nu scriu pentru prima oară, acesta fiind unul dintre lucrurile pentru care domnia sa mă numără printre prieteni. Dincolo de natura relațiilor noastre (ne întâlnim deseori și nu numai din motive profesionale), trebuie să remarc din start cel puțin două aspecte: mai întâi, că Gheorghe Boblea își confirmă, și de această dată, excelenta calitate de specialist în relațiile publice, iar mai pe urmă, că editura la care și-a publicat cartea menține, la rândul său, criteriile de selecție a autorilor pe care îi promovează. Acestea fiind spuse, nu ne mai rămâne decât să așternem și cele cuvenite pentru ca eventualul cititor să înțeleagă de ce am ales această carte pentru rubrica pe care am consacrat-o lucrărilor pe care le considerăm demne de luat în seamă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vremea noilor ciomăgași</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/vremea-noilor-ciomagasi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românii cunosc două feluri de ciomăgași. De primii își mai amintesc doar gei vârstnici, întrucât făceau deliciul manifestărilor electorale în perioada interbelică, dar fuseseră, deja, inventați încă din vremea lui Nenea Iancu, altfel nu i-ar fi introdus în scena antologică din celebra lui „O scrisoare pierdută”… Rolul lor, atunci și acum, era și este cât se poate de clar, anume să-i convingă cu mijloace contondente pe onor alegătorii să voteze așa cum trebuie și nu altfel. Cel de-al doilea tip de ciomăgași a apărut în actuala campanie electorală, menirea lor fiind neschimbată. Aceștia se împart, și ei, în două subcategorii: prima este similară cu cea veche, doar că ciomăgașul României europenizate și occidentalizate a fost botezat, așa, pentru oleacă de ștaif, body guard. Astfel, chiar dacă diversele manifestații cu mititei, bere și manele se fac, precum revoluțiunea, cu voie de la polițiune, pentru contramanifestații sau, din contra, pentru protecția celor care se manifestă, geambașii de consilieri, primari, și șefi de consilii județene apelează la o firmă de pază. Nu altfel vor proceda, ceva mai târziu, alți geambași, mult mai tari, căci producția muncii lor constă în parlamentari și miniștri, premiul cel mare fiind ocuparea fostului palat regal și al pionierilor și șoimilor patriei de la Cotroceni pentru un termen de cinci ani. Încontrările de pe terenul localelor s-au lăsat, de la declanșarea actualei campanii, cu ceva capete sparte și membre (nu de partid, ci mâini și picioare) cotonogite în numele politichiei, dar programele de tembeliziune sunt în așteptare de chestii mai tari, măcar doi-trei morți, acolo, că altfel bășcălia națională își pierde audiența la fanii lui Adrian Minune.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NECESARELE CONCLUZII&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„A DOUA SCHIMBARE LA FAțĂ”, capodopera lui Theodor Codreanu, dincolo de valoarea sa intrinsecă, este mai mult decât o carte, sau așa ar trebui să fie considerată. Autorul acestor rânduri are convingerea că, în pofida oricăror adversități, studiul prietenului nostru va reuși, cu cât mai repede, cu atât mai bine, să devină o carte de căpătâi pentru toți intelectualii adevărați ai țării. Nu mă refer la autoproclamata elită, atât de des autodovedită ca antinațională, ci la aceia care își respectă țara, națiunea, cultura și limba. Mă mai refer la aceia care au înțeles că au tăcut prea mult din jenă, ori din neputință, la aceia pentru care Eminescu, Nichita, Eliade, Noica, Cioran, la fel ca și floarea intelighenției trimise întru mucenicie nouă în lagărele comuniste, sunt adevăratele repere valorice și, totodată, perene ale identității noastre… Niște repere de care, departe de a ne fi rușine, ne fac să ne simțim mândri că suntem români și, cum zice Poetul, punctum. Cartea profesorului Codreanu trebuie să devină un îndreptar precum Abecedarul, mai ales pentru cei dezorientați de o propagandă mai subtilă, dar la fel de nimicitoare ca aceea comunistă, dacă nu și mai cumplită, date fiind consecințele sale ultime — trecerea noastră într-o stare mai rea decât neantul și INTRAREA ÎNTR-O ȘI MAI CUMPLITĂ ROBIE. Cei care nu mai vor să fie mințiți, înșelați, duși până acolo încât să-și facă SINGURI răul suprem, pierderea credinței și a identității, cei care nu mai vor să cedeze în fața Noului Imperiu ce se profilează, cei care nu mai vor să fie Furați cu zâmbetul lui Iuda pe buze, cei care nu mai vor să devină sclavii unor oameni care și-au vândut sufletele și țara, trebuie să citească această carte. Desigur, se vor găsi voci care vor striga că au descoperit scăderi în opera lui Theodor Codreanu și poate că ele există, dar în afara Cărții Sfinte noi nu mai cunoaștem una perfectă. PRINCIPALUL ESTE CĂ „A DOUA SCHIMBARE LA FAțĂ” OFERĂ ARGUMENTE PENTRU O LUPTĂ NU NUMAI INTELECTUALĂ, chiar dacă autorul nu a avut o astfel de intenție, iar dacă a avut-o, cu atât mai multă laudă i se cuvine. Spre deosebire de Cioran, în a cărui schimbare se putea citi disperare și chiar ură, la Theodor Codreanu descoperim speranță și iubire. Acolo unde unii evidențiază desincronizare cu istoria, el pune în valoare tocmai cea ce am făcut noi pentru istoria nu numai a noastră. PE CITITORII NOȘTRI NU TREBUIE SĂ-I MIRE ENTUZIASMUL cu care am întâmpinat această carte. El vine pe fondul atâtor scrieri scrise de români împotriva românilor și a valorilor lor, că de cei străini nu merită să mai pomenim, încât bucuria noastră este cu atât mai justificată. Unde nu dă Domnul să fie mai mulți ca acesta, că mare mai este nevoia noastră de Adevăr într-o lume în care NEGRUL DEVINE ALB, IAR MINCIUNA NE ESTE DATĂ CA ADEVĂR.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imediat după Paști, orașele, comunele și satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănțănitoare, pe care aspectul biped și turtit dorso-ventral nu reușește, totuși, să le situeze printre oamenii normali, așa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenții electorali și despre candidații pe care îi promovează. La țară e cel mai comic. Câte două, trei, patru mașini, cu mărci și vechime variabile în funcție de potența partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe ulițele prăfoase cu viteză mică. Bruiate de scârțâitul membranelor sparte, ele, megafoanele, transmit un soi de mesaje pe care nu le ascultă mai nimeni, prin care bieților țărani li se vestește fericirea fără margini pe care o vor trăi dacă îi vor vota pe cutare, pe cutare, sau pe cutare. Imbecilii ocupanți ai mașinilor sunt, desigur, incapabili să audă înjurăturile azvârlite de oamenii ocupați cu plivitul țarinelor, necum să vadă scuipații celor prea mult mințiți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foloseam, în ediția trecută a săptămânalului nostru, cuvântul capodoperă în legătură cu o cercetare transdisciplinară a civilizației române moderne publicată de Theodor Codreanu sub titlul de A DOUA SCHIMBARE LA FAțĂ. Zilele care au trecut, dar și părerile unor prieteni care au citit cartea, m-au întărit în convingerea că, într-adevăr, ne confruntăm cu o lucrare de o importanță cu totul execepțională, iar trecerea sa printre capodoperele culturii românești scrise este pe deplin acoperită. Motivele sunt puternice și multiple, dar voi trece în revistă doar câteva. În primul rând, este demn de luat în seamă că Theodor Codreanu abordează problematica situării culturii române în context universal fără prea obișnuitele complexe de inferioritate atât de prezente în scrisul atâtor altora. Nici urmă de aruncarea blamului deriziunii asupra a tot ce este românesc. Dimpotrivă, sunt subliniate lucruri și opere extrem de rezistente care, chiar dacă sunt bine știute, sunt maculate în ultimii ani de reprezentanții unei, sau unor linii ideologice și expediate la subsolul culturii sub pretextul demitizării. S-a procedat așa cu istoria noastră, în primii ani de după 1989, apoi s-a continuat cu literatura, știința, credința,în sfârșit cu mai tot ceea ce ne poate justifica dreptul de a avea o voce distinctă în concertul unei lumi aflate în plin proces forțat de retrasare a a liniilor jocului în conformitate cu interese pe care foarte puțini mai au capacitatea de a le descifra, necum pe aceea de a le influența. Rezultatul imediat este că, noi, românii, dar nu numai noi, ne vedem supuși unor foarte bine elaborate procedee de spălare a creierelor, aceasta nefiind altceva decât o primă etapă a deznaționalizării. Miliardele lui Soros au creat în întreaga Europă centrală și răsăriteană o serie de inchizitori ai spiritului, cu mult mai eficienți decât culturnicii comuniști. Ei sunt mai inteligenți, mai școliți acolo unde trebuie și mult, mult mai subtili. Unora dintre ei li s-au fabricat și dosare de disidenți, astfel că le-a fost cu atât mai ușor să devină credibili în ochii unor mase pe care defunctul lor șef, Silviu Brucan, un sinistru asasin moral din perioada proletcultismului, reșapat sub înfățișare de democrat independent, le-a denumit “stupid people”. Mai mult, odrasle ale torționarilor comuniști au fost impuse pentru întocmirea dosarului de condamnare a comunismului, o condamnare cât se poate de inutilă câtă vreme rezultatul nu a fost decât unul de natură demagogică. Adunătura de neopăturici care se pretinde clasă politică nu a reacționat, dacă lăsăm la o parte circul făcut în parlament de liderul PRM, fiind mult prea ocupată cu propria chivernisire pe seama principiului ”eu împart, eu primesc și la nimeni nu dau seamă”. Theodor Codreanu îi numește pe mai toți și îi desființează cu argumente ce nu pot fi contestate, întrucât le-a desfăcut cifrul și intențiile. Lui Pleșu, Liiceanu, Patapievici, Tismăneanu și celorlalți, le sunt puși în contrapartidă Eliade, Vulcănescu, acel Cioran care nu acceptase ciuntirea operei sale de către falșii discipoli ai lui Noica și, mai ales, Eminescu. Același Theodor Codreanu sesizează și mecanismul neoproletcultist care, conform vechiului principiu “cine nu e cu noi e împotriva noastră”, au reușit într-un timp record să-i treacă în stare de moarte civică pe puținii rezistenți împotriva bolșevismului de soi românesc, cazul lui Paul Goma fiind cel mai tipic, la asta contribuind cu arme și bagaje și domnia sa Nicolae Manolescu, cel care a dispus destituirea lui Liviu Ioan Stoiciu din conducerea revistei “Viața Românească”, el însuși un rezistent veritabil, tocmai pentru că și-a permis să-l apere pe Goma. Mai sunt și alții amestecați în conspirația împotriva spiritului autentic al valorilor românești, unii fiind răsfățați pe bani buni de mai toate canalele audiovizale (atenție, cuvântul canal este legat, în limba română, și de canalizare), dar ei sunt prea pițifelnici pentru a mai fi pomeniți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Securitatea națională și vorbele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Din ce în ce mai des, răsfoind presa noastră cea de toate zilele, butonând pe zecile de canale de radio și televiziune, sau navigând pe internet, mă duc, aproape fără să vreau, cu gândul la celebra exclamație a lui Hamlet: VORBE, VORBE, VORBE! Acest lucru mi se întâmplă ori de câte ori mă întâlnesc cu sintagme de genul INTERES NAțIONAL, SIGURANțA CETĂțEANULUI, SECURITATE NAțIONALĂ. Fel de fel de politruci certați cu gramatica, începând chiar cu cei unși cu funcții de parlamentari sau cu fotolii ministeriale, ori de analiști confecționați din polistiren expandat pe care s-au grefat o serie de fraze standard dintr-un limbaj ce nu depășește un vocabular alcătuit din nu mai mult de 150,4 cuvinte, se întrec, care mai de care, să ne lămurească de binefacerile tinerei noastre democrații care, nu-i așa, ne asigură o dezvoltare armonioasă, pe baza unor politici… sustenabile(sic!). Am ales, pentru astăzi, SECURITATEA NAțIONALĂ, nu de alta, dar tocmai ne-am curățat de impresiile „epocalei” reuniuni a NATO soldate, cum am mai spus-o, cu trecerea în derizoriu a politicii internaționale a foarte curând fostului președinte al SUA. Să nu mint, ne-am ales, totuși, noi, românii, cu ceva, și anume cu promisiunea cât se poate de vagă că dl președinte al megaputerii americane va lua din nou în studiu rușinosul caz al pușcașului marin care l-a ucis pe Teo Peter și care își vede liniștit de trebă prin cine știe ce bază militară, colindând prin diverse site-uri porno, singurele excitante pentru creierul său lis. Revenind la lucruri mai serioase, despre ce fel de securitate se poate vorbi într-un stat slab din punct de vedere economic, care și-a trecut la fier vechi industria de apărare și se vede silit să cumpere, la prețuri dictate de alții, dar cu comisioane grase, aproape tot ce este necesar pentru apărare? La fel, cum se poate vorbi despre securitate, și încă națională, cu o economie care subzistă mai mult pe seama valutei aduse în țară de căpșunarii din Spania, ori de zidarii din Italia sau Germania, în timp ce copiii le duc dorul de la Vișeu până la Vaslui?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față - Theodor Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu oarece vreme în urmă, un oarecine, bucureștean țâfnos și snob cu miros de mititei, vrând să-l ia în derâdere pe un provincial, l-a întrerupt mitocănește spunându-i: „Lasă-ne, băi, cu chestiile astea venite de la Huși!” Nu a fost singura dată când mi-a fost dat să observ un imbecil complex de superioritate neacoperită care se manifestă la inși care, neavând nici un alt merit decât pe acela de a se fi născut în Capitală sau, cel puțin într-un mare centru județean, îi iau peste bombeu pe cei care trăiesc în locuri mai puțin la vedere cum, bunăoară, este mai sus pomenitul oraș moldav. Că mulți grei ai culturii și științei românești s-au născut ori au trăit acolo, nu contează pentru cei ce se simt bine și plini de importanță emițând asemenea sentințe. În ce mă privește, un locuitor al Hușilor mi-a produs o revelație. Se numește Theodor Codreanu, este un distins filolog, un scriitor admirabil și, mai presus de toate, este o mare conștiință. Opera sa, până la cartea la care mă voi referi în cele ce urmează, numără, deja, peste douăzeci de titluri. Ajung, astfel, la un adevărat eveniment provocat de autorul nostru împreună cu mai vechii mei prieteni de la editura „PRINCEPS EDIT” din Iași, Daniel Corbu și Călin Cocora, cel de-al doilea fiind și redactorul primei și, sper, nu al ultimei ediții a unei cărți care, fără nici o îndoială, este o capodoperă. „A doua schimbare la față” este o imensă și multiplă provocare pe care Theodor Codreanu o lansează unei Românii în declin, fără să se lase nici măcar o clipă impresionat de trendul impus de o politică dezastruoasă în absolut toate domeniile, dar proclamată ca fiind corectă de către o clasă politică desțărată și coruptă până dincolo de limitele imaginabilului. Celor cărora cuvântul capodoperă le-ar putea părea exagerat, le voi spune că-l folosesc, în legătură cu un contemporan, abia pentru a doua oară în câteva zeci de ani. În plus, de la prima până la ultima literă, cartea lui Theodor Codreanu acoperă pe deplin orice elogiu, iar asta nu numai datorită curajului extraordinar de a spune lucruri pe care destui le gândesc, dar nu au nici mijloacele, nici știința de a le exprima, ca să numai vorbesc de spaima, pe care foarte mulți o au, de a mai folosi concepte ostracizate, naționalismul fiind doar unul dintre ele…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De râsul rușilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doar trei zile a ținut încordarea mușchilor hrăniți cu tăurași texani ai domnului George W. Bush. Spunea el în Ucraina, înainte de summit-ul NATO de la București, că nimeni nu-i dictează Alianței cine intră și cine nu, angajându-se ferm că vecinii noștri de la Est, dar și Georgia, vor primi Planul de Acțiune pentru Aderare, așadar primul pașaport pentru Europa, așa cum este ea înțeleasă în Occident. Tot cu aceeași convingere s-a antepronunțat și în legătură cu cele trei candidate: Croația, Albania și Macedonia, ai căror reprezentanți au venit la București după ce comandaseră, deja, focurile de artificii de acasă pentru a sărbători intrarea în cea mai puternică alianță politico-militară din istoria cunoscută a lumii… Reuniunea NATO de la București era anunțată cu sunet de trâmbiță de presa obedientă – cea românească, desigur – ca fiind, neapărat, una istorică și de epocal succes, tonul televiziunilor, mai ales, semănând izbitor de tare cu accentele triumfaliste ale presei ceaușiste. Ba, nu ne-am mirat să constatăm că superanaliștii cu simbrie făceau și socoteala multiplelor foloase pe care, vezi Doamne, ar urma ca România să le aibă ca urmare a găzduirii impresionantului eveniment. În ceea ce-l privește pe încă președintele SUA, puteai să juri că n-ai văzut niciodată un personaj mai sigur pe sine decât d-l Bush jr. Numai că nu a fost deloc să fie așa cum a sperat domnia sa. Nici nu începuse bine summit-ul că, dinspre importante cancelarii europene, ca și dinspre părți occidentale ale mass-media, mai puțin sau mai lucid controlate, se și dădeau semnale că socoteala de acasă nu se potrivește cu aceea de pe malurile Dâmboviței. De bună seamă, semnalele date de locatarul numărul 1 de la Kremlin contribuiau, la rândul lor, la confuzia generală cu privire la rezultatele reale ale reuniunii de la București. ÎN CELE DIN URMĂ, CEEA CE ERA DE DEMONSTRAT, A FOST DEMONSTRAT. Să le luăm pe rând… Mai întâi, fără precedent în istoria NATO, țĂRILE COMPONENTE NU AU MAI VORBIT CONFORM PARTITURII SCRISE LA WASHINGTON. Nu numai că Grecia, o țară mică, și-a folosit dreptul de veto în privința primirii Macedoniei, dar ea a fost susținută și de alte țări europene, cu mult mai puternice, așa că fosta republică iugoslavă a rămas pe dinafară.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Galera cu fluturi&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;mă visez uneori&lt;br&gt;&#xA;exilat pe o insulă stearpă&lt;br&gt;&#xA;unde pe cerul uitat de cocori&lt;br&gt;&#xA;nu se întâmplă nimic&lt;br&gt;&#xA;în afara privirilor mele&lt;br&gt;&#xA;neîntoarse din ultimul cerb&lt;br&gt;&#xA;pe care l-am ucis cândva&lt;br&gt;&#xA;când eram cu mult mai tăcere&lt;br&gt;&#xA;nu pleacă nimic și nu vine&lt;br&gt;&#xA;doar stânci poleite cu sare&lt;br&gt;&#xA;îndrăznesc să sfâșie&lt;br&gt;&#xA;respirația otrăvită a mării&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;când și când&lt;br&gt;&#xA;o galeră cu fluturi&lt;br&gt;&#xA;acostează-ntr-un golf&lt;br&gt;&#xA;pe care odată&lt;br&gt;&#xA;pluteau uriașe meduze&lt;br&gt;&#xA;dintr-o poveste uitată&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răsfoind presa maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cu numai o zi înainte de reuniunea NATO de la București, după ce am făcut nenumărate ocoluri printr-o capitală al cărui centru este blocat de dispozitive de securitate nemaivăzute până acum de români, m-am delectat la sediul redacției răsfoind extrase din presa maghiară din țară. Desigur că nu mă așteptam la vreo schimbare de ton, muzica acestei prese fiindu-mi, de multă vreme, bine cunoscută. În schimb, nuanțele noi sunt mai mult decât interesante, dacă le raportăm la evenimentul internațional găzduit de București și, mai ales, la evoluția regiunii balcanice. În paranteză fie spus, nu am putut să nu remarc trecerea aproape neobservată a unei soluții pe care Belgradul a propus-o pentru rezolvarea, cel puțin pe moment, a situației din statul fantomă numit Kosovo. Aceasta prezenta o mare doză de interes, chiar dacă presupunea deschiderea într-un viitor nedefinit, a unei posibilități de recunoaștere a stării de fapt din provincia pe care mă încăpățânez să o numesc sârbească. Concret, propunerea presupunea o împărțire de tip cantonal a provinciei, în care majoritarii din fiecare canton să beneficieze de o largă autonomie și de putere de decizie. Astfel, poliția, vama și alte elemente ale administrației din zona de nord a Kosovo, ar fi trebuit să fie controlate de comunitatea sârbă. Este mai mult decât evident că decidenții de la Belgrad au mizat pe un anumit realism politic și la fel de evident că, în caz de acord al părților implicate, s-ar fi ajuns la o detensionare a situației din zonă. Cu toate acestea, refuzul a fost pe cât de clar, pe atât de sec – NU SE POATE. Pe un observator atent al ariei balcanice refuzul nu poate să nu îl lase pe gânduri, mai ales dacă știe că nu alta, ci ACEASTA a fost soluția aleasă pentru Bosnia-Herțegovina. De ce acolo s-a putut și în Kosovo nu se poate, este o altă mâncare de pește. Fără a mai despica firul în patru, e clar că există cercuri de putere care nu vor să se ajungă la pace între părțile implicate, menținerea potențialului exploziv justificând, pe mai departe, menținerea controlului militar și civil în defuncta Iugoslavie. În acest context, revin la presa maghiară din România care, spre deosebire de majoritatea mass media românești, analizează conform rețetelor proprii tot ce se întâmplă în Kosovo. Astfel, un anume Sylvester Lajos îl desființează pe Dimitri Rogozin, ambasadorul Federației Ruse la NATO, cel care a implicat în problema independenței mafia albaneză a drogurilor, jignind, vezi doamne, establishment-ul occidental, ca și când diplomatul rus ar putea avea vreo apăsare din această cauză. Așa cum spuneam într-un editorial precedent, stimabilul Sylvester Lajos ar trebui să stea de vorbă cu un vameș sau cu un polițist italian nu mai mult de cinci minute și va afla că, într-adevăr, zona cea mai coruptă și mai infestată de practici mafiote din Europa este Kosovo. Este posibil, totuși, să greșesc, deoarece kosovarii au un mare rival în adunătura separatistă de la Tiraspol, dar asta e altă poveste. Mai zice d-l Lajos că albanezii din Kosovo sunt niște biete victime ale asupritorilor sârbi, dar nu scoate o vorbuliță despre teroriștii UCK ai lui Hashim Thaci. În schimb, conchide că, de acum, ochii ageri – remarcați batjocura – ai politicienilor români ar trebui să fie direcționați nu numai asupra autonomiei autorităților europene, ci și asupra autodeterminării sârbilor din Kosovo. În aceeași foaie, „Haromszek”, alt așa-zis jurnalist, Farkas Reka, stă de vorbă cu deputatul Antal Arpad, cel care a fost prezent la parodia independenței de la Pristina. Onor Arpad plesnește de satisfacție că i-a văzut pe albanezi fericiți, în timp ce sârbii din nordul provinciei plângeau. Mai remarcă el că, spre binele său și al celor care îl însoțeau, a avut noroc în zona sârbească, întrucât mașina sa avea număr de România, ceea ce ne spune multe despre mărețul curaj de sorginte turanică al personajului. Finalul interviului este apoteotic, întrucât dă lecții politicienilor români despre cum ar trebui să fie abordată situația din Kosovo și anunță operațiunea de lobby în parlamentul european în sprijinul autonomiei ținutului secuiesc. Cum este și normal, nu va fi omis în operațiune nici celebrul episcop Tokes Laszlo, la rândul său proaspăt europarlamentar. Ce trebuie să înțeleagă din toate astea românii cu mintea întreagă, e limpede. Chiar dacă minoritarii maghiari își mai nuanțează limbajul, nemaivorbind de o divizare a Transilvaniei, nu vor ezita să folosească până și cel mai mic prilej pentru a-și îndeplini visurile pe care se bazează construcția unei ipotetice Ungarii Mari.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onoarea reperată a Statelor Unite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 09:02:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa, ca prin minune, după câteva zile de aproximativă efervescență, subiectul Kosovo a cam dispărut din primele pagini ale publicațiilor scrise, ca și din timpul de maximă audiență al rețelelor de radio și televiziune. Ce mai contează că sârbii din provincie nu recunosc autoritățile de la Pristina, ce mai contează că, la Belgrad, peste un milion de oameni au protestat în stradă împotriva ciuntirii patriei lor… Mass media au devenit extrem de cuminți pentru că, nu-i așa, interesele Unchiului Sam și ale trusturilor transnaționale trebuie protejate. Principiul este cât se poate de simplu. Dacă ceva, sau cineva, există, asta se întâmplă numai dacă o spunem noi. Altfel spus, dacă onoarea Unchiului Sam și a celor care au fost atât de obedienți încât să treacă peste tratatele și înțelegerile internaționale existente, ba chiar și peste propriile angajamente, dacă onoarea acestora, așadar, trebuie reperată prin tăcerea noastră, în loc de știri despre ce se întâmplă în provincia sârbească Kosovo, noi vom spune povești strălucitoare despre lenjeria intimă a starletei cutare, vom bârfi despre divorțul de zeci de milioane de lire sterline al lui Paul, gloriosul membru al celebrei trupe THE BEATLES, sau, mai aproape de noi, despre revolta părintească a altui om cu onoarea nereperată, d-l Traian Băsescu, supărat pe nemernicia presei care a descoperit că fiica onorabilului, recent unsă ca politician, e defectivă de limba română. În fond, pe acest din urmă subiect, tristețea nici nu ar trebui să fie așa de mare, câtă vreme avem o întreagă cohortă de demnitari români, de la chiar domnul președinte și până la parlamentari și miniștri, care au făcut cariere înfloritoare în ciuda certurilor cam dese cu gramatica pârdalnică a limbii române. Ba, deseori, și locatarul din Palatul Victoria se sufocă la folosirea pronumelui relativ sau a articolului posesiv-genitival. La urma urmei, ca să nu mai fie discuții, domniile lor pot, de pildă, că așa vrea mușchii lor, să promoveze o lege prin care greșelile lor de limbă să devină norme gramaticale și cu asta basta. Pe urmă, vorbind tot de mass media, îi putem condamna pe chinezi pentru ororile din Tibet, că este corect din punct de vedere politic, lăsându-i în plata Domnului pe sârbii din nordul provinciei Kosovo… Și totuși, unele evenimente scapă de sub control, iar atunci, cu toată jena, ele intră, chiar dacă numai pasager, în atenția agențiilor de presă. Astfel, nu a putut fi trecut cu vederea recentul eveniment petrecut la Kosovska Mitrovica, unde sute de sârbi revoltați au ocupat cu forța sediul tribunalului din oraș, în semn de nesupunere civică față de autoproclamatele autorități republicane de la Pristina. A urmat un asalt al polițiștilor și forțelor ONU, soldat cu zeci de răniți de ambele părți, dublat de acuzații nedovedite că rebelii sârbi ar fi folosit arme de foc. Ulterior, foarte conștiincioasele forțe al ONU s-au retras din oraș, lăsând locul de ocupanți pentru unitățile KFOR, conduse, evident, de americani, acestea amenințând că vor reacționa dur față de alte demonstrații. Astfel, se dovedește, a câta oară, că nu poți râvni la autodeterminare decât cu aprobare de la Washington și că ONU nu mai este nimic altceva decât o cutie de rezonanță a intereselor americane. La fel s-a întâmplat și în Uganda, unde triburile rivale s-au măcelărit sub ochii căștilor albastre, după cum tot la fel s-au petrecut lucrurile și în Bosnia, unde sârbii, croații și musulmanii s-au măcelărit fără ca onoratele căști albastre să intervină. Tot ele se aflau și în Kosovo, atunci când mujahedinii albanezi ai lui Thaci au ars pâna la temelii zeci și zeci de biserici și mănăstiri ortodoxe. Deloc ciudat, relatările despre eveniment de pe canalele mijloacelor de comunicare occidentale au fost foarte zgârcite în imagini, conform atitudinii care a devenit simptomatică, anume aceea de a minimaliza amploarea unor manifestări ostile față de ceea ce d-l Bush proclamă că este bun și moral. Oricum, a devenit din ce în ce mai evidentă comportarea imperială a unor cercuri care, dacă le este atinsă onoarea, fie și cu o floare, și-o reperează singure. Vechiul cântec al lui Bob Dylan, compus în perioada marilor mișcări antirăzboinice din SUA, “With God on our side”, “Cu Dumnezeu de partea noastră”, expresie a revoltei împotriva crimelor săvârșite la adăpostul principiilor democratice, este mai actual ca oricând.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Summit-ul NATO și românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mass media românești nu mai au în timpul de maximă audiență sau pe prima pagină decât o singură știre, anume că între 2-4 aprilie, în prăfosul, murdarul, aglomeratul, dar plinul de borduri noi București, reuniunea la vârf a celei mai mari, mai puternice și mai democratice alianțe politico-militare din istoria lumii. Biet român săracul ar trebui, după mintea presarilor noștri independenți și imparțiali, să nu se mai gândească la faptul că nu are ce să pună în oala de ciorbă, că dobânzile bancare pentru o amărâtă de garsonieră sunt prohibitive, sau că datoriile la întreținere cresc (au crescut) amețitor în perioada de iarnă. Dimpotrivă, el ar trebui să plesnească de fericire că mai marii lumii vin la noi în capitală, și să fie, dacă se poate, și mai fericit că află care sunt traseele blocate, măsurile extreme de securitate, tipul de limuzine de lux achiziționate, ba chiar și meniurile ce vor fi servite de către marii demnitari și suitele lor dimineața, la prânz, și seara. De bună seamă că grevele și alte forme de protest sindical vor fi trecute cu vederea sau, cel mult, expediate la periferia sumarelor. Am mai spus-o și o repetăm… Nu suntem împotriva NATO. Dimpotrivă, credem că intrarea în Alianță a fost singura opțiune pentru România la un moment dat. PROBLEMA NOASTRĂ constă în faptul că refuzăm să credităm o clasă politică deloc în măsură să proiecteze politica noastră de securitate pe termen lung. Nimic nu este veșnic, în fond, în afara Celui de Sus, așadar nu ne putem edulcora în convingerea că apartenența la NATO ne-a rezolvat definitiv și pentru totdeauna deficitul de securitate, după cum refuzăm să credem că Uniunea Europeană ne-a adus, în mod automat, o prea mult visată prosperitate. În mentalul nostru colectiv, marea primejdie a venit, mai mereu, dinspre Răsărit. Aparent, acest lucru nu mai este posibil, dar numai aparent, câtă vreme Imperiul Rus, cel puțin deocamdată, nu mai amenință cu armele, ci șantajează un întreg continent cu robinetele de la conductele de gaze, Este, deja, de notorietate că plătim cel mai scump gaz din Europa, grație pe de o parte evidentei lipse de simpatie a Kremlinului, dar pe de alta unor neisprăviți de-ai noștri care au purtat negocierile, confirmând faptul că adunătura care se autoproclamă clasă politică trădează sistematic interesele naționale, DACĂ MAI EXISTĂ cineva care se îndoiește, nu avem decât să amintim că toate marile privatizări au fost făcute pe baza unor clauze secrete, tocmai pentru a masca uluitoarele furturi din avuția țării. Dat să revenim la NATO și să vedem ce am dat și ce am primit pentru ca, după umilitorii ani de așteptare să fim primiți ca membri cu drepturi depline ai Alianței, nu de alta, dar politica, la acest nivel, nu se face cu lozinca, ci cu realism pragmatic. Mai întâi, ne-am trimis și ne mai trimitem soldații în cele mai dificile teatre de operațiuni internaționale, asumându-ne răspunderea pentru victime. Apoi, am pus la dispoziție spațiul aerian pentru bombardarea Serbiei, fără a condiționa acest fapt, cum au făcut-o, bunăoară, bulgarii. Nu în ultimul rând, am sprijinit pozițiile americane, ca aliat de nădejde, chiar și atunci când i-am scos din sărite pe greii Europei și lista ar putea continua, dar și atât este de ajuns. La refacerea canalului navigabil al Dunării și al podurilor distruse, firmele românești nu au primit nici un contract. La fel se întâmplă și în Irak. Pe de altă parte, atunci când a izbucnit problema canalului Bâstroe, cumulată cu cea a Insulei Șerpilor și a platoului continental al Mării Negre, aliații noștri au strălucit prin… tăcere. ALTFEL SPUS, departe de noi gândul că reuniunea NATO DE LA București nu este importantă. Suntem, însă, interesați de felul în care reprezentanții noștri la summit vor ști să se facă nu numai ascultați, ci și respectați, iar asta nu la nivelul declarațiilor, ci la acela al faptelor. Nu de alta, dar ne-am săturat să fim reprezentați de urechiști atunci când sunt puse în joc interese strategice. Apoi, vrem să știm ce se va întâmpla cu Alianța, dar vom fi cu ochii și pe delegația rusă, a cărei prestație nu va putea fi decât interesantă, în condițiile în care despre Federația Rusă nu se mai poate vorbi ca despre un colos cu picioare de lut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kosovo și țâfna grofească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/kosovo-si-tafna-grofeasca/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/kosovo-si-tafna-grofeasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;După cum s-a văzut, de vreo câteva numere ne străduim să demonstrăm că lucrătura camarilei internaționale a noului imperialism care a determinat tragedia apariției așa-zisului stat Kosovo a creat un precedent extrem de periculos nu numai pentru amărâta arie balcanică, ci și pentru nenumărate alte zone sensibile ale lumii. Facem asta în ciuda asigurărilor pe care o mare parte a politicienilor de Dâmbovița ni le dau pentru deplina noastră liniște, principalul argument fiind, desigur, apartenența noastră la NATO și UE. După ei, putem dormi, așadar, liniștiți, căci ne apără, la rigoare, atât unchiul Sam, cât și aliații noștri europeni. Așa să fie? Nu pot decât să amintesc despre cât de tare au sărit toți aceștia atunci când s-a acutizat problema canalului Bâstroe, care atinge nu numai interesele noastre de țară riverană la Dunăre, ci pune în pericol evident și, probabil, cel mai important ecosistem al Europei, Delta Dunării. Putem adăuga fără reținere și disputa româno-ucraineană legată de Insula Șerpilor, alături de aceea a platoului continental de la gurile Dunării și tot acolo ajungem. Practic, atunci când este vorba de anumite țări, discursul alianțelor se nuanțează, sau chiar se diluează până la dispariție. Nici nu poate fi altfel, câtă vreme onorabila firmă care a început lucrările de pe canalul Bâstroe este… germană. Banii sunt bani și, în lumea afacerilor, sunt lipsiți de miros. Mai contează că niște funcționărași ai ministerului comunist de externe de după căderea României în ghearele acum defunctei URSS au depășit, la trasarea frontierei, până și doleanțele marelui frate de la Răsărit, cedând Insula Șerpilor și o parte din Delta Dunării? De bună seamă că nu, cum nu a contat nici sistemul de alianțe al României interbelice, întrucât nu a putut preveni cunoscutele rapturi teritoriale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care și-a consumat, zilele trecute, ultimele consecințe, sau cel puțin așa vor unii, prin declararea unilaterală a independenței provinciei sârbești Kosovo. A fost una dintre puținele cărți în care autorul, prietenul meu de la Timișoara, nu a ținut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului și pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman „1984”. Cu argumente clare de ordin istoric, în lucrarea cu pricina se demonstra dreptul inalienabil al Serbiei asupra unui teritoriu pe care poporul său și-l asumă ca vatră multiseculară. Totodată, se mai desfăcea și mecanismul malefic prin care sârbii au fost demonizați sistematic, în timp ce adversarii lor, fie ei croați, bosniaci musulmani ori albanezi, erau prezentați numai, sau aproape numai, în postura de victime inocente, punându-se un semn de identitate între Slobodan Miloșevici și un întreg popor setos de sânge, cum se afirma în majoritatea mass media de pe mapamond. Am văzut, prin 1997, în Bosnia-Herțegovina, listele cu cei mai căutați criminali de război din vremea respectivă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotărât lucru, țara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidențiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct și la ore de vârf a reușit să-l facă pe românașul care nu se mai dezlipește de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de prețurile aberante ale energiei și alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplății noianului de taxe și impozite –cele mai mari și mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românașul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viața într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri. La urma urmei, ce dacă plătim gazele importate de la ruși la prețuri aberante, impuse de niște băieți deștepți de la firmele intermediare, dacă matelotul șef al țării, spălat de zoaiele clasei politice din care el, vezi bine, s-a desprins mai imaculat decât o domnișoară de pension, îi combate pe ciocoii celorlalte partide în afară de al său?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
