<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reșaparea Sodomei și a Gomorei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/resaparea-sodomei-si-a-gomorei/</guid>
      <description>Hotărât lucru, Traian Băsescu și camarila vor să transforme Grădina Maicii Domnului, cum i se mai spune României, în ceva pe lângă care Sodoma și Gomora vor rămâne doar niște palide amintiri demonetizate de grozăvia unui prezent care nu poate fi depășit decât de un viitor ce se profilează încă și mai sumbru. Nu cu multă vreme în urmă circula un proiect de cod penal în care incestul nu mai era incriminat… A fost numai o sondă, întrucât nici măcar parlamentarii noștri de tinichea nu au vrut să-l valideze în prima sa formă.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O carte necesară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 11:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</guid>
      <description>„Comunicare și ordine pubică” este titlul unei recente apariții semnate de un reputat specialist în domeniu, Gheorghe Boblea. Apărută la editura “Societatea scriitorilor militari”, lucrarea nu reprezintă prima ieșire în public a autorului despre care, de altfel, nu scriu pentru prima oară, acesta fiind unul dintre lucrurile pentru care domnia sa mă numără printre prieteni. Dincolo de natura relațiilor noastre (ne întâlnim deseori și nu numai din motive profesionale), trebuie să remarc din start cel puțin două aspecte: mai întâi, că Gheorghe Boblea își confirmă, și de această dată, excelenta calitate de specialist în relațiile publice, iar mai pe urmă, că editura la care și-a publicat cartea menține, la rândul său, criteriile de selecție a autorilor pe care îi promovează.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</guid>
      <description>NECESARELE CONCLUZII&#xA;„A DOUA SCHIMBARE LA FAȚĂ”, capodopera lui Theodor Codreanu, dincolo de valoarea sa intrinsecă, este mai mult decât o carte, sau așa ar trebui să fie considerată. Autorul acestor rânduri are convingerea că, în pofida oricăror adversități, studiul prietenului nostru va reuși, cu cât mai repede, cu atât mai bine, să devină o carte de căpătâi pentru toți intelectualii adevărați ai Țării. Nu mă refer la autoproclamata elită, atât de des autodovedită ca antinațională, ci la aceia care își respectă țara, națiunea, cultura și limba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>Imediat după Paști, orașele, comunele și satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănțănitoare, pe care aspectul biped și turtit dorso-ventral nu reușește, totuși, să le situeze printre oamenii normali, așa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenții electorali și despre candidații pe care îi promovează. La țară e cel mai comic. Câte două, trei, patru mașini, cu mărci și vechime variabile în funcție de potența partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe ulițele prăfoase cu viteză mică.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</guid>
      <description>Foloseam, în ediția trecută a săptămânalului nostru, cuvântul capodoperă în legătură cu o cercetare transdisciplinară a civilizației române moderne publicată de Theodor Codreanu sub titlul de A DOUA SCHIMBARE LA FAȚĂ. Zilele care au trecut, dar și părerile unor prieteni care au citit cartea, m-au întărit în convingerea că, într-adevăr, ne confruntăm cu o lucrare de o importanță cu totul execepțională, iar trecerea sa printre capodoperele culturii românești scrise este pe deplin acoperită.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Securitatea națională și vorbele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</guid>
      <description>Din ce în ce mai des, răsfoind presa noastră cea de toate zilele, butonând pe zecile de canale de radio și televiziune, sau navigând pe internet, mă duc, aproape fără să vreau, cu gândul la celebra exclamație a lui Hamlet: VORBE, VORBE, VORBE! Acest lucru mi se întâmplă ori de câte ori mă întâlnesc cu sintagme de genul INTERES NAȚIONAL, SIGURANȚA CETĂȚEANULUI, SECURITATE NAȚIONALĂ. Fel de fel de politruci certați cu gramatica, începând chiar cu cei unși cu funcții de parlamentari sau cu fotolii ministeriale, ori de analiști confecționați din polistiren expandat pe care s-au grefat o serie de fraze standard dintr-un limbaj ce nu depășește un vocabular alcătuit din nu mai mult de 150,4 cuvinte, se întrec, care mai de care, să ne lămurească de binefacerile tinerei noastre democrații care, nu-i așa, ne asigură o dezvoltare armonioasă, pe baza unor politici… sustenabile(sic!</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față - Theodor Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</guid>
      <description>Cu oarece vreme în urmă, un oarecine, bucureștean țâfnos și snob cu miros de mititei, vrând să-l ia în derâdere pe un provincial, l-a întrerupt mitocănește spunându-i: „Lasă-ne, băi, cu chestiile astea venite de la Huși!” Nu a fost singura dată când mi-a fost dat să observ un imbecil complex de superioritate neacoperită care se manifestă la inși care, neavând nici un alt merit decât pe acela de a se fi născut în Capitală sau, cel puțin într-un mare centru județean, îi iau peste bombeu pe cei care trăiesc în locuri mai puțin la vedere cum, bunăoară, este mai sus pomenitul oraș moldav.</description>
    </item>
    <item>
      <title>De râsul rușilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</guid>
      <description>Doar trei zile a ținut încordarea mușchilor hrăniți cu tăurași texani ai domnului George W. Bush. Spunea el în Ucraina, înainte de summit-ul NATO de la București, că nimeni nu-i dictează Alianței cine intră și cine nu, angajându-se ferm că vecinii noștri de la Est, dar și Georgia, vor primi Planul de Acțiune pentru Aderare, așadar primul pașaport pentru Europa, așa cum este ea înțeleasă în Occident. Tot cu aceeași convingere s-a antepronunțat și în legătură cu cele trei candidate: Croația, Albania și Macedonia, ai căror reprezentanți au venit la București după ce comandaseră, deja, focurile de artificii de acasă pentru a sărbători intrarea în cea mai puternică alianță politico-militară din istoria cunoscută a lumii… Reuniunea NATO de la București era anunțată cu sunet de trâmbiță de presa obedientă – cea românească, desigur – ca fiind, neapărat, una istorică și de epocal succes, tonul televiziunilor, mai ales, semănând izbitor de tare cu accentele triumfaliste ale presei ceaușiste.</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/9-poeme/</guid>
      <description>Galera cu fluturi mă visez uneori&#xA;exilat pe o insulă stearpă&#xA;unde pe cerul uitat de cocori&#xA;nu se întâmplă nimic&#xA;în afara privirilor mele&#xA;neîntoarse din ultimul cerb&#xA;pe care l-am ucis cândva&#xA;când eram cu mult mai tăcere&#xA;nu pleacă nimic și nu vine&#xA;doar stânci poleite cu sare&#xA;îndrăznesc să sfâșie&#xA;respirația otrăvită a mării&#xA;când și când&#xA;o galeră cu fluturi&#xA;acostează-ntr-un golf&#xA;pe care odată</description>
    </item>
    <item>
      <title>Răsfoind presa maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Cu numai o zi înainte de reuniunea NATO de la București, după ce am făcut nenumărate ocoluri printr-o capitală al cărui centru este blocat de dispozitive de securitate nemaivăzute până acum de români, m-am delectat la sediul redacției răsfoind extrase din presa maghiară din țară. Desigur că nu mă așteptam la vreo schimbare de ton, muzica acestei prese fiindu-mi, de multă vreme, bine cunoscută. În schimb, nuanțele noi sunt mai mult decât interesante, dacă le raportăm la evenimentul internațional găzduit de București și, mai ales, la evoluția regiunii balcanice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onoarea reperată a Statelor Unite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 09:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</guid>
      <description>Așa, ca prin minune, după câteva zile de aproximativă efervescență, subiectul Kosovo a cam dispărut din primele pagini ale publicațiilor scrise, ca și din timpul de maximă audiență al rețelelor de radio și televiziune. Ce mai contează că sârbii din provincie nu recunosc autoritățile de la Pristina, ce mai contează că, la Belgrad, peste un milion de oameni au protestat în stradă împotriva ciuntirii patriei lor… Mass media au devenit extrem de cuminți pentru că, nu-i așa, interesele Unchiului Sam și ale trusturilor transnaționale trebuie protejate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Summit-ul NATO și românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</guid>
      <description>Mass media românești nu mai au în timpul de maximă audiență sau pe prima pagină decât o singură știre, anume că între 2-4 aprilie, în prăfosul, murdarul, aglomeratul, dar plinul de borduri noi București, reuniunea la vârf a celei mai mari, mai puternice și mai democratice alianțe politico-militare din istoria lumii. Biet român săracul ar trebui, după mintea presarilor noștri independenți și imparțiali, să nu se mai gândească la faptul că nu are ce să pună în oala de ciorbă, că dobânzile bancare pentru o amărâtă de garsonieră sunt prohibitive, sau că datoriile la întreținere cresc (au crescut) amețitor în perioada de iarnă.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kosovo și țâfna grofească</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/kosovo-si-tafna-grofeasca/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/kosovo-si-tafna-grofeasca/</guid>
      <description>După cum s-a văzut, de vreo câteva numere ne străduim să demonstrăm că lucrătura camarilei internaționale a noului imperialism care a determinat tragedia apariției așa-zisului stat Kosovo a creat un precedent extrem de periculos nu numai pentru amărâta arie balcanică, ci și pentru nenumărate alte zone sensibile ale lumii. Facem asta în ciuda asigurărilor pe care o mare parte a politicienilor de Dâmbovița ni le dau pentru deplina noastră liniște, principalul argument fiind, desigur, apartenența noastră la NATO și UE.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>Așa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care și-a consumat, zilele trecute, ultimele consecințe, sau cel puțin așa vor unii, prin declararea unilaterală a independenței provinciei sârbești Kosovo. A fost una dintre puținele cărți în care autorul, prietenul meu de la Timișoara, nu a ținut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului și pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman „1984”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>Hotărât lucru, țara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidențiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct și la ore de vârf a reușit să-l facă pe românașul care nu se mai dezlipește de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de prețurile aberante ale energiei și alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplății noianului de taxe și impozite –cele mai mari și mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românașul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viața într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
