<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2008 11:38:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/george-mihalcea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O carte necesară</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 11:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/12/o-carte-necesara/</guid>
      <description>„Comunicare şi ordine pubică” este titlul unei recente apariţii semnate de un reputat specialist în domeniu, Gheorghe Boblea. Apărută la editura “Societatea scriitorilor militari”, lucrarea nu reprezintă prima ieşire în public a autorului despre care, de altfel, nu scriu pentru prima oară, acesta fiind unul dintre lucrurile pentru care domnia sa mă numără printre prieteni. Dincolo de natura relaţiilor noastre (ne întâlnim deseori şi nu numai din motive profesionale), trebuie să remarc din start cel puţin două aspecte: mai întâi, că Gheorghe Boblea îşi confirmă, şi de această dată, excelenta calitate de specialist în relaţiile publice, iar mai pe urmă, că editura la care şi-a publicat cartea menţine, la rândul său, criteriile de selecţie a autorilor pe care îi promovează.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>Imediat după Paşti, oraşele, comunele şi satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănţănitoare, pe care aspectul biped şi turtit dorso-ventral nu reuşeşte, totuşi, să le situeze printre oamenii normali, aşa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenţii electorali şi despre candidaţii pe care îi promovează. La ţară e cel mai comic. Câte două, trei, patru maşini, cu mărci şi vechime variabile în funcţie de potenţa partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe uliţele prăfoase cu viteză mică.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A doua schimbare la față</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/a-doua-schimbare-la-fata/</guid>
      <description>Foloseam, în ediţia trecută a săptămânalului nostru, cuvântul capodoperă în legătură cu o cercetare transdisciplinară a civilizaţiei române moderne publicată de Theodor Codreanu sub titlul de A DOUA SCHIMBARE LA FAŢĂ. Zilele care au trecut, dar şi părerile unor prieteni care au citit cartea, m-au întărit în convingerea că, într-adevăr, ne confruntăm cu o lucrare de o importanţă cu totul execepţională, iar trecerea sa printre capodoperele culturii româneşti scrise este pe deplin acoperită.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Securitatea națională și vorbele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/10/securitatea-nationala-si-vorbele/</guid>
      <description>Din ce în ce mai des, răsfoind presa noastră cea de toate zilele, butonând pe zecile de canale de radio şi televiziune, sau navigând pe internet, mă duc, aproape fără să vreau, cu gândul la celebra exclamaţie a lui Hamlet: VORBE, VORBE, VORBE! Acest lucru mi se întâmplă ori de câte ori mă întâlnesc cu sintagme de genul INTERES NAŢIONAL, SIGURANŢA CETĂŢEANULUI, SECURITATE NAŢIONALĂ. Fel de fel de politruci certaţi cu gramatica, începând chiar cu cei unşi cu funcţii de parlamentari sau cu fotolii ministeriale, ori de analişti confecţionaţi din polistiren expandat pe care s-au grefat o serie de fraze standard dintr-un limbaj ce nu depăşeşte un vocabular alcătuit din nu mai mult de 150,4 cuvinte, se întrec, care mai de care, să ne lămurească de binefacerile tinerei noastre democraţii care, nu-i aşa, ne asigură o dezvoltare armonioasă, pe baza unor politici… sustenabile(sic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A doua schimbare la față - Theodor Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</guid>
      <description>Cu oarece vreme în urmă, un oarecine, bucureștean țâfnos și snob cu miros de mititei, vrând să-l ia în derâdere pe un provincial, l-a întrerupt mitocănește spunându-i: „Lasă-ne, băi, cu chestiile astea venite de la Huși!” Nu a fost singura dată când mi-a fost dat să observ un imbecil complex de superioritate neacoperită care se manifestă la inși care, neavând nici un alt merit decât pe acela de a se fi născut în Capitală sau, cel puțin într-un mare centru județean, îi iau peste bombeu pe cei care trăiesc în locuri mai puțin la vedere cum, bunăoară, este mai sus pomenitul oraș moldav.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De râsul rușilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</guid>
      <description>Doar trei zile a ţinut încordarea muşchilor hrăniţi cu tăuraşi texani ai domnului George W. Bush. Spunea el în Ucraina, înainte de summit-ul NATO de la Bucureşti, că nimeni nu-i dictează Alianţei cine intră şi cine nu, angajându-se ferm că vecinii noştri de la Est, dar şi Georgia, vor primi Planul de Acţiune pentru Aderare, aşadar primul paşaport pentru Europa, aşa cum este ea înţeleasă în Occident. Tot cu aceeaşi convingere s-a antepronunţat şi în legătură cu cele trei candidate: Croaţia, Albania şi Macedonia, ai căror reprezentanţi au venit la Bucureşti după ce comandaseră, deja, focurile de artificii de acasă pentru a sărbători intrarea în cea mai puternică alianţă politico-militară din istoria cunoscută a lumii… Reuniunea NATO de la Bucureşti era anunţată cu sunet de trâmbiţă de presa obedientă – cea românească, desigur – ca fiind, neapărat, una istorică şi de epocal succes, tonul televiziunilor, mai ales, semănând izbitor de tare cu accentele trumfaliste ale presei ceauşiste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/9-poeme/</guid>
      <description>Galera cu fluturi mă visez uneori
exilat pe o insulă stearpă
unde pe cerul uitat de cocori
nu se întâmplă nimic
în afara privirilor mele
neîntoarse din ultimul cerb
pe care l-am ucis cândva
când eram cu mult mai tăcere
nu pleacă nimic şi nu vine
doar stânci poleite cu sare
îndrăznesc să sfâşie
respiraţia otrăvită a mării
când şi când
o galeră cu fluturi
acostează-ntr-un golf
pe care odată</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Răsfoind presa maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 05:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/8/rasfoind-presa-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Cu numai o zi înainte de reuniunea NATO de la Bucureşti, după ce am făcut nenumărate ocoluri printr-o capitală al cărui centru este blocat de dispozitive de securitate nemaivăzute până acum de români, m-am delectat la sedul redacţiei răsfoind extrase din presa maghiară din ţară. Desigur că nu mă aşteptam la vreo schimbare de ton, muzica acestei prese fiindu-mi, de multă vreme, bine cunoscută. În schimb, nuanţele noi sunt mai mult decât interesante, dacă le raportăm la evenimentul internaţional găzduit de Bucureşti şi, mai ales, la evoluţia regiunii balcanice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onoarea reperată a Statelor Unite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 09:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</guid>
      <description>Aşa, ca prin minune, după câteva zile de aproximativă efervescenţă, subiectul Kosovo a cam dispărut din primele pagini ale publicaţiilor scrise, ca şi din timpul de maximă audienţă al reţelelor de radio şi televiziune. Ce mai contează că sârbii din provincie nu recunosc autorităţile de la Pristina, ce mai contează că, la Belgrad, peste un milion de oameni au protestat în stradă împotriva ciuntirii patriei lor… Mass media au devenit extrem de cuminţi pentru că, nu-i aşa, interesele Unchiului Sam şi ale trusturilor transnaţionale trebuie protejate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cântecul trist al mierlei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/cantecul-trist-al-mierlei/</guid>
      <description>Aşa s-a intitulat o carte a unui corespondent de război român din timpul conflictului care şi-a consumat, zilele trecute, ultimele consecinţe, sau cel puţin aşa vor unii, prin declararea unilaterală a independenţei provinciei sârbeşti Kosovo. A fost una dintre puţinele cărţi în care autorul, prietenul meu de la Timişoara, nu a ţinut cont de ceea ce se considera corect din punct de vedere politic. Altfel spus, el a scris numai adevărul, un adevăr care nu era nici pe departe pe placul celor care au manevrat turnura conflictului şi pe care nu-l poate modifica nici un minister de profilul celui proiectat de Orwell în celebrul său roman “1984”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politică de centură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/3/politica-de-centura/</guid>
      <description>Hotărât lucru, ţara arde, dar babele nu se mai piaptănă, ci se livrează pe gratis pe centura unei capitale năclăite de zoaiele prezidenţiale. Altfel spus, pe toate canalele de comunicare în masă, ciorba politică transmisă în direct şi la ore de vârf a reuşit să-l facă pe românaşul care nu se mai dezlipeşte de sfântul ecran al televizorului să uite de cumplita mizerie de pe străzi, de preţurile aberante ale energiei şi alimentelor sau de iminenta evacuare ca urmare a neplăţii noianului de taxe şi impozite –cele mai mari şi mai numeroase din Europa…Cum să mai aibă el, românaşul adică, vreme de a se mai gândi la lucruri care îi vor marca viaţa într-un mod dramatic în foarte scurtă vreme, căci de Cele Sfinte nici măcar nu mai poate fi vorba în cele mai multe cazuri.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
