<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 9 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/</link>
    <description>Recent content in Axa 9 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2008 03:37:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A doua schimbare la față - Theodor Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/a-doua-schimbare-la-fata-theodor-codreanu/</guid>
      <description>Cu oarece vreme în urmă, un oarecine, bucureștean țâfnos și snob cu miros de mititei, vrând să-l ia în derâdere pe un provincial, l-a întrerupt mitocănește spunându-i: „Lasă-ne, băi, cu chestiile astea venite de la Huși!” Nu a fost singura dată când mi-a fost dat să observ un imbecil complex de superioritate neacoperită care se manifestă la inși care, neavând nici un alt merit decât pe acela de a se fi născut în Capitală sau, cel puțin într-un mare centru județean, îi iau peste bombeu pe cei care trăiesc în locuri mai puțin la vedere cum, bunăoară, este mai sus pomenitul oraș moldav.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/6-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/6-poeme/</guid>
      <description>Lauda Tu, cel ce te ascunzi în eterna-ţi amiază
Şi lumea o spânzuri în haos de-o rază,
Metanie ţie, Părinte.
Izvor nevăzut al văzutelor linii,
Mă scalzi şi pe mine în unda luminii
Un mugur de carne fierbinte.
Sunt duh învălit în năluca de humă,
Sunt om odrăslit dintr-un tată şi-o mumă,
Dar sunt nerăspunsă-ntrebare.
Ce glas destoinic să-mi spună-ncotro e
Oceanul de somn ce icnind fără voie
M-a-mpins şi pe mine-n mişcare?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Această specie de cerşetorie deghizată…”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/aceasta-specie-de-cersetorie-deghizata/</guid>
      <description>Lăsăm, deocamdată, deoparte această boală (de altfel, nici medicii nu prea iau în seamă observaţiile fetei cu o inteligenţă nativă excepţională dar fără şcoală, cum spune singură despre ea: ”Pentru asta sunt de scuzat, cum n-am învăţat decât abecedarul şi din cauza boalei îmi lipseşte chiar şi aceea ce-aşi fi putut câştiga umblând în societate cu persoane culte, adică cum zice românul, m-aş fi ros cu o oarecare ştiinţă.”, 29 ianuarie 1888, St.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Europai-Ido, nr.5 – martie 2008 Nu mai există maghiari adevăraţi decât peste hotare….?/Un maghiar din occident intentează proces din cauza umilirii maghiarimii….
Kenessey Csaba, secretarul general al secţiei elveţiene a UMU, a denunţat publicaţia Neue Zurcher Zeitung pe motivul umilirii maghiarimii. Publicaţia învinovăţeşte întreg poporul maghiar pentru deportarea evreilor în timpul celui de-al II-lea război mondial. Este vremea să fie schimbată direcţia comunicării. Trebuie realizat faptul că dacă în timpul războiului, guvernele de pe vremea lui Horthy Miklos ar fi acţionat altfel decât au făcut-o, ocupaţia germană s-ar fi înfăptuit mai repede iar deportarea evreilor ar fi fost totală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea I</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/memoriile-capitanului-cola-nicea-i/</guid>
      <description>SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA partea I Pentru reprimarea insurecţiei din Macedonia (1902-1903), cu toate că aproape toţi bărbaţii au fost arestaţi, bulgari şi români care au luptat pentru autonomia Macedoniei, s-au format mai multe cete de luptători care se răfuiau cu armatele imperiale turceşti. De exemplu, Mitra Vlahul, din regiunea Castoriei, a continuat lupta până în anul 1906, când a fost omorât în satul Dumbeni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ştiri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>4 aprilie 2008 Preşedintele Vladimir Voronin a atenţionat NATO asupra necesităţii rezolvării problemei transnistrene Problema transnistreană alimentează un potenţial de insecuritate şi instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar şi pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Preşedintele Vladimir Voronin, la Summitul NATO de la la Bucureşti.
Potrivit serviciului de presă prezidenţial, citat de Agenţia INFOTAG, Voronin a subliniat că “sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum şi interferenţa problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internaţională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că “Moldova îşi depune toate eforturile pentru a atrage atenţia comunităţii internaţionale asupra situaţiei incerte în ceea ce priveşte conflictul din regiunea de est a ţării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualitatea ortodoxă?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/actualitatea-ortodoxa/</guid>
      <description>Aşa cum am promis, subiectul de căpetenie al acestei rubrici va fi de acum înainte ecumenismul, erezia ereziilor de pînă la noi, aşa cum este el propovăduit în Biserica Ortodoxă Română.
În chip firesc, ceea ce se numeşte „ecumenism religios” sau „unitate a religiilor” nu ar trebui să fie o temă de discuţie. Şi aceasta pentru că „dogma” ecumenistă e lipsită de noimă, împotrivindu-se raţiunii şi celui mai firesc bun simţ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De râsul rușilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/de-rasul-rusilor/</guid>
      <description>Doar trei zile a ţinut încordarea muşchilor hrăniţi cu tăuraşi texani ai domnului George W. Bush. Spunea el în Ucraina, înainte de summit-ul NATO de la Bucureşti, că nimeni nu-i dictează Alianţei cine intră şi cine nu, angajându-se ferm că vecinii noştri de la Est, dar şi Georgia, vor primi Planul de Acţiune pentru Aderare, aşadar primul paşaport pentru Europa, aşa cum este ea înţeleasă în Occident. Tot cu aceeaşi convingere s-a antepronunţat şi în legătură cu cele trei candidate: Croaţia, Albania şi Macedonia, ai căror reprezentanţi au venit la Bucureşti după ce comandaseră, deja, focurile de artificii de acasă pentru a sărbători intrarea în cea mai puternică alianţă politico-militară din istoria cunoscută a lumii… Reuniunea NATO de la Bucureşti era anunţată cu sunet de trâmbiţă de presa obedientă – cea românească, desigur – ca fiind, neapărat, una istorică şi de epocal succes, tonul televiziunilor, mai ales, semănând izbitor de tare cu accentele trumfaliste ale presei ceauşiste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Democratizarea” libertății</title>
      <link>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/ro/posts/axa-i/9/democratizarea-libertatii/</guid>
      <description>Deşi „pare că părerea” generală ne îndeamnă să acceptăm, noi ne încăpăţânăm să punem iar şi iar în discuţie concepte care au căpătat – cărora li s-a dat – valoare de adevăr de necontestat. Vorbim, mai precis, despre clişee ideologice şi verbale. Unul dintre clişeele cel mai bine înţepenite în conştiinţa lumii contemporane este clişeul “democraţie”.
Ca urmare, nimeni nu se mai întreabă nici ce este – în fond – democraţia, şi nici dacă democraţia chiar este – aşa cum se spune peste tot – rezolvarea tuturor problemelor vieţii omului pe pământ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
