<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 23 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/</link>
    <description>Recent content in Axa 23 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2009 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuvânt al publicației AXA către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 12:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile. Construiți România voastră, o Românie reală, firească, bazată pe credința în Hristos și pe tradiția românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Întoarceți-vă mai mult fiecare spre el însuși și deschideți-vă cât mai puțin spre mascarada continuă care vă îndepărtează pe voi înșivă de viața voastră.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Fiți pentru România și, mai departe, puteți fi pentru UE și pentru orice altă uniune - chiar din ASIA.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Mai întâi existați — fiți creștini și români, apoi puteți fi orice…&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați și spuneți tare adevărul!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă temeți să vă rupeți de cei dinaintea voastră — ei sunt întruchiparea minciunii și a înșelării.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nici de UE, nici de ridicol nu vă temeți!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă mai lăsați prostiți de chipurile binevoitoare, de discursurile lustruite și de imaginea fericirii absolute care ar veni de la Europa, de la America sau de aiurea! Uniunea Europeană nu este altceva decât o Uniune Sovietică cu… față umană.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați voi înșivă adevărul și dați-i viață, trăiți-l.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Cei dinaintea noastră trebuie, în cel mai fericit caz, să fie șterși din istorie - așa cum se întâmplă de obicei cu trădătorii, cu vânzătorii de țară.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E vremea voastră — noi am fost păcăliți și ne străduim să îndreptăm lucrurile.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E rândul vostru să construiți România — o țară nu a excrocilor, nu a imbecililor sau a vânduților și a slugilor. O Românie a românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Ceea ce se petrece astăzi — umilirea continuă a românilor, prin slugărnicia conducătorilor, a întregii clase politice în fața străinilor — este o ofensă adusă potențialului real al poporului. Pe de altă parte, practicarea minciunii publice este o jignire adusă inteligenței.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți cei care trebuie să răspundă acestor reale provocări — și nu aceia care sunt produși de sistem, tocmai pentru a-l apăra și care disprețuiesc tot ceea ce este românesc.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Apărați demnitatea de a fi român ca pe una dintre cele mai de preț comori ale românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți în drept să apărați adevărul, iar acest lucru trebuie să înceapă acum!&lt;/li&gt;&#xA; &lt;li&gt;Iar conducătorilor clasei politice actuale le spunem:&lt;br&gt;&#xA;      Plecați, lăsați locul celor tineri!&lt;br&gt;&#xA;      Vremea voastră a trecut și sperăm să nu se mai întoarcă niciodată.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greva studenților români din București mai 1946</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</guid>
      <description>&lt;p&gt;August 1944 cvasidătător de speranțe pentru unii, conținea totuși suficiente elemente din care să se întrezărească intrarea neamului nostru într-o eclipsă, așa cum s-a și întâmplat de fapt, neprevăzându-se că ea va acoperi aproape o jumătate de secol.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Convulsiile au început foarte repede, devenind din ce în ce mai incisive, din partea acelei mâini de oameni care se voiau exponenți ai clasei muncitoare, și care, în pofida numărului de câteva sute, în care erau incluși și simpatizanții, prietenii sau vecinii, participau la guvernarea țării. Această guvernare trebuia să devină foarte repede, prin înlăturarea celor care făcuseră actul de la 23 august, și prin girul partidului muncitoresc român (alias comunist), o guvernare ce de fapt constituia legitimizarea ocupației sovietice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre secularizarea monahismului contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prăznuim astăzi pe cuvioșii athoniți și aș începe prin a vă citi un cuvânt despre profeția pe care a avut-o Cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul legat de Schitul Prodromu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Această vedenie a văzut-o cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul, treaz fiind, adică, cum stau îngerii și arhanghelii împrejurul Născătoarei de Dumnezeu, slăvind-o și închinându-se ei, care avea palate de aur preafrumoase și înalte, către partea ce se zice &lt;i&gt;Vigla, adică frumoasă privire&lt;/i&gt;. Această vedenie s-a împlinit acum la schitul nostru românesc Prodromu, pentru că aici este acest loc numit &lt;i&gt;Vigla&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să semnăm cu toții mărturisirea de credință împotriva ecumenismului! Până acum au semnat-o opt episcopi, cinci egumeni athoniți și peste 4250 de clerici, monahi și laici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De-a lungul întregii istorii a Bisericii, atunci când Ortodoxia era amenințată de erezii, Dumnezeu arăta pe apărătorii și mărturisitorii credinței, pe Părinții de-Dumnezeu-purtători, care se adunau în Sinoade și defineau adevărul de credință cu precădere în punctele atacate de ereticii care denaturau adevărul, alcătuind Mărturisiri de Credință.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Mărturisire de Credință, prezentă în viața de fiecare zi a creștinilor râvnitori, este „Crezul” sau Simbolul de Credință Niceo-Constantinopolitan, care se rostește la fiecare Sfântă Liturghie și în rânduielile de rugăciune particulară. Mărturisirea de Credință precede Botezul și, implicit, Mirungerea, precede Spovedania și Euharistia, precede Taina Hirotoniei, iar prin faptul că Taina Cununiei și Taina Sfântului Maslu reclamă din partea primitorului mărturisirea păcatelor în Taina Pocăinței, putem spune că și acestea se administrează în urma Mărturisirii de Credință. Deci „sfințirea întru adevăr” despre care vorbește Domnul în Sfânta Evanghelie după Ioan (Ioan 17,17 și 17,19) trebuie să fie anticipată de mărturisirea adevărului dreptei-slăviri, pentru că „Duhul Adevărului” (vezi rugăciunea „Împărate ceresc”) nu vine și nu se sălășluiește în cei ce nu mărturisesc ortodox, adică nu se pogoară să curățească, să sfințească și să mântuiască în spațiul minciunii și al rătăcirii sau al înșelării duhovnicești.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Către o recunoaștere a primatului papal?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întrunirea Comisiei Mixte pentru Dialog Teologic între ortodocși și catolici în Cipru, în octombrie anul acesta creează o neliniște explicabilă credincioșilor ortodocși, care au deja o rea experiență în urma textelor semnate în trecut de către membrii ortodocși ai Comisiei Mixte alături de catolici. Clerici și teologi remarcabili și apreciați și-au exprimat clar rezervele lor pentru Dialogul în desfășurare și au atenționat asupra mulțimii de devieri ecumeniste care se află în textele care au fost semnate împreună în urma întrunirii Comisiei Mixce.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: o rătăcire comună: zelotismul radical și ecumenismul sincretist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Înalt preasfințitul Mitropolit explică de ce nu întrerupe pomenirea ecumeniștilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către domnul Dimitrios Harzinikolaos, profesor suplinitor în Științe Economice la Universitatea din Ioannina, prin care îi răspunde asupra conținutului scrisorii, care a fost publicată în „Orthodoxos Typos” („Presa Ortodoxă”), despre „Calendarului Strămoșesc”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În această scrisoare, Mitropolitul de Pireu susține că: ecumenismul sincretist și zelotismul radical constituie două fețe ale aceleiași monede de rătăcire. Paralel, Mitropolitul de Pireu explică de ce nu întrerupe pomenirea (la Sfânta Liturghie a) ecumeniștilor, în timp ce justifică parțial comportamentul Patriarhiei Ecumenice (în ciuda faptului că nu este de acord cu el), care se află în robia închisului stat kemalic și caută sprijin la forurile internaționale. Întregul text al scrisorii are următorul conținut:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apostazia aleșilor lui Dumnezeu și apărarea dreptei credințe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostazia-alesilor-lui-dumnezeu-si-apararea-dreptei-credinte/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostazia-alesilor-lui-dumnezeu-si-apararea-dreptei-credinte/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;text-center&#34;&gt;Situația religioasă în perioada în Vechiului Testament&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Observării că, odată cu izgonirea primilor oameni din rai și intrarea în etapa religioasă, lucrarea iconomiei mântuirii oamenilor de către Dumnezeu s-a concentrat pe deosebirea radicală a dreptei credințe — &lt;i&gt;Ortodoxia&lt;/i&gt; — de celelalte abateri omenești de la Adevărul revelat. Credința Ortodoxă s-a încredințat de la început unor persoane: lui Abel, apoi lui Set și urmașilor acestuia (setiții, „fiii lui Dumnezeu”), ce trebuiau să se separe radical, să se izoleze de ceilalți, ei fiind sfințiți. Termenul românesc „sfânt” vine din slavonul &lt;i&gt;sveati&lt;/i&gt;, nu departe de latinescul &lt;i&gt;sanctus&lt;/i&gt;, participiul lui &lt;i&gt;sancio-sancire&lt;/i&gt;, a consacra; dar în limba ebraică el era &lt;i&gt;kadoș&lt;/i&gt;. De aici derivă grecescul &lt;i&gt;aghios&lt;/i&gt;, și însemna „deosebit”, „ales”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apostasia, sfîrșitul vremilor și Antihristul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeu nu ne lasă fără cunoștința a ceea ce ni se întîmplă în acest răstimp dat spre pocăință neamului omenesc, răstimp pe care îl numim „istorie”. Astfel, descoperirea ce i s-a dat Sfântului Ioan Teologul, pe care el a așezat-o în scris în cartea Apocalipsei, este (în cea mai mare parte) răspunsul la o întrebare firească, aceea pusă de ucenici: „Spune-ne (…) cînd vor fi acestea și care este semnul venirii Tale și al sfîrșitului veacului?” (&lt;i&gt;Matei&lt;/i&gt; 24:3). La care Mîntuitorul le-a răspuns: „De ziua și de ceasul acela nimeni nu știe, nici Îngerii din ceruri, nici Fiul, ci numai Tatăl” (&lt;i&gt;Matei&lt;/i&gt; 24:36). Căci Dumnezeu-Fiul le știe pe toate, deci și cînd va fi sfîrșitul. Ca om însă, nu știe aceasta, fiindcă firii omenești nu i-ar folosi.&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Și tot Mîntuitorul ne spune de ce: ca să fim cu grijă: „Privegheați deci, că nu știți în care zi vine Domnul vostru. Aceea cunoașteți: că, de-ar ști stăpînul casei la ce strajă din noapte vine furul, ar priveghea și n-ar lăsa să i se spargă casa. De aceea, și voi fiți gata, că Fiul Omului va veni în ceasul în care nu gîndiți” (&lt;i&gt;Matei&lt;/i&gt; 24:42-44).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soluții pentru Guvernul Boc pentru a face față cu adevărat „misiunii” FMI</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una din cele mai neplăcute situații este aceea de a fi economist înțr-o țară în care toate principiile economice sunt încălcate de toată lumea, dar în special de guvernanți. Îmi face rușine să mă numesc economistă într-o țară în care la conducerea ministerului de finanțe se află un inginer, inginer care de altfel ne arată clar că nu are nimic în comun cu finanțele!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zilnic, citim cu groază noi știri despre un număr tot mai mare de concedieri din sectorul privat și de restructurări masive ale sectorului public, un argument pentru această situație este că deficitul bugetar a scăpat complet de sub control. Astfel, de la un deficit asumat în acord cu FMI de 4,6% din PIB acesta poate atinge 7-8% din PIB pe fondul scăderii dramatice a creșterii economice și a încasărilor bugetare. Deci, în acord cu FMI, Guvernul s-a hotărât să facă reduceri dramatice de personal deoarece „misiunea” FMI le solicită reducerea cheltuielilor bugetare. Reprezentanții FMI nu au făcut precizarea cum să se facă aceste economii iar guvernanții noștri „geniali” au venit cu soluția concedierilor și trimiterea în concediu timp de 2 săptămâni a tuturor angajaților de la stat în următoarele luni. Deci, „misiunea” FMI poate da roade încă o dată în țara noastră destabilizând economia națională sau chiar aducerea ei în colaps ca în alte țări din regiune (vezi Letonia). Cum nu a mers cu băncile, ca în alte țări din regiune, deoarece băncile din România au respectat foarte bine condițiile prudențiale bancare și au fost corect supravegheate de BNR, se încearcă acum destabilizarea bugetară, deoarece chiar angajații FMI știu de gradul de corupție și „nesimțire publică” din România. Acest lucru își găsește rădăcinile în faptul că administrația publică (centrală și locală) este condusă de cel puțin 20 de ani în totalitate de oameni politici și nu de tehnocrați, care ar știi cum se gestionează o economie națională.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În căutarea unui happy-end</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am așternut pe hârtie acest fragment de istorie a Bisericii Ortodoxe Române, pentru ca nimeni să nu mai uite toate cele ce s-au întâmplat, păstrând toate numele, toate faptele și toate dovezile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iar cei ce ne vor urma, să ne judece pe toți, dar în primul rând pe colegii care nu și-au dat demisia din jurul acelor pigmei, în semn de desolidarizare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru că așa s-au perpetuat cei 50 de ani de comunism: prin mici concesii făcute de noi toți, tot timpul, închizând ochii la ceea ce se petrecea lângă noi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 14/15.07.2009 – 31.07.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cotidianul Haromszek, numărul 5728/16.07.2009&lt;br&gt;&#xA;A fost semnat procesul-verbal de colaborare în probleme privind minoritățile&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În procesul-verbal româno-ungar semnat marți, la București, au fost incluse rezultatele de până acum și angajamentele pe viitor în probleme privind maghiarii din România și românii din Ungaria, respectiv colaborarea dintre cele două țări. În cadrul negocierilor de marți, Gemesi Ferenc - secretar de stat ungar pe probleme privind minoritățile și politica națională - și Bogdan Aurescu - secretar de stat român - copreședinții comisiei de colaborare în probleme privind minoritățile - au finalizate textul procesului - verbal, la care au lucrat în mai multe runde din 2007 încoace. Gemesi le-a declarat reprezentanților presei: împreună cu partenerul său, a atins problema legată de destituirea în masă a conducătorilor de naționalitate maghiară ai instituțiilor din România, problemă în care ambele părți și-au reiterat pozițiile. Partea română consideră că este vorba despre un proces legal și conform legii, dat fiind faptul că în România a avut loc o remaniere a guvernului, Partea ungară însă consideră că minorității naționale dintr-o regiune anume ar trebui să i se asigure reprezentanța în instituțiile în cauză în așa fel încât să se țină cont de proporția etnică. Cei doi secretari de stat au discutat și despre problema învățământului maghiar din România, Gemesi Ferenc considerând important ca nimeni să nu fie dezavantajat în România doar pentru simplul fapt că învață în limba maghiară. În legătură cu învățământul superior în limba maghiară, partea ungară a formulat pretenția ca pe viitor, statul român să contribuie și el material la funcționarea Universității Sapientia - sprijinită momentan de statul ungar, în procent de peste 90%. Prin intermediul unor vizite comune, copreședinții vor analiza pe viitor cum este validat învățământul în limba maternă în instituțiile maghiare din România și cele române din Ungaria. Cei doi s-au preocupat separat de situația comunității române din Ungaria. Au constatat cu bucurie că au fost finalizate lucrările la școala românească din Battonya, la care ambele guverne au contribuit cu sume însemnate de la buget. Comparativ cu anii precedenți, numărul copiilor înscriși la școala românească a crescut. Gemesi s-a referit și la rezultate, la faptul că Asociația Minerva a reușit să-și redobândească aproximativ o treime din patrimoniul imobiliar din Cluj. Comisia mixtă va urmări în continuare cu atenție evoluția procesului de restituire din România, în primul rând în domenii importante pentru comunitatea maghiară. Cei doi copreședinți au trecut în revistă și probleme privind colaborarea teritorială, dezvoltarea regională, sprijinirea întreprinderilor mici și mijlocii, în primul rând modalitatea prin care poate fi lansată, prin mijloace guvernamentale, propășirea economică a regiunilor locuite de minorități.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Privind în zare către orizonturi „largi” europene&lt;/strong&gt; — asta a decis clica politică a partiduțelor „democratice”. Iarăși lăsăm această bucată de Românie pradă străinilor, și acestor ființe abjecte — robii lor — politicienii?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Declarație privind constituirea Coaliției de guvernare „Alianța pentru Integrare Europeană”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Partidele democratice care au acces în Parlamentul R. Moldova în urma alegerilor anticipate de la 29 iulie 2009: Partidul Liberal Democrat, Partidul Liberal, Partidul Democrat, Alianța „Moldova Noastră”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trădarea ca fiire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/tradarea-ca-fiire/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/tradarea-ca-fiire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acum nu mult timp s-a modificat codul penal — era și firesc — astfel că cei aflați la putere au scos din vechiul cod penal toate normele care prevedeau pedepse pentru ceea ce au făcut și fac ei. Una dintre modificări, asupra căreia nu s-a vorbit deloc — nu-i de mirare — este scoaterea din codul penal a sintagmei de „înaltă trădare”; și odată cu aceasta — se gândesc cei care au făcut-o — dispariția acestei cum- plite nelegiuiri. Logic este pe cât de pueril pe atât de aberant, fiindcă dacă scoți din codul penal cuvântul crimă, nicidecum n-ai făcut să dispară crima ci doar te-ai străduit ca să îți acoperi vinovat crimele pe care le-ai săvârșit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
