<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 23 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/</link>
    <description>Recent content in Axa 23 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2009 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuvânt al publicației AXA către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/cuvant-al-publicatiei-axa-catre-tineri/</guid>
      <description>Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată. Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România. Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greva studenților români din București mai 1946</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/greva-studentilor-romani-din-bucuresti-mai-1946/</guid>
      <description>August 1944 cvasidătător de speranțe pentru unii, conținea totuși suficiente elemente din care să se întrezărească intrarea neamului nostru într-o eclipsă, așa cum s-a și întâmplat de fapt, neprevăzându-se că ea va acoperi aproape o jumătate de secol.&#xA;Convulsiile au început foarte repede, devenind din ce în ce mai incisive, din partea acelei mâini de oameni care se voiau exponenți ai clasei muncitoare, și care, în pofida numărului de câteva sute, în care erau incluși și simpatizanții, prietenii sau vecinii, participau la guvernarea țării.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre secularizarea monahismului contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/despre-secularizarea-monahismului-contemporan/</guid>
      <description>În numele Tatălui și al Fiului și al Sfântului Duh. Amin.&#xA;Prăznuim astăzi pe cuvioșii athoniți și aș începe prin a vă citi un cuvânt despre profeția pe care a avut-o Cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul legat de Schitul Prodromu.&#xA;„Această vedenie a văzut-o cuviosul Marcu, ucenicul Sfântului Grigorie Sinaitul, treaz fiind, adică, cum stau îngerii și arhanghelii împrejurul Născătoarei de Dumnezeu, slăvind-o și închinându-se ei, care avea palate de aur preafrumoase și înalte, către partea ce se zice Vigla, adică frumoasă privire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să semnăm cu toții mărturisirea de credință împotriva ecumenismului! Până acum au semnat-o opt episcopi, cinci egumeni athoniți și peste 4250 de clerici, monahi și laici</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/sa-semnam-cu-totii-marturisirea-de-credinta-impotriva-ecumenismului/</guid>
      <description>De-a lungul întregii istorii a Bisericii, atunci când Ortodoxia era amenințată de erezii, Dumnezeu arăta pe apărătorii și mărturisitorii credinței, pe Părinții de-Dumnezeu-purtători, care se adunau în Sinoade și defineau adevărul de credință cu precădere în punctele atacate de ereticii care denaturau adevărul, alcătuind Mărturisiri de Credință.&#xA;O Mărturisire de Credință, prezentă în viața de fiecare zi a creștinilor râvnitori, este „Crezul” sau Simbolul de Credință Niceo-Constantinopolitan, care se rostește la fiecare Sfântă Liturghie și în rânduielile de rugăciune particulară.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Către o recunoaștere a primatului papal?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/catre-o-recunoastere-a-primatului-papal/</guid>
      <description>Întrunirea Comisiei Mixte pentru Dialog Teologic între ortodocși și catolici în Cipru, în octombrie anul acesta creează o neliniște explicabilă credincioșilor ortodocși, care au deja o rea experiență în urma textelor semnate în trecut de către membrii ortodocși ai Comisiei Mixte alături de catolici. Clerici și teologi remarcabili și apreciați și-au exprimat clar rezervele lor pentru Dialogul în desfășurare și au atenționat asupra mulțimii de devieri ecumeniste care se află în textele care au fost semnate împreună în urma întrunirii Comisiei Mixce.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitropolitul Serafim de Pireu: o rătăcire comună: zelotismul radical și ecumenismul sincretist</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/mitropolitul-serafim-de-pireu-o-ratacire-comuna-zelotismul-radical-si-ecumenismul-sincretist/</guid>
      <description>Înalt preasfințitul Mitropolit explică de ce nu întrerupe pomenirea ecumeniștilor.&#xA;Mitropolitul Serafim de Pireu a trimis o scrisoare către domnul Dimitrios Harzinikolaos, profesor suplinitor în Științe Economice la Universitatea din Ioannina, prin care îi răspunde asupra conținutului scrisorii, care a fost publicată în „Orthodoxos Typos” („Presa Ortodoxă”), despre „Calendarului Strămoșesc”.&#xA;În această scrisoare, Mitropolitul de Pireu susține că: ecumenismul sincretist și zelotismul radical constituie două fețe ale aceleiași monede de rătăcire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apostazia aleșilor lui Dumnezeu și apărarea dreptei credințe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostazia-alesilor-lui-dumnezeu-si-apararea-dreptei-credinte/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostazia-alesilor-lui-dumnezeu-si-apararea-dreptei-credinte/</guid>
      <description>Situația religioasă în perioada în Vechiului Testament Observării că, odată cu izgonirea primilor oameni din rai și intrarea în etapa religioasă, lucrarea iconomiei mântuirii oamenilor de către Dumnezeu s-a concentrat pe deosebirea radicală a dreptei credințe — Ortodoxia — de celelalte abateri omenești de la Adevărul revelat. Credința Ortodoxă s-a încredințat de la început unor persoane: lui Abel, apoi lui Set și urmașilor acestuia (setiții, „fiii lui Dumnezeu”), ce trebuiau să se separe radical, să se izoleze de ceilalți, ei fiind sfințiți.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apostasia, sfîrșitul vremilor și Antihristul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/apostasia-sfirsitul-vremilor-si-antihristul/</guid>
      <description>În marea Sa purtare de grijă, Dumnezeu nu ne lasă fără cunoștința a ceea ce ni se întîmplă în acest răstimp dat spre pocăință neamului omenesc, răstimp pe care îl numim „istorie”. Astfel, descoperirea ce i s-a dat Sfântului Ioan Teologul, pe care el a așezat-o în scris în cartea Apocalipsei, este (în cea mai mare parte) răspunsul la o întrebare firească, aceea pusă de ucenici: „Spune-ne (…) cînd vor fi acestea și care este semnul venirii Tale și al sfîrșitului veacului?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soluții pentru Guvernul Boc pentru a face față cu adevărat „misiunii” FMI</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/solutii-pentru-guvernul-boc-pentru-a-face-fat%C4%83-cu-adevarat-misiunii-fmi/</guid>
      <description>Una din cele mai neplăcute situații este aceea de a fi economist înțr-o țară în care toate principiile economice sunt încălcate de toată lumea, dar în special de guvernanți. Îmi face rușine să mă numesc economistă într-o țară în care la conducerea ministerului de finanțe se află un inginer, inginer care de altfel ne arată clar că nu are nimic în comun cu finanțele!&#xA;Zilnic, citim cu groază noi știri despre un număr tot mai mare de concedieri din sectorul privat și de restructurări masive ale sectorului public, un argument pentru această situație este că deficitul bugetar a scăpat complet de sub control.</description>
    </item>
    <item>
      <title>În căutarea unui happy-end</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/in-cautarea-unui-happy-end/</guid>
      <description>Am așternut pe hârtie acest fragment de istorie a Bisericii Ortodoxe Române, pentru ca nimeni să nu mai uite toate cele ce s-au întâmplat, păstrând toate numele, toate faptele și toate dovezile.&#xA;Iar cei ce ne vor urma, să ne judece pe toți, dar în primul rând pe colegii care nu și-au dat demisia din jurul acelor pigmei, în semn de desolidarizare.&#xA;Pentru că așa s-au perpetuat cei 50 de ani de comunism: prin mici concesii făcute de noi toți, tot timpul, închizând ochii la ceea ce se petrecea lângă noi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 14/15.07.2009 – 31.07.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>Cotidianul Haromszek, numărul 5728/16.07.2009&#xA;A fost semnat procesul-verbal de colaborare în probleme privind minoritățile În procesul-verbal româno-ungar semnat marți, la București, au fost incluse rezultatele de până acum și angajamentele pe viitor în probleme privind maghiarii din România și românii din Ungaria, respectiv colaborarea dintre cele două țări. În cadrul negocierilor de marți, Gemesi Ferenc - secretar de stat ungar pe probleme privind minoritățile și politica națională - și Bogdan Aurescu - secretar de stat român - copreședinții comisiei de colaborare în probleme privind minoritățile - au finalizate textul procesului - verbal, la care au lucrat în mai multe runde din 2007 încoace.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Privind în zare către orizonturi „largi” europene — asta a decis clica politică a partiduțelor „democratice”. Iarăși lăsăm această bucată de Românie pradă străinilor, și acestor ființe abjecte — robii lor — politicienii?&#xA;„Declarație privind constituirea Coaliției de guvernare „Alianța pentru Integrare Europeană”&#xA;„Partidele democratice care au acces în Parlamentul R. Moldova în urma alegerilor anticipate de la 29 iulie 2009: Partidul Liberal Democrat, Partidul Liberal, Partidul Democrat, Alianța „Moldova Noastră”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trădarea ca fiire</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/tradarea-ca-fiire/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/tradarea-ca-fiire/</guid>
      <description>Acum nu mult timp s-a modificat codul penal — era și firesc — astfel că cei aflați la putere au scos din vechiul cod penal toate normele care prevedeau pedepse pentru ceea ce au făcut și fac ei. Una dintre modificări, asupra căreia nu s-a vorbit deloc — nu-i de mirare — este scoaterea din codul penal a sintagmei de „înaltă trădare”; și odată cu aceasta — se gândesc cei care au făcut-o — dispariția acestei cum- plite nelegiuiri.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
