<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/dragos-nicu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/dragos-nicu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PROTEST!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/protest/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/protest/</guid>
      <description>&lt;h1 class=&#34;text-center&#34;&gt;PROTEST!&lt;/h1&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Din cauză că actualii guvernați nu ascultă de nimic și de nimeni sfidând orice lege… inclusiv cea a logicii, nici un mesaj economic nu poate fi luat în calcul! În acest sens, protestez printr-o banderolă neagră pentru că este evident că se urmărește îngroparea economiei românești! Soluții sunt și încă destul de bune, însă nu sunt ascultate tot așa cum nu au fost ascultate în ultimii 20 de ani!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p class=&#34;text-center&#34;&gt;Nu suntem singurul popor care are probleme! Acestea nu sunt atât de grave pe cât se prezintă, însă sunt cu siguranță agravate intenționat de cei care ne conduc prin incompetență, imoralitate, iresponsabilitate, sfidare publică, lipsă totală și completă de orice formă de respect pentru acest popor!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre circum -, re - și in - voluțiunile contemporane</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/despre-circum-re-si-in-volutiunile-contemporane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vorbeam zilele trecute cu un prieten despre optimizarea site-ului nostru și îmi zicea duios despre „target”&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; și „strategii” de promovare. Nu știu exact care ar putea fi acest „target”, însă știu că orice Român este, la fel ca și noi, sătul de tot, detot.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sau poate mă înșel. Pentru că deunăzi, iar s-au scumpit cele necesare pentru a putea fi cât de cât liber. Adică s-au scumpit benzina, motorina și GPL. Vreo reacție? Sigur, același praf în ochi, transportatorii, producătorii, talk-show-urile plictisitoare și obositoare, etc. Rezultatul? Niciunul. Cineva la televizor spunea că la re-voluție&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; ne-am câștigat atât „libertatea” cât și responsabilitățile aferente. Deci, vina pentru tot ceea ce se întâmplă în „economia” țării o poartă poporul din lipsa de responsabilitate pentru gestionarea acestei „libertăți”! Sunt profund impresionat de această afirmație și de această lecție de viață. Numai că, să nu uităm, dintre cei ieșiți atunci în stradă, 98% dintre re-voluționari, voiau doar să scape de „tiran” și de „tirană”. Nu întrevedeau niciun program politic, fiind doar masă de manevră pentru legitimarea loviturii de stat. Exact cum spune autorul&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; „…apoi veni calmul. / Frontul rage la TV: / „Stop! Nu se mai trage. / Armata-i cu noi, / Cei doi bătrâni morți, / Emblemele jos, / Gata! Suntem democrați, toți!””. Știu că este revoltător să îți spună un „tinerel” care avea 3 ani la „evenimentele din `89” așa ceva. Știu că este dureros să realizezi că ai schimbat un aparat opresiv care lucra „pe față” cu un aparat opresiv care lucrează „pe la spate”, dar așa este! Cum altfel? Consider că trebuie să fim realiști și să analizăm ce s-a schimbat de fapt! Să enumerăm:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Furt de idei proprii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/furt-de-idei-proprii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 13:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/furt-de-idei-proprii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tot ce este dar defapt nu este, până la urmă se dovedește a fi… Mă refer la tot, la toți și la toate ce sunt, ce se află, ce există și ce se întâmplă! Nedumeriți? Exact! Am stat mult și m-am gândit la ce să vă spun… așa… ca fapt discret. Mă gândeam la campania electorală, la parada de animale (doar sunt adepții evoluționismului) homosexuale, mă gândeam la sentimentul intens provocat de vizita la duhovnic; în fine, mă tot gândeam… Și mi-am dat seama că ceva se petrece. Recent am fost foarte ofuscat de faptul că mai toată lumea ne acuză de plagiat, furt calificat de idei sau lipsă totală de imaginație.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politicăl corect egzărsaiz</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un lucru foarte ciudat s-a întâmplat zilele astea. Statul român, prin vajnicii ei reprezentanți la nivel administrativ, cu girul firmei de taximetre (nu-i dăm numele; “Siguranță și încredere” este sloganul lor) au furat mașina redacției din fața sediului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei spun că nu ar fi așa. Că în baza legilor, ei au tot dreptul să ridice orice mașină parcată neregulamentar. Evident, la întrebarea “unde îți poți parca mașina regulamentar când pe o rază de 700-750 de metri nu există nici o parcare amenajată” - nu mai zic gratuită, că dealtfel toate taxele lor aberante sunt plătite la zi, răspunsul vine într-un ton de iritare maximă și dispreț… “n-am făcut eu legea dom`le! Du-te și ceartă-te cu ăia din Parlament!”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Procesele legate de profundele  transformări socio-culturale care marchează civilizația globală și societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuții teoretice și o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influență, nu neapărat pozitivă, asupra vieții materiale și spirituale a spațiului etno-cultural românesc. Discuții care să avertizeze și, totodată, să remodeleze categoriile existențiale cu care suntem obișnuiți în viața cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianțe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, și este departe de a-și propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune și angajamente suplimentare pe  și așa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.  AXA este, prin urmare, un răspuns românesc la provocările cu care se confruntă societatea românească și lumea contemporană, în ansamblu, în cadrul unei ere deloc ospitaliere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
