<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/dragos-nicu/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2008 04:32:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/dragos-nicu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Politicăl corect egzărsaiz</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</guid>
      <description>Un lucru foarte ciudat s-a întâmplat zilele astea. Statul român, prin vajnicii ei reprezentanţi la nivel administrativ, cu girul firmei de taximetre (nu-i dăm numele; “Siguranţă şi încredere” este sloganul lor) au furat maşina redacţiei din faţa sediului.
Ei spun că nu ar fi aşa. Că în baza legilor, ei au tot dreptul să ridice orice maşină parcată neregulamentar. Evident, la întrebarea “unde îţi poţi parca maşina regulamentar când pe o rază de 700-750 de metri nu există nici o parcare amenajată” - nu mai zic gratuită, că dealtfel toate taxele lor aberante sunt plătite la zi, răspunsul vine într-un ton de iritare maximă şi dispreţ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La început de drum</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/la-inceput-de-drum/</guid>
      <description>Procesele legate de profundele transformări socio-culturale care marchează civilizaţia globală şi societatea românescă în zorii secolului XXI, suscită discuţii teoretice şi o regândire conceptuală a fenomenelor care au o puternică influenţă, nu neapărat pozitivă, asupra vieţii materiale şi spirituale a spaţiului etno-cultural românesc. Discuţii care să avertizeze şi, totodată, să remodeleze categoriile existenţiale cu care suntem obişnuiţi în viaţa cotidiană. AXA, nu este o expresie publicistică a pretinselor alianţe geostrategice în care se crede ancorată actuala conducere a statului român, şi este departe de a-şi propune instituirea unor pivoturi strategice care să pună presiune şi angajamente suplimentare pe şi aşa vulnerabila societate românească, în trecerea într-o nouă eră.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
