<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/biroul-de-presa-al-miscarii-conservatoare/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/biroul-de-presa-al-miscarii-conservatoare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Răspunsurile Mișcării Conservatoare la întrebările: Cine și de ce vrea puterea, Cine și de ce vă minte sistematic, Cine și de ce vă fură, Unde sunt vinovații, pentru iminenta prăbușire a României?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspunsurile-miscarii-conservatoare/</guid>
      <description>Puterea politică este dorită, în continuare, de nemernicii care s-au instalat în fruntea țării peste ruinele comunismului, dedându-se la jafuri inimaginabile și trădând interesele naționale. Culoarea politică a acestora nu mai are, de multă vreme, nici un fel de importanță, deoarece, prin fire nevăzute, au generat o adevărată conspirație a răului, bazată pe cârdășia de tip mafiot. Astfel, în decurs de numai optsprezece-nouăsprezece ani, lepra a cuprins toate domeniile de activitate, punând sub interdicție orice posibilă încercare de a îndrepta lucrurile înainte de a fi prea târziu… Cel puțin, așa speră adunătura care se autointitulează „clasă politică”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat al organizației politice Mișcarea Conservatoare cu privire la campania electorală</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/comunicat-al-organizatiei-politice-miscarea-conservatoare-cu-privire-la-campania-electorala/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/12/comunicat-al-organizatiei-politice-miscarea-conservatoare-cu-privire-la-campania-electorala/</guid>
      <description>Așa-zisa clasă politică a României, deja descalificată prin lamentabila prestație de după evenimentele de la sfârșitul anului 1989, încearcă din nou să obțină girul unei populații înfometate și mințite sistematic pentru a-și continua șirul nesfârșit de fărădelegi. Zi și noapte, pe toate canalele de comunicare în masă, suntem intoxicați fără rușine de indivizi care vorbesc în numele unor partide care, de la bun început, au apărut nu ca formațiuni politice respectabile, cu doctrine și țeluri precise, ci doar ca haite de răpitoare, puse pe îmbogățire rapidă, pe concentrarea puterii în mâinile unor grupuri de parveniți fără scrupule, cu nimic mai bune decât nomenclatura roșie care a bântuit România vreme de zeci de ani.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu enclavizării Europei!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/nu-enclavizarii-europei/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/6/nu-enclavizarii-europei/</guid>
      <description>Mișcarea Conservatoare din România ia act de periculozitatea extremă a celor întâmplate în provincia Kosovo prin declararea unilaterală a independenței acestui pământ străvechi al Serbiei. Jocul practicat de majoritatea marilor puteri poate avea urmări sinistre, una dintre ele fiind întoarcerea Europei la situația din secolul XIX, când fărâmițarea continentului a stat la originea atâtor războaie nimicitoare.&#xA;Românii, alături de ceilalți cetățeni obișnuiți ai Uniunii Europene, trebuie ca, în această situație, să se întrebe ce fel de Europă doresc, una trasată cu rigla și compasul de trusturile supranaționale, sau una a națiunilor libere și prospere, în care organismele comunitare să funcționeze în interesul oamenilor și nu în acela al cercurilor obscure din care marea finanță internațională, sprijinită de colosul militaro-industrial de peste ocean, va determina totul, de la rata acumulării până la dreptul de a respira.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
