<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/ciprian-voicila/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2009 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/ciprian-voicila/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuvioasa Matrona</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/cuvioasa-matrona/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/cuvioasa-matrona/</guid>
      <description>Pe toți cei care îmi vor cere ajutorul, îi voi întâmpina la moarte, pe fiecare în parte!&#xA;Născută în anul 1881, în gubernia Tula, într-o familie de țărani săraci, cu patru copiii, semnele alegerii ei de către Domnul s-au arătat încă înainte de naștere. Din cauza sărăciei în care trăiau, mama Matronei se gândea să o abandoneze în orfelinatul contelui Golițin. Un vis prevestitor i-a zădărnicit acest plan. Viitorul ei copil i s-a arătat în somn sub forma unei păsări albe, cu chip omenesc, având ochii închiși.</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Despre întâlnirea cu Dumnezeu”, Antonie Bloom, mitropolitul Surojului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-intalnirea-cu-dumnezeu-antonie-bloom-mitropolitul-surojului/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/despre-intalnirea-cu-dumnezeu-antonie-bloom-mitropolitul-surojului/</guid>
      <description>Am citit cu ani în urmă „Școala rugăciunii”. La prima lectură am fost șocat. Cartea se deschide cu un interviu luat Preasfințitului Antonie, din care aflăm destule amănunte despre biografia lui. La un moment dat, Timothy Wilson îl întreabă: „Sunteți de părere că transmiterea Evangheliei poate fi împiedicată de cultura de suprafață a stilului englezesc modern de viață?” Acesta îi răspunde: „Da, fiindcă Evanghelia trebuie să atingă nu doar intelectul, ci întreaga ființă.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O carte nouă, foarte documentată, despre cipuri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/o-carte-noua-foarte-documentata-despre-cipuri/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/o-carte-noua-foarte-documentata-despre-cipuri/</guid>
      <description>A apărut volumul „Cipurile spion. Modul în care marile corporații și guvernele plănuiesc să vă urmărească fiecare mișcare prin RFID”, Autori: Albrecht Katherine, McIntyre Liz; Editura: Sophia&#xA;Știți despre RFID (Radio Frequency IDentification – Identificarea prin Frecvență Radio)? Ei bine, ar fi cazul, deoarece în doar câțiva ani această nouă și explozivă tehnologie ar putea spune oamenilor de vânzări, infractorilor și iscoadelor guvernelor absolut orice despre dumneavoastră.&#xA;Aceasta nu este o teorie a conspirației.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Învățătura Starețului Tadei pentru omul zilelor noastre</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/invatatura-staretului-tadei-pentru-omul-zilelor-noastre/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/invatatura-staretului-tadei-pentru-omul-zilelor-noastre/</guid>
      <description>De câțiva ani pe piața de carte duhovnicească apar publicații de „psihoterapie ortodoxă”. Printre ele lucrarea Mitropolitului Hierotheos Vlahos, intitulată simplu „Psihoterapie ortodoxă”, a devenit un reper pentru acest tip de abordare a bolilor sufletului. Pentru că despre asta este vorba: călugări, psihiatri, psihologi se întâlnesc într-un elan interdisciplinar ca să demonstreze că bolile psihice nu au întotdeauna cauze neuro-fiziologice, ci au la bază păcatele personale sau moștenite ereditar. Concluzia se impune de la sine: dacă ne vom lepăda de păcate, ne vom însănătoși sufletește și trupește.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blazarea alegătorului de cursă lungă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/blazarea-alegatorului-de-cursa-lunga/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/blazarea-alegatorului-de-cursa-lunga/</guid>
      <description>Impresii estetice Tolănit în fața televizorului, în plină după-amiază de duminică, Alegătorul de Cursă Lungă nu are de unde să vadă un film frumos în care Binele învinge răul. Toate canalele TV expun năbădăile Animalului Politic. Pe cine a mai mușcat el, cum dă din coadă, cum rage către spectatori.&#xA;Separat de ecranul TV, Alegătorul stă face to face cu Crizantema cea Veștedă. Crizantemă separă viața lui publică de cea privată, ascunzând-o cu mare grijă pe cea din urmă.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
