<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022-09 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2022-09/</link>
    <description>Recent content in 2022-09 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2022-09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Naționalism sau democrație</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalism-sau-democratie/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/nationalism-sau-democratie/</guid>
      <description>Naționalismul cere respectarea individualității specifice, a personalității morale a caracterului țării, și, deci, implicit, a poporului, așa cum ni le-au transmis veacurile. El, spre acest sfârșit, cere conservare, și o ordonată libertate de dezvoltare pentru popor. Zic libertate, nu însă licență, nu anarhie. Căci e vorba de o libertate în Stat, iar nu de o libertate în deșarturi, cu care individul suveran s-ar fi născând, sau pe care și-ar fi luând-o dumnealui dintr-o grădină fără de stăpân, dintr-o căpățână de varză, bunăoară, a cutărui demagog, din văzduh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datoria vieții noastre (fragment)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/politics/datoria-vietii-noastre-fragment/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/politics/datoria-vietii-noastre-fragment/</guid>
      <description>Care e sufletul cu care avem noi a lucra?
Desigur, înainte de toate sufletul țăranului daco-roman. Care sunt însă potențele acestui suflet?
Există o selecțiune naturală a inteligențelor naționale, pe baza luptei de adaptare pe care popoarele trebuie s-o dea, spre a birui dificultățile ridicate în calea lor de natură sau de om. Mintea se ascute din generație în generație în direcția biruirii cât mai ușoare a acestor obstacole. La popoarele prea chinuite de adversitățile istorice se formează un fel de carapace spirituală, în care sufletul se refugiază, spre a se păstra intact.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
