<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/document/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2010 14:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/document/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Istorie pentru vedenia ce a văzut un părinte, anume Theodosie, din Sfînta Mănăstire a Neamțului, în anul mîntuirii 1797</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/istorie-pentru-vedenia-ce-a-vazut-un-parinte-anume-theodosie-din-sfinta-manastire-a-neamtului-in-anul-mintuirii-1797/</guid>
      <description>ARĂTARE PENTRU ÎNCEPUTUL MODERNIZĂRII ȚĂRILOR ROMÂNEȘTI „În vremile acestea mai de pe urmă, care sînt vrednice de multe lacrimi, pot să zic că în toată lumea n-au rămas alte locuri unde să poată ține cineva viață [călugărească] de obște cu pace și cu liniște, decît numai într-aceste bine-credincioase Țări Românești pe care Dumnezeu le păzește cu pronia Sa cea dumnezeiască, ca să se proslăvească numele Său cel sfînt.” Așa îi scria Cuviosul Paisie de la Neamț, în urmă cu două veacuri și jumătate, mitropolitului de atunci al Moldovei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urmările schismei la români</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/urmarile-schismei-la-romani/</guid>
      <description>STUDIU FUNDAMENTAL (1954) AL DIACONULUI PROFESOR GHEORGHE I. MOISESCU
ULTERIOR PATRIARH AL BISERICII ORTODOXE ROMÂNE
IUSTIN MOISESCU (19 IUNIE 1977 - 31 IULIE 1986) Readucem în actualitate un studiu preluat din revista patriarhală „Ortodoxia” (anul VI, numărul 2-3, aprilie-septembrie 1954, pp. 339-364), unde a fost publicat cu ocazia împlinirii a 900 de ani de la „ieșirea lumii din Biserică”, pe care îl republicăm acum în contextul dezbaterii primatului papal de către Comisia Mixtă de Dialog Teologic între Vatican și Biserica Ortodoxă, întrunire ce va avea loc în septembrie 2010 la Viena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politica anticreștină a noii guvernări</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</guid>
      <description>DECLARAȚIA CREȘTINILOR ORTODOCȘI DIN MOLDOVA În ultima vreme guvernarea a început un adevărat război politic, administrativ, juridic și mediatic împotriva Bisericii Ortodoxe. Ce se urmărește prin acest război? Lichidarea Ortodoxiei în Moldova?
În scurt timp, această guvernare:
1. A anunțat politica și intenția de desființare a ultimelor stavile simbolice rămase în legislația Moldovei din calea înregistrării cultelor anticreștine, totalitare și destructive, prin liberalizarea legislației cu privire la cultele religioase. (Declarația a fost făcută de către Ministerul Justiției în cadrul unei întîlniri interconfesionale din data de 1 decembrie 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plângerea lui Ivan Peresvetov</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/plangerea-lui-ivan-peresvetov/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/plangerea-lui-ivan-peresvetov/</guid>
      <description>…Dacă pe vreun împărat (țar) îl părăsește înțelepciunea lui militară înnăscută, și va veni la el marea blândețe, aceasta este opera dușmanilor lui: nu se va gândi împăratul la armată, nici la orânduială în împărăția sa, va petrece cu aceia, care-i aprind inima cu vrăjitorie și cu multe piedici ispititoare; și asupra ostașilor săi va aduce multă tristețe, și asupra întregii împărății multe nenorociri mari din partea demnitarilor săi, încât nimic lui nu va fi drag, nici înțelepciunea, nici armata, nici viața împărăției aceea; și care înțelepciuni (treburi) ostășești vor ajunge la dânsul sau chemarea împărătească înțeleaptă, el va începe să le nesocotească.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
