<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025-07 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2025-07/</link>
    <description>Recent content in 2025-07 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2025-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Să nu trăim în minciună! (2)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În &lt;a href=&#34;https://contramundum.ro/produs/sa-nu-traim-in-minciuna-rod-dreher/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;cartea sa&lt;/a&gt; – al cărei titlu l-am preluat în titlul prezentului articol – Rod Dreher descrie, în prima parte, condițiile de instituționalizare a minciunii sistemice (trăsătura fundamentală a ideologiei totalitare), iar în partea a doua prezintă strategiile de „prevenție” și de combatere, în caz că această nefericire a pus stăpânire pe societate. Autorul american a fost inspirat de modelul preotului iezuit Tomislav Kolaković (1906-1990), căruia îi este dedicată cartea. Trebuie să fie amintit efortul său pentru a înțelege cât de important este rolul „celui drept” pentru un întreg popor, idee cu rezonanțe veterotestamentare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Să nu trăim în minciună! (1)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-1/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/social/sa-nu-traim-in-minciuna-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Îndemnul din titlu nu reprezintă o simplă reiterare a unei norme deontologiste, ci sinteza unui program ce a salvat și poate salva comunități și societăți întregi, dacă va fi aplicat. Fără a exagera, spunem că ar putea salva chiar lumea, pentru că acum minciuna poate fi propagată instant aproape în orice societate. De ce pericol să fie salvată lumea prin viața în afara minciunii? Răspunsul istoriei din secolul trecut este foarte clar: de totalitarism. Pentru creștini, răspunsul este și mai tranșant: de tatăl minciunii, acela care le-a strecurat în minte primilor oameni minciuna cea mai mare: că răzvrătindu-se împotriva lui Dumnezeu, omul Îi poate lua locul.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
