<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 16 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/</link>
    <description>Recent content in Axa 16 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 02 May 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sarcofagul lui „Jesus Christ”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/sarcofagul-lui-jesus-christ/</guid>
      <description>Praznicul Învierii Domnului este întotdeauna prilej de bucurie credincioșilor și de întristare diavolului cel mare și următorilor lui, adică Evreilor celor necredincioși. Ca urmare - an de an, în Săptămîna Mare - industria minciunii ne otrăvește cu tot felul de filme de ficțiune sau așa-zis „documentare”, încercînd să ne dovedească încă o dată că Iisus nu a fost Mesia și Fiul lui Dumnezeu, ci un om oarecare. Așa s-a întîmplat și săptămîna trecută: toate posturile TV au avut în program cîte un film despre „adevărata” viață a lui Iisus din Nazareth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Războiul cu porcul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/razboiul-cu-porcul/</guid>
      <description>În marea confuzie creată de atacurile simultane ale „statului” „român” împotriva poporului român, nu mai putem observa toate fronturile. Astfel, primele două sau trei „nenorociri” ne epuizează atenția, restul loviturilor strecurându-se pe lângă nervii și sufletele noastre întinse și terfelite deja insuportabil.
Prima pagină este dedicată de câteva luni „crizei financiare, globale, economice, etc” și creează fondul întregii noastre vieți, fond pe care apar toate celelalte. A doua problemă, al doilea subiect de îngrijorare este cel legat de pregătirea înrobirii globale, prin implantarea cipurilor în corpul uman — pașapoartele și actele de identitate cu cipuri nu sunt decât faze de trecere către implantul în corpul uman, care deja se face în unele locuri din lume.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itinerariul apostaziei sau între inocență și reavoință</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/16/itinerariul-apostaziei-sau-intre-inocenta-si-reavointa/</guid>
      <description>În ultima vreme din ce în ce mai multe semne dovedesc că în Biserică dictează bunul plac, lupii în piele de oaie ținând în mâini frâiele credinței după legile Anei și Caiafei.
Cu ceva timp în urmă, în mai multe orașe din țară a avut loc un ciclu de conferințe inițiate de teologul Danion Vasile secondat de ieromonahii Ioan de la Petru Vodă și Hrisostom de la Iași, conferințe prin mijlocirea cărora poporul a luat cunoștință despre învățăturile Bisericii privitor la proiectele Uniunii Europene (între care promovarea ecumenismului, scoaterea orelor de religie din școli, adoptarea legislației privitoare la drepturile homosexualilor, dezincriminarea incestului și a prostituției, implementarea educației sexuale în școli, introducerea actelor biometrice) și impactul acestora asupra viețuirii creștine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
