<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Basarabia De Azi on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/basarabia-de-azi/</link>
    <description>Recent content in Basarabia De Azi on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2008 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/basarabia-de-azi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Răspândirea românilor înainte de Primul Război Mondial. România după unirea de la 1918</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/raspandirea-romanilor-inainte-de-primul-razboi-mondial-romania-dupa-unirea-de-la-1918/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia de azi, așa cum o înfățișează un guvernator al ei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/13/basarabia-de-azi-asa-cum-o-infatiseaza-un-guvernator-al-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puține le mai putem ști despre românii din Basarabia și despre țara lor ținută în sălbăticie, în cel mai adânc întunerec al minții și cu gând rău împestrițată prin aducerea a orice fel de neamuri în locul bieților moldoveni momiți cu făgăduieli de pământuri - veșnica lor dorință! - pe malurile reci ale apelor siberiene.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei înșiși nu scriu, nu mai scriu: n-am văzut, de un timp, nici Moldovanul d-lui Madan; se vede că loviturile distrugătoare cad acum și asupra foilor de literatură și cultură a poporului, căruia-i împărtășesc în același timp și, cu tot respectul, știrile despre cârmuire și măsurile binevoitoare luate de dânsa. De aceea ni face un dar neașteptat fostul guvernator basarabean după pogromurile ucigătoare de evrei, din Chișinău, prințul Urusov, când tipărește memoriile sale relative la această trecere a sa prin Chișinău. Apărute în rusește, traduse în Universul în ce privește vizita lui Urusov la Iași întru întâmpinarea Regelui Carol și potolirea unei mișcări de răzeși nemulțămiți cu hotarele încălcate, - ele apar acum în întregime supt forma franceză pe care li-o dă, - împreună cu o prefață de obișnuite tânguiri asupra nedreptăților ce sufere prietenosul și dezinteresatul neam al lui Israel, - un domn Perschi, pe care-l bănuim că a fost fericit de Dumnezeul părinților săi cu o coborâre din chiar acest neam ales, și nu cules.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
