<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 7 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/</link>
    <description>Recent content in Axa 7 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Onoarea reperată a Statelor Unite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 09:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</guid>
      <description>Așa, ca prin minune, după câteva zile de aproximativă efervescență, subiectul Kosovo a cam dispărut din primele pagini ale publicațiilor scrise, ca și din timpul de maximă audiență al rețelelor de radio și televiziune. Ce mai contează că sârbii din provincie nu recunosc autoritățile de la Pristina, ce mai contează că, la Belgrad, peste un milion de oameni au protestat în stradă împotriva ciuntirii patriei lor… Mass media au devenit extrem de cuminți pentru că, nu-i așa, interesele Unchiului Sam și ale trusturilor transnaționale trebuie protejate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvânt al Mișcării Conservatoare către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</guid>
      <description>Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată. Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România. Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/9-poeme/</guid>
      <description>Ridică-te Gheorghe, ridică-te Ioane! Nu pentru-o lopată de rumenă pâine,
nu pentru pătule, nu pentru pogoane,
ci pentru văzduhul tău liber de mâine,
ridică-te Gheorghe, ridică-te Ioane!
Pentru sângele neamului tău curs prin șanțuri,
pentru cântecul tău țintuit în piroane,
pentru lacrima soarelui tău, pus în lanțuri,
ridică-te Gheorghe, ridică-te Ioane!
Nu pentru mânia scrâșnită’n măsele,
ci ca s’aduni chiuind pe tăpșane
o claie de cer și-o căciulă de stele,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentalități</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/mentalitati/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/mentalitati/</guid>
      <description>Reportajul de la comemorarea din 30 iunie 1926, care urmează, este luat tot din Universul, ziarul care a pregătit cel mai intens evenimentul. Reportaje similare se mai găsesc și în alte ziare, dar, întrucât informația concordă în cea mai mare parte, rămânem la cota unde ne-am fixat. Momentul în sine este cu totul deosebit pentru că ne arată cum și l-a asumat clasa politică românească pe Eminescu în perioada interbelică. Redăm textul și pentru discursurile consemnate (unele dintre ele, doar în rezumat) – dintre care atragem în mod deosebit atenția asupra aceluia al lui Zoltan Franyo, un mare iubitor al lui Eminescu dinspre cultura maghiară, cel care exprimă un punct de vedere extrem de bine cumpănit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre războaiele și pacea religiilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</guid>
      <description>Vorbire și viață Problemele relațiilor interconfesionale au ajuns un subiect aproape obsedant de discuție în zilele noastre. Se depun eforturi, mai mult sau mai puțin sincere, pentru a se crea întâlniri și deschideri sau măcar iluzia lor. La noi cel puțin, în spațiul românesc, ceea ce înainte se trăia simplu, și se rezolva la fel de simplu, conviețuirea celor de religii diferite, atâta câtă era ea, ajunge astăzi să fie vorbire la nesfârșit, fără ca aceste dezbateri să lase să se întrevadă vreun liman izbăvitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Părintele Iustin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/parintele-iustin/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/parintele-iustin/</guid>
      <description>Prin anul 1991-1992, un oarecare bătrân ieromonah Iustin Pârvu (care avea atunci vreo 72 de ani) ridică mănăstire undeva în munte, pe un drum forestier ce se pierde în pădure. Și slujește Sfânta Liturghie sub cerul liber sau într-o magazie de scânduri.
Părintele Iustin s-a călugărit la 17 ani; în al doilea război al veacului trecut, a fost luat pe front, ca preot militar. După aceea, la vreo 28 de ani, a fost luat la pușcărie, pentru că era Creștin și era Român.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>Szekely hirmondo, nr. 6 – 15-21.02.2008
Opinii. Comunicate
Dacă e marți, e autonomie
Roman Gyozo Cert este că atunci când aud de autonomie, majoritatea politicienilor și ziariștilor români ar pune imediat mâna pe pistol – dacă ar avea așa ceva. Ei văd… pierderea Transilvaniei, că doar își aduc bine aminte de faptul că înainte de 1918, reprezentanții lor care se agitau în Parlamentul de la Budapesta, în frunte cu Iuliu Maniu de la partidul țărănist, au cerut mai întâi autodeterminare pentru românii transilvăneni, iar mai târziu au început să viseze la înființarea României Mari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agricultura</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/agrigultura/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/agrigultura/</guid>
      <description>AGRICULTURA. Mediul rural. cultivarea pământului. Țăranul. Animalele. Despre cooperativizarea României — Uniunea Europeană Integrarea în Uniunea Europeană a României înseamnă, printre altele, „armonizarea legislației românești cu aceea europeană” privitoare la agricultură și creșterea animalelor.
Urmărind desfășurarea disputelor sterile referitoare la ministrul și ministerul agriculturii, fără nici o referire la realitatea în agricultură sau la consecințele reale ale aplicării ordinelor europene; luând la cunoștință despre aceste legi europene,
Se poate observa că legile europene privitoare la agricultură și creșterea animalelor au ca scop desființarea agriculturii românești și a țărănimii, atit cît au mai rămas acestea după cei aproape cincizeci de ani de comunism, care a urmărit același lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radiografia unei economii periferice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/radiografia-unei-economii-periferice/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/radiografia-unei-economii-periferice/</guid>
      <description>Dacă tradiția și tranziția, ambele elucidate în numărul anterior, au obișnuit economia moldovenească cu statutul periferic, procesele internaționale cu care a debutat noul mileniu de rând cu politicile guvernamentale, alimentează în continuare această insuportabilă stare. Mecanismele internaționale care mediază cele două entități – centrul și periferia – sunt altele în secolul XXI, iar dimensiunea financiară este astăzi principalul instrument de control. În acest context, Republica Moldova are și ghinionul de a avea o conducere care accentuează și mai mult „neputința periferică” a economiei sale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summit-ul NATO și românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</guid>
      <description>Mass media românești nu mai au în timpul de maximă audiență sau pe prima pagină decât o singură știre, anume că între 2-4 aprilie, în prăfosul, murdarul, aglomeratul, dar plinul de borduri noi București, reuniunea la vârf a celei mai mari, mai puternice și mai democratice alianțe politico-militare din istoria lumii. Biet român săracul ar trebui, după mintea presarilor noștri independenți și imparțiali, să nu se mai gândească la faptul că nu are ce să pună în oala de ciorbă, că dobânzile bancare pentru o amărâtă de garsonieră sunt prohibitive, sau că datoriile la întreținere cresc (au crescut) amețitor în perioada de iarnă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
