<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 7 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/</link>
    <description>Recent content in Axa 7 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2008 09:02:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Onoarea reperată a Statelor Unite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 09:02:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/onoarea-reperata-a-statelor-unite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Așa, ca prin minune, după câteva zile de aproximativă efervescență, subiectul Kosovo a cam dispărut din primele pagini ale publicațiilor scrise, ca și din timpul de maximă audiență al rețelelor de radio și televiziune. Ce mai contează că sârbii din provincie nu recunosc autoritățile de la Pristina, ce mai contează că, la Belgrad, peste un milion de oameni au protestat în stradă împotriva ciuntirii patriei lor… Mass media au devenit extrem de cuminți pentru că, nu-i așa, interesele Unchiului Sam și ale trusturilor transnaționale trebuie protejate. Principiul este cât se poate de simplu. Dacă ceva, sau cineva, există, asta se întâmplă numai dacă o spunem noi. Altfel spus, dacă onoarea Unchiului Sam și a celor care au fost atât de obedienți încât să treacă peste tratatele și înțelegerile internaționale existente, ba chiar și peste propriile angajamente, dacă onoarea acestora, așadar, trebuie reperată prin tăcerea noastră, în loc de știri despre ce se întâmplă în provincia sârbească Kosovo, noi vom spune povești strălucitoare despre lenjeria intimă a starletei cutare, vom bârfi despre divorțul de zeci de milioane de lire sterline al lui Paul, gloriosul membru al celebrei trupe THE BEATLES, sau, mai aproape de noi, despre revolta părintească a altui om cu onoarea nereperată, d-l Traian Băsescu, supărat pe nemernicia presei care a descoperit că fiica onorabilului, recent unsă ca politician, e defectivă de limba română. În fond, pe acest din urmă subiect, tristețea nici nu ar trebui să fie așa de mare, câtă vreme avem o întreagă cohortă de demnitari români, de la chiar domnul președinte și până la parlamentari și miniștri, care au făcut cariere înfloritoare în ciuda certurilor cam dese cu gramatica pârdalnică a limbii române. Ba, deseori, și locatarul din Palatul Victoria se sufocă la folosirea pronumelui relativ sau a articolului posesiv-genitival. La urma urmei, ca să nu mai fie discuții, domniile lor pot, de pildă, că așa vrea mușchii lor, să promoveze o lege prin care greșelile lor de limbă să devină norme gramaticale și cu asta basta. Pe urmă, vorbind tot de mass media, îi putem condamna pe chinezi pentru ororile din Tibet, că este corect din punct de vedere politic, lăsându-i în plata Domnului pe sârbii din nordul provinciei Kosovo… Și totuși, unele evenimente scapă de sub control, iar atunci, cu toată jena, ele intră, chiar dacă numai pasager, în atenția agențiilor de presă. Astfel, nu a putut fi trecut cu vederea recentul eveniment petrecut la Kosovska Mitrovica, unde sute de sârbi revoltați au ocupat cu forța sediul tribunalului din oraș, în semn de nesupunere civică față de autoproclamatele autorități republicane de la Pristina. A urmat un asalt al polițiștilor și forțelor ONU, soldat cu zeci de răniți de ambele părți, dublat de acuzații nedovedite că rebelii sârbi ar fi folosit arme de foc. Ulterior, foarte conștiincioasele forțe al ONU s-au retras din oraș, lăsând locul de ocupanți pentru unitățile KFOR, conduse, evident, de americani, acestea amenințând că vor reacționa dur față de alte demonstrații. Astfel, se dovedește, a câta oară, că nu poți râvni la autodeterminare decât cu aprobare de la Washington și că ONU nu mai este nimic altceva decât o cutie de rezonanță a intereselor americane. La fel s-a întâmplat și în Uganda, unde triburile rivale s-au măcelărit sub ochii căștilor albastre, după cum tot la fel s-au petrecut lucrurile și în Bosnia, unde sârbii, croații și musulmanii s-au măcelărit fără ca onoratele căști albastre să intervină. Tot ele se aflau și în Kosovo, atunci când mujahedinii albanezi ai lui Thaci au ars pâna la temelii zeci și zeci de biserici și mănăstiri ortodoxe. Deloc ciudat, relatările despre eveniment de pe canalele mijloacelor de comunicare occidentale au fost foarte zgârcite în imagini, conform atitudinii care a devenit simptomatică, anume aceea de a minimaliza amploarea unor manifestări ostile față de ceea ce d-l Bush proclamă că este bun și moral. Oricum, a devenit din ce în ce mai evidentă comportarea imperială a unor cercuri care, dacă le este atinsă onoarea, fie și cu o floare, și-o reperează singure. Vechiul cântec al lui Bob Dylan, compus în perioada marilor mișcări antirăzboinice din SUA, “With God on our side”, “Cu Dumnezeu de partea noastră”, expresie a revoltei împotriva crimelor săvârșite la adăpostul principiilor democratice, este mai actual ca oricând.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvânt al Mișcării Conservatoare către tineri</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/cuvant-al-miscarii-conservatoare-catre-tineri/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Implicați-vă în viața țării - înființați partide politice, fără a avea nimic în comun cu lumea politică actuală - adică cu crima organizată.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Înființați asociații culturale, fundații, asociații civice, care să devină locuri de românism, de promovare a valorilor reale ale poporului nostru, de informare și afirmare a adevărului — și țineți mereu cont că toate acestea sunt posibile numai în afara sistemului actual din România.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Uitați tot ce se numește astăzi valoare, în toate planurile. Construiți România voastră, o Românie reală, firească, bazată pe credința în Hristos și pe tradiția românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Întoarceți-vă mai mult fiecare spre el însuși și deschideți-vă cât mai puțin spre mascarada continuă care vă îndepărtează pe voi înșivă de viața voastră.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Fiți pentru România și, mai departe, puteți fi pentru UE și pentru orice altă uniune - chiar din ASIA.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Mai întâi existați — fiți creștini și români, apoi puteți fi orice…&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați și spuneți tare adevărul!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă temeți să vă rupeți de cei dinaintea voastră — ei sunt întruchiparea minciunii și a înșelării.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nici de UE, nici de ridicol nu vă temeți!&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Nu vă mai lăsați prostiți de chipurile binevoitoare, de discursurile lustruite și de imaginea fericirii absolute care ar veni de la Europa, de la America sau de aiurea! Uniunea Europeană nu este altceva decât o Uniune Sovietică cu… față umană.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Aflați voi înșivă adevărul și dați-i viață, trăiți-l.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Cei dinaintea noastră trebuie, în cel mai fericit caz, să fie șterși din istorie - așa cum se întâmplă de obicei cu trădătorii, cu vânzătorii de țară.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E vremea voastră — noi am fost păcăliți și ne străduim să îndreptăm lucrurile.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;E rândul vostru să construiți România — o țară nu a excrocilor, nu a imbecililor sau a vânduților și a slugilor. O Românie a românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Ceea ce se petrece astăzi — umilirea continuă a românilor, prin slugărnicia conducătorilor, a întregii clase politice în fața străinilor — este o ofensă adusă potențialului real al poporului. Pe de altă parte, practicarea minciunii publice este o jignire adusă inteligenței.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți cei care trebuie să răspundă acestor reale provocări — și nu aceia care sunt produși de sistem, tocmai pentru a-l apăra și care disprețuiesc tot ceea ce este românesc.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Apărați demnitatea de a fi român ca pe una dintre cele mai de preț comori ale românilor.&lt;/li&gt;&#xA;  &lt;li&gt;Voi sunteți în drept să apărați adevărul, iar acest lucru trebuie să înceapă acum!&lt;/li&gt;&#xA; &lt;li&gt;Iar conducătorilor clasei politice actuale le spunem:&lt;br&gt;&#xA;      Plecați, lăsați locul celor tineri!&lt;br&gt;&#xA;      Vremea voastră a trecut și sperăm să nu se mai întoarcă niciodată.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 poeme</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/9-poeme/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/9-poeme/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Ridică-te Gheorghe, ridică-te Ioane!&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nu pentru-o lopată de rumenă pâine,&lt;br&gt;&#xA;nu pentru pătule, nu pentru pogoane,&lt;br&gt;&#xA;ci pentru văzduhul tău liber de mâine,&lt;br&gt;&#xA;ridică-te Gheorghe, ridică-te Ioane!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pentru sângele neamului tău curs prin șanțuri,&lt;br&gt;&#xA;pentru cântecul tău țintuit în piroane,&lt;br&gt;&#xA;pentru lacrima soarelui tău, pus în lanțuri,&lt;br&gt;&#xA;ridică-te Gheorghe, ridică-te Ioane!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nu pentru mânia scrâșnită’n măsele,&lt;br&gt;&#xA;ci ca s’aduni chiuind pe tăpșane&lt;br&gt;&#xA;o claie de cer și-o căciulă de stele,&lt;br&gt;&#xA;ridică-te Gheorghe, ridică-te Ioane!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mentalități</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/mentalitati/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 06:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/mentalitati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reportajul de la comemorarea din 30 iunie 1926, care urmează, este luat tot din &lt;i&gt;Universul&lt;/i&gt;, ziarul care a pregătit cel mai intens evenimentul. Reportaje similare se mai găsesc și în alte ziare, dar, întrucât informația concordă în cea mai mare parte, rămânem la cota unde ne-am fixat. Momentul în sine este cu totul deosebit pentru că ne arată cum și l-a asumat clasa politică românească pe Eminescu în perioada interbelică. Redăm textul și pentru discursurile consemnate (unele dintre ele, doar în rezumat) – dintre care atragem în mod deosebit atenția asupra aceluia al lui Zoltan Franyo, un mare iubitor al lui Eminescu dinspre cultura maghiară, cel care exprimă un punct de vedere extrem de bine cumpănit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre războaiele și pacea religiilor</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/despre-razboaiele-si-pacea-religiilor/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Vorbire și viață&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Problemele relațiilor interconfesionale au ajuns un subiect aproape obsedant de discuție în zilele noastre. Se depun eforturi, mai mult sau mai puțin sincere, pentru a se crea întâlniri și deschideri sau măcar iluzia lor. La noi cel puțin, în spațiul românesc, ceea ce înainte se trăia simplu, și se rezolva la fel de simplu, conviețuirea celor de religii diferite, atâta câtă era ea, ajunge astăzi să fie vorbire la nesfârșit, fără ca aceste dezbateri să lase să se întrevadă vreun liman izbăvitor. În ciuda aparențelor, pe măsură ce vorbesc, oamenii aparținând diferitelor religii par mai degrabă să se distanțeze, și adesea nu numai unii față de alții, dar, mai grav, și față de ei înșiși. Inflația nu este bună nicăieri. Cei care vorbesc mai mult sunt cei care nu trăiesc. Ei îi instigă cel mai adesea, manipulator, pe cei implicați să scoată sabia, după care, nu o dată, se eclipsează în spatele unor discursuri fățarnic corecte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Părintele Iustin</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/parintele-iustin/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/parintele-iustin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prin anul 1991-1992, un oarecare bătrân ieromonah Iustin Pârvu (care avea atunci vreo 72 de ani) ridică mănăstire undeva în munte, pe un drum forestier ce se pierde în pădure. Și slujește Sfânta Liturghie sub cerul liber sau într-o magazie de scânduri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Părintele Iustin s-a călugărit la 17 ani; în al doilea război al veacului trecut, a fost luat pe front, ca preot militar. După aceea, la vreo 28 de ani, a fost luat la pușcărie, pentru că era Creștin și era Român. A stat acolo 16 ani, iar apoi și-a urmat viața monahală în mănăstirile&#xA;Bistrița și Secu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/traduceri-din-presa-de-limba-maghiara-din-romania/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Szekely hirmondo, nr. 6 – 15-21.02.2008&lt;br&gt;&#xA;Opinii. Comunicate&lt;br&gt;&#xA;Dacă e marți, e autonomie&lt;br&gt;&#xA;Roman Gyozo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cert este că atunci când aud de autonomie, majoritatea politicienilor și ziariștilor români ar pune imediat mâna pe pistol – dacă ar avea așa ceva. Ei văd… pierderea Transilvaniei, că doar își aduc bine aminte de faptul că înainte de 1918, reprezentanții lor care se agitau în Parlamentul de la Budapesta, în frunte cu Iuliu Maniu de la partidul țărănist, au cerut mai întâi autodeterminare pentru românii transilvăneni, iar mai târziu au început să viseze la înființarea României Mari. Se tem că acest lucru s-ar putea întâmpla și invers, astfel că vor să obstrucționeze din start orice fel de aspirație autonomistă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agricultura</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/agrigultura/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/agrigultura/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;AGRICULTURA. Mediul rural. cultivarea pământului. țăranul. Animalele. Despre cooperativizarea României — Uniunea Europeană&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Integrarea în Uniunea Europeană a României înseamnă, printre altele, „armonizarea legislației românești cu aceea europeană” privitoare la agricultură și creșterea animalelor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Urmărind desfășurarea disputelor sterile referitoare la ministrul și ministerul agriculturii, fără nici o referire la realitatea în agricultură sau la consecințele reale ale&#xA;aplicării ordinelor europene; luând la cunoștință despre aceste legi europene,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se poate observa că legile europene privitoare la agricultură și creșterea animalelor au ca scop desființarea agriculturii românești și a țărănimii, atit cît au mai rămas acestea după cei aproape cincizeci de ani de comunism, care a urmărit același lucru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Radiografia unei economii periferice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/radiografia-unei-economii-periferice/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/radiografia-unei-economii-periferice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă tradiția și tranziția, ambele elucidate în numărul anterior, au obișnuit economia moldovenească cu statutul periferic, procesele internaționale cu care a debutat noul mileniu de rând cu politicile guvernamentale, alimentează în continuare această insuportabilă stare. Mecanismele internaționale care mediază cele două entități – centrul și periferia – sunt altele în secolul XXI, iar dimensiunea financiară este astăzi principalul instrument de control. În acest context, Republica Moldova are și ghinionul de a avea o conducere care accentuează și mai mult „neputința periferică” a economiei sale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Summit-ul NATO și românii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/7/summit-ul-nato-si-romanii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mass media românești nu mai au în timpul de maximă audiență sau pe prima pagină decât o singură știre, anume că între 2-4 aprilie, în prăfosul, murdarul, aglomeratul, dar plinul de borduri noi București, reuniunea la vârf a celei mai mari, mai puternice și mai democratice alianțe politico-militare din istoria lumii. Biet român săracul ar trebui, după mintea presarilor noștri independenți și imparțiali, să nu se mai gândească la faptul că nu are ce să pună în oala de ciorbă, că dobânzile bancare pentru o amărâtă de garsonieră sunt prohibitive, sau că datoriile la întreținere cresc (au crescut) amețitor în perioada de iarnă. Dimpotrivă, el ar trebui să plesnească de fericire că mai marii lumii vin la noi în capitală, și să fie, dacă se poate, și mai fericit că află care sunt traseele blocate, măsurile extreme de securitate, tipul de limuzine de lux achiziționate, ba chiar și meniurile ce vor fi servite de către marii demnitari și suitele lor dimineața, la prânz, și seara. De bună seamă că grevele și alte forme de protest sindical vor fi trecute cu vederea sau, cel mult, expediate la periferia sumarelor. Am mai spus-o și o repetăm… Nu suntem împotriva NATO. Dimpotrivă, credem că intrarea în Alianță a fost singura opțiune pentru România la un moment dat. PROBLEMA NOASTRĂ constă în faptul că refuzăm să credităm o clasă politică deloc în măsură să proiecteze politica noastră de securitate pe termen lung. Nimic nu este veșnic, în fond, în afara Celui de Sus, așadar nu ne putem edulcora în convingerea că apartenența la NATO ne-a rezolvat definitiv și pentru totdeauna deficitul de securitate, după cum refuzăm să credem că Uniunea Europeană ne-a adus, în mod automat, o prea mult visată prosperitate. În mentalul nostru colectiv, marea primejdie a venit, mai mereu, dinspre Răsărit. Aparent, acest lucru nu mai este posibil, dar numai aparent, câtă vreme Imperiul Rus, cel puțin deocamdată, nu mai amenință cu armele, ci șantajează un întreg continent cu robinetele de la conductele de gaze, Este, deja, de notorietate că plătim cel mai scump gaz din Europa, grație pe de o parte evidentei lipse de simpatie a Kremlinului, dar pe de alta unor neisprăviți de-ai noștri care au purtat negocierile, confirmând faptul că adunătura care se autoproclamă clasă politică trădează sistematic interesele naționale, DACĂ MAI EXISTĂ cineva care se îndoiește, nu avem decât să amintim că toate marile privatizări au fost făcute pe baza unor clauze secrete, tocmai pentru a masca uluitoarele furturi din avuția țării. Dat să revenim la NATO și să vedem ce am dat și ce am primit pentru ca, după umilitorii ani de așteptare să fim primiți ca membri cu drepturi depline ai Alianței, nu de alta, dar politica, la acest nivel, nu se face cu lozinca, ci cu realism pragmatic. Mai întâi, ne-am trimis și ne mai trimitem soldații în cele mai dificile teatre de operațiuni internaționale, asumându-ne răspunderea pentru victime. Apoi, am pus la dispoziție spațiul aerian pentru bombardarea Serbiei, fără a condiționa acest fapt, cum au făcut-o, bunăoară, bulgarii. Nu în ultimul rând, am sprijinit pozițiile americane, ca aliat de nădejde, chiar și atunci când i-am scos din sărite pe greii Europei și lista ar putea continua, dar și atât este de ajuns. La refacerea canalului navigabil al Dunării și al podurilor distruse, firmele românești nu au primit nici un contract. La fel se întâmplă și în Irak. Pe de altă parte, atunci când a izbucnit problema canalului Bâstroe, cumulată cu cea a Insulei Șerpilor și a platoului continental al Mării Negre, aliații noștri au strălucit prin… tăcere. ALTFEL SPUS, departe de noi gândul că reuniunea NATO DE LA București nu este importantă. Suntem, însă, interesați de felul în care reprezentanții noștri la summit vor ști să se facă nu numai ascultați, ci și respectați, iar asta nu la nivelul declarațiilor, ci la acela al faptelor. Nu de alta, dar ne-am săturat să fim reprezentați de urechiști atunci când sunt puse în joc interese strategice. Apoi, vrem să știm ce se va întâmpla cu Alianța, dar vom fi cu ochii și pe delegația rusă, a cărei prestație nu va putea fi decât interesantă, în condițiile în care despre Federația Rusă nu se mai poate vorbi ca despre un colos cu picioare de lut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
