<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1926 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/year/1926/</link>
    <description>Recent content in 1926 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Dec 1926 02:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/year/1926/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LA NAȘTEREA DOMNULUI</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 1926 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/holy-tradition/la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;…Iară Irod Împărat,&lt;br&gt;&#xA;Cana Galileei…&lt;br&gt;&#xA;Auzind s’a supărat,&lt;br&gt;&#xA;Cana Galileei…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;…Când s’a născut Mântuitorul, în Roma stăpânea Octavian, — iar în Iudea Irod. Perechea era bună. Un aventurier crud și criminal, stăpânul. Un monstru perfid, vasalul.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Rareori istoria a avut să înregistreze orori mai insultătoare ale umanității. Un pripășit îndrăzneț și lipsit de scrupule, Irod era un Idumeu. Cu Iudeea nu avea nimic comun. Uzurpase domnia foștilor lui stăpâni din neamul Asmoneilor. Graetz, care obișnuește să se documenteze, ni-l înfățișează condamnând la moarte pe Hircan, ultimul domnitor din familia învinsă, și pe nepotul acestuia, Aristobul, căruia totuș, maică-sa Alexandra, o femeie îndrăzneață și întreprinzătoare, isbutise să-i câștige protecția lui August și a Cleopatrei. Se însoară cu Mariamne, sora lui Aristobul, ca să-și legitimeze tronul; dar sfârșește prin a o trimite la moarte. Tocmește un istoric, pe Nikolaus din Damasc, să-i facă o genealogie… babilonială; și e tot neliniștit. Domnia nu-i e sigură; peste tot nu vede decât primejdii, spioni, asasini plătiți. Archelaus, ultimul născul al Mariamnei e și el executat. Zadarnic. Ori ce pretendent îl făcea să tremure.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
