<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Religie on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/religie/</link>
    <description>Recent content in Religie on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/religie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ortodoxia noastră cea păgână. Despre Moș Crăciun, porcul faraonic și bradul cosmic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagina-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/ortodoxia-noastra-cea-pagina-despre-mos-craciun-porcul-faraonic-si-bradul-cosmic/</guid>
      <description>„Să prăznuim Nașterea Domnului nu cum este obiceiul în adunările norodului, ci precum place lui Dumnezeu! Nu lumește, precum vrea stăpînitorul lumii acesteia, ci mai presus de lume, duhovnicește! Nu cu cele ce ne sînt plăcute nouă, ci cu cele ce sînt plăcute Celui ce este al nostru (adică de un neam cu noi după omenire), iar mai vîrtos cu cele ce sînt plăcute Celui ce este Stăpîn al nostru (după dumnezeire).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Munte Athos</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/sfantul-munte-athos/</guid>
      <description>Dintre marile peninsule mediteraneene Grecia este cea mai săracă. Solul ei sterp, capriciile climei sunt neprielnice pentru agricultură, baza însăși a existenței umane. Dar în chiar acest aspect neprielnic vieții, acest popor curajos a găsit o salutară salvare în această nenorocire funciară care nu-i îngăduie să somnoleze într-o viață plină de înlesniri. Fixat pe un sol ingrat muncește din greu pentru a pune în valoare fiecare palmă de pământ fertil defrișând pădurea, acoperind cu terase coastele dealurilor și cele stâncoase ale munților.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pastorala la Nașterea Domnului</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/pastorala-la-nasterea-domnului/</guid>
      <description>IUBITULUI NOSTRU CLER ȘI POPOR HAR, PACE ȘI MILĂ
DE LA DUMNEZEU, TATĂL NOSTRU,
IAR DE LA NOI ARHIEREȘTI BINECUVÂNTĂRI Preacucernici și Preacuvioși Părinți, Preacuvioase Maici, Iubiți credincioși și credincioase, Sărbătorim în fiecare decembrie Nașterea Celui ce este „chipul” lui Dumnezeu-Tatăl (Colos. 1, 15; II Cor. 4, 4; Evr. 1, 3), adică „icoana” Sa. Și n-am fi avut astăzi decât o cunoaștere foarte limitată despre Dumnezeu-Părintele, dacă nu ni L-ar fi descoperit pe Acela Fiul Său întrupat (Mt.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
