<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Basarabia noastră cea de totdeauna on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/basarabia-noastr%C4%83-cea-de-totdeauna/</link>
    <description>Recent content in Basarabia noastră cea de totdeauna on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/basarabia-noastr%C4%83-cea-de-totdeauna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Președintele fără de instrumente Mihai Ghimpu declară „ridicînd din umeri” că nu are instrumentele necesare pentru a combate corupția, aș vrea însă să îl atenționez că nu doar de instrumente duce lipsă „capul țării” ci el prin toate acțiunile și faptele de care dă dovadă ne arată că între el și funcția de președinte e o antinomie desăvîrșită, el săracul însă „nu are instrumente”.
Ghimpu: „Nu am instrumente pentru a-i pune la respect pe cei corupți” Președintele interimar, Mihai Ghimpu, împărtășește părerea moldovenilor că oamenii de afaceri corupți, din anturajul fostului președinte Vladimir Voronin, ar trebui trași la răspundere de noua guvernare, dar ridică din umeri și spune că nu are instrumentele necesare pentru a realiza acest lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Cine e pe primul loc? Tot teatrul din jurul „osului european” nu le este pe placul alegătorilor din Republica Moldova, cel puțin asta arată sondajul de opinie cu întrebarea foarte actuală: „Noi pe cine votăm?”. Acest parlament de conjunctură și acest președinte-interimar de tristă amintire nu o mai pot duce mult: nici legal și nici de facto, totuși ce vom alege în schimb din coșul de tarantule și șerpi veninoși? Să fie capitaliștii cu secere și ciocane sau capitaliștii cu stegulețe albastre și stele căzătoare, oricum buzunarelor acestor „homo politicus” le este comună o caracteristică și anume a faptului că sînt fără de fund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Paradele Alianței Gașca politicienilor din Alianța pentru integrare europeană a fost prinsă între 2 parade: cea de la Moscova din 9 mai cu ocazia înfrîngerii fascismului și victoriei comunismului și parada homosexualilor (unde îi vor fi găsit și pe aceștia în Republica Moldova). Și iată că aceste parade reprezintă una caldă și una rece pentru „iubiții” noștri conducători. La Moscova nu s-ar duce, însă fratele mai mare din Kremlin stă întotdeauna cu mîna pe robinetul de gaze, iar dacă gluma se îngroașă s-ar putea să fluture pe la nasul rebelilor un AK-47.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viitorul stat al  țiganilor?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/viitorul-stat-al-tiganilor/</guid>
      <description>Nimeni nu mai poate ignora, astăzi, că țiganii au devenit o problemă a Europei, cu atât mai mult cu cât sunt considerați minoritatea cea mai numeroasă din această parte a lumii. O minoritate nomadă care, tocmai de aceea, nu a avut niciodată un stat național. Din acest punct de vedere, țiganii se diferențiază și de kurzi, și de evrei. Primii sunt sedentari în câteva state din Orientul Mijlociu, dar nu li s-a îngăduit să aibă un stat al lor, ceilalți, după o istorie remarcabilă în același spațiu, au fost nevoiți să plece într-o diaspora de aproape două milenii, supraviețuind prin forța religiei lor și reușind să-și refacă statul național grație proiectului sionist și conjuncturii istorice provocate de Al Doilea Război Mondial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Marea și sarea promisă de Filat După „fabuloasele” împrumuturi de la americani – domnul Filat marchează din nou în poarta mass-media cu o nouă realizare – oprirea crizei economice și faptul că nu se va mulțumi cu atît, ci „era de aur a europenașilor basarabeni” va continua, adică împrumuturi peste împrumuturi și cîteva declarații de fațadă ca să nu se supere biata opinie publică că nu e luată în seamă cu alte cîteva minciuni gogonate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Visele frumoase ale unui prim-ministru Mult stimatul nostru „slujitor al interesului public” ne asigură că e doar o chestiune de timp momentul în care oligarhii vor dispărea și că odată dispăruți, sau cel puțin fiind cu tentaculele tăiate nu vor mai îndrăzni să miște în fața „cinstitului” și „atotputernicului” Filat:
Vlad Filat: Tentaculele oligarhilor moldoveni nu mai apar, dacă le tai Tentaculele oligarhilor din Republica Moldova sunt prinse pe anumite instituții, dar ele nu sunt regenerabile, când le tăi dintr-un loc, nu mai apar în altul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panlanca. Un nou rapt din teritoriul Basarabiei prin trădarea clasei politice de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>File din cartea iubirii neamului Dragii noștri conducători ne arată cît de penibilă și de falsă poate fi existența lor. Acest aspect ne-ar fi interesat mai puțin dacă nu ar fi avut repercursiuni asupra bietei noastre Basarabii în fruntea cărora au fost puși acești veritabili vînzători de țară. Poate au greșit și cred că birourile sunt niște tarabe, iar țara e o imensă piață în care ei sînt proprietarii care au drepturi nelimitate asupra ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/33/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Atît timp cît frații noștri americani au grijă de toate nu trebuie să ne facem vreo problemă. Banii vor veni, viața ne va fi fericită, totul este bine și frumos atunci cînd iubiții yankey dețin controlul. La această concluzie ajungem după ce vedem declarațiile ambasadorului SUA în Republica Moldova.
Ambasadorul SUA, Asif Chaudry: „Banii americani vor ajunge în Moldova în câteva luni” Ambasadorul Statelor Unite ale Americii la Chișinău, Asif Chaudry, nu știe când vor veni cele 262 milioane de dolari în R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista presei de la Chișinău</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Iubire nelimitată și necondiționată Conducerea SUA ne face declarații în continuu de amor. Știindu-i însă de ce sînt capabili, după ce am văzut dragostea nemăsurată față de cimitirele și bisericile din Serbia, oamenii din Iraq și multe alte cazuri practice, ne punem întrebarea: pe noi ce ne așteaptă?
Avem susținerea SUA Statele Unite ale Americii vor susține și în continuare Republica Moldova, a declarat ambasadorul SUA la Chișinău, Asif J. Chaudhry, în cadrul unei întrevederi cu premierul Vlad Filat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politica anticreștină a noii guvernări</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/32/politica-anticrestina-a-noii-guvernari/</guid>
      <description>DECLARAȚIA CREȘTINILOR ORTODOCȘI DIN MOLDOVA În ultima vreme guvernarea a început un adevărat război politic, administrativ, juridic și mediatic împotriva Bisericii Ortodoxe. Ce se urmărește prin acest război? Lichidarea Ortodoxiei în Moldova?
În scurt timp, această guvernare:
1. A anunțat politica și intenția de desființare a ultimelor stavile simbolice rămase în legislația Moldovei din calea înregistrării cultelor anticreștine, totalitare și destructive, prin liberalizarea legislației cu privire la cultele religioase. (Declarația a fost făcută de către Ministerul Justiției în cadrul unei întîlniri interconfesionale din data de 1 decembrie 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limba — „Stăpâna noastră”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/limba-stapana-noastra/</guid>
      <description>Știut este că în Basarabia doi arhei etnici au lucrat, în adâncuri, pentru ca românitatea dintre Prut și Nistru să nu dispară în pulberea vremurilor: Ștefan cel Mare și Mihai Eminescu. Primul a conservat forța modelului istoric, celălalt – puterea spirituală a limbii, iradiind în cultură. Eminescu nu numai că a însemnat modelul absolut de limbă românească îngăduit de păzitorii din Gulag, ca aparținător de Moldova istorică, dar el a lucrat și la nivelul metalimbajului, al reflecției despre limbă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/30/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Un nou început – mult așteptatul? Survolarea mirajului european continuă, vrem în UE cu toată tăria, sîntem oferiți sincer și necondiționat binevoitorilor și atotștiutorilor „frați” de la Bruxelles. Perseverența de care dau dovadă „autocrații” conducători ai destinului nostru politic merită remarcată, păcat că în alte domenii „satul arde și baba se piaptănă”.
Europa promite Chișinăului un nou început Ieri s-a desfășurat reuniunea a XI-a a Consiliului de Cooperare RM-UE. La Bruxelles, delegația RM a fost condusă de premierul Vlad Filat, avându-i alături pe ministrul Afacerilor Externe și Integrării Europene, Iurie Leancă, și pe viceministrul de Externe, Natalia Gherman, desemnată negociator-șef din partea Chișinăului a noului Acord de colaborare cu UE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/29/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Alegeri, Alegeri! În sfîrșit a avut loc și cea de-a doua tentativă de alegere a președintelui, care a eșuat ca și existența sinistră a celor ce joacă în mascarada „De-ale democrației” din Basarabia. Comuniștii au rămas fermi în decizia de a nu vota candidatul „europenașilor”, astfel vom avea bucuria de a asista la noi alegeri anticipate.
Comuniștii se răzbună pe Alianța pentru Integrare Europeană: alegerea președintelui a eșuat Mistuiți de febra electorală comuniștii nu și-au dar votul pentru Marian Lupu, singurul candidat la postul de președinte al R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Morile de vânt ale lui Filat Prim ministrul nostru cel de toate zilele, iubitor de UE, a făcut o mică croazieră în paradisul european de peste Prut. Omul e pus pe fapte mari: acorduri de asociere la forma modernă de sclavie a popoarelor — așa numita UE, întâlniri cu Băsescu — „marele iubitor al românilor și românismului”. Viitorul feeric, spus de la înălțimea persoanelor conducătoare sună bine. Vom citi însă printre rândurile mincinoase și vom vedea adevărata lor față, adevăratele lor scopuri?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/27/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Primatul prostiei din Moldova În Basarabia „salvatorii națiunii” își încordează mușchii în exerciții democratice, relații extraconjugale cu UE, „băi de mulțime” între pensionari din care ies cam șifonați. Totuși așteaptă în joc de glezne firimiturile de la Bruxelles - pe care le vor plăti înzecit, sperînd la integrarea în UE, adică mai exact dezintegrarea noastră ca popor. Acești trădători mustind de prostie, vanitate, sete de putere și josnicie mă duc întotdeauna cu gîndul la versurile lui Eminescu „astă pleavă, ăst gunoi” și îmi pun întrebarea cît mai poate ține această falsitate, această minciună pe care toți o simt însă aproape nimeni nu se ridică împotriva-i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Șeful statului urmează a fi ales la 23 octombrie Parlamentul urmează să aprobe astăzi, în cadrul ședinței plenare, un proiect de hotărâre prin care se stabilește data de 23 octombrie pentru alegerea președintelui țării.
Potrivit Constituției, în cazul în care a intervenit vacanța funcției de președinte al R. Moldova, alegerile pentru un nou președinte se vor organiza în termen de două luni, de la data când a intervenit vacanța funcției. (Jurnal de Chișinău)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Curtea Constituțională, în urma recursului comuniștilor, a declarat legală alegerea lui M. Ghimpu în funcția de președinte al Parlamentului, deci implicit și în cea de președinte interimar al țării. Elogiile nu mai contenesc, peste noapte acest ghimpe e făcut salvatorul națiunii de către presa „națională”. Voi reproduce un articol cu un titlu cel puțin penibil – „Mihai cel Ghimpu” (lipsea calificativul de Sfînt), oare a ajuns peste noapte acest nătăfleață să fie înălțat pe același piedestal, fie el și imaginar sau în glumă, ca și cel pe care stau Ștefan cel Mare sau Mircea cel Bătrîn?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/24/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Toamna schimbărilor Furtuna politică a zguduit scaunele foștilor capi ai țării, Guvernul și-a dat demisia, de la președintele așa-zisului Stat – „eternul” Voronin se așteaptă același lucru. Din păcate „eroii” care îi înlocuiesc sînt aceleași forme fără caracter și fără neam ale politicienilor moderni și cosmopoliți, care ca să mîngîie și mai mult orgoliul UE s-au adunat în turma AIE (Alianța pentru Integrare Europeană).
Schimbarea de macaz în politică ne-a adus alte nume, altă direcție, dar aceeași lichea – politicianul, care nu își va schimba nimic din comportamentul slugarnic față de străini și „inimă de leu” în fața camerelor de luat vederi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/23/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Privind în zare către orizonturi „largi” europene — asta a decis clica politică a partiduțelor „democratice”. Iarăși lăsăm această bucată de Românie pradă străinilor, și acestor ființe abjecte — robii lor — politicienii?
„Declarație privind constituirea Coaliției de guvernare „Alianța pentru Integrare Europeană”
„Partidele democratice care au acces în Parlamentul R. Moldova în urma alegerilor anticipate de la 29 iulie 2009: Partidul Liberal Democrat, Partidul Liberal, Partidul Democrat, Alianța „Moldova Noastră”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/22/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Capul plecat sabia nu-l taie, dar cu umilință lanțu-l încovoaie…” S-a încheiat și penibilul episod al alegerilor anticipate. Cu o prezență de: 58,8% aceste alegeri sînt trîmbițate de către „patrioții” și „europenii” noștri ca un mare succes al opoziției (opoziție care, dacă facem un joc de cuvinte, nu înseamnă nimic mai mult decît o poziție în lanțul veneticului, egală valoric cu cea a comuniștilor), 58,8% nu înseamnă neamul întreg, iar cifrele pot fi cu ușurință falsificate pentru a da nuanța de legalitate „50 plus 1” atît de necesară construcției democratice, Cei ce vor avea de suferit sînt nu doar cei ce au votat, ci și „pasivii”(care nu vor să participe la batjocură și minciună), iar viitorul ne va arăta momentul căderii noastre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Politicuța de zi cu zi
Ancheta făcută de infractor În această „gură de rai” a politicianismului continuă josnicia și minciuna de cea mai joasă speță. Mîncîndu-se ca niște cîini pentru a pune laba pe cea mai mare friptură electorală, toți acești patrioți ai Universului, mai puțin ai României cea unică și Mare, dau marea bătălie pentru viitorul financiar al lor și al copiilor lor.
Paradoxurile sistemului de guvernare democratic din Republica Moldova continuă: după ce a fost prezentată o înregistrare video în care V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>O democrație „de succes” Calificativul „de succes”, are sensul propriu doar pentru cei cîțiva aleși ai sorții, care (mai nou, de vreo cîțiva ani) se pretind aleșii poporului doar în urma unor jocuri murdare și în urma fraudei care, așa cum menționam în articolele anterioare, este votul. „Nu dați porcilor mărgăritare!” – îndemnul rămîne mereu actual și adevărat.
Ce este votul? Oamenii de rînd nu simt pulsul vieții sociale, politice și economice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>„Azi, când patimilor proprii muritorii toți sunt robi,
Gloria-i închipuirea ce o mie de neghiobi
Idolului lor închină, numind mare pe-un pitic
Ce-o beșică e de spumă, într&#39;un secol de nimic.” Mihai Eminescu, Scrisoarea II Pamfletar din obligație Ce partituri mai cîntă potentații zilei în biata și oarba Basarabie? Din păcate, aceleași note false cu iz european sau rusofon, separate de un zid subțire de polietilenă, pe care oamenii de rînd îl văd însă ca pe unul foarte gros de piatră, situîndu-se de o parte sau alta a acestei baricade inexistente, fiind gata să-și dea și viața pentru așa-zisele „cauze nobile” ale celor 2 mari partide citate mai sus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/18/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Republica Moldova de după „revoluție” Ce a mai făcut părintele „moldovenilor și al moldovenismului”? A trecut cu fundul dintr-un fotoliu, cel de președinte al țării, în altul tot de președinte — al parlamentului. Curios însă că le păstrează pe ambele pînă în prezent, deci am putea spune că a suferit o operație de mărire de fund.
Vlad Filat încearcă o mică urechere a „eternului președinte” V. Voronin și îl amenință punîndu-i în față Constituția, crezînd poate că această cărțulie încălcată la fiecare pas de băieții deștepți, o să trezească sentimentul civic în inima „celui mai mare dintre moldoveni”:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/17/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>Această primăvară începuse frumos, mărțișoare la fiecare colț de stradă, lumina călduță a soarelui, primii boboci de floare, ce să mai vorbim – o primăvară de neuitat. Și așa a fost – memorabilă, însă din păcate nu prin frumusețea naturii sau mărțișoarele al căror roșu și alb ducea cu gîndul spre puritate și dragoste, ci prin coastele zdrelite, teatrul ieftin, și încă o dezamăgire trecută în contul sentimentelor românești. Au luat startul în această mascaradă electorală grupul „pseudo-patrioților” și cel al „pseudo-comuniștilor”, de fapt amîndouă grupuri fiind cele ale maniaco-posesivilor, al celor ce vor să domine fiind conștienți de puținătatea lor valorică ca oameni și de lipsa lor acută de intelect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continuitatea spiritului românesc în Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</guid>
      <description>I În 1812 ceea ce s-a patentat politicește ca „Basarabie” era, supt multe raporturi, în condiții de rezistență mai bune decât Moldova de Sus, care, la anexarea din 1775, a devenit o Bucovină.
Erau - data fiind și întinderea mult mai mare a teritoriului - și un număr mai însemnat de boieri, chiar din aceia cari purtau nume cunoscute. Unii dintre dânșii își aveau toată proprietatea rurală aici; alții aveau în Moldova cea nouă rusească partea mai însemnată dintr-însa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/10/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>10 aprilie 2008 Pragul electoral pentru alegerile parlamentare a fost majorat până la 6% Parlamentul a majorat pragul minim de accedere în legislativ a unui partid sau organizație social-politică de la 4 la 6 la sută. Parlamentul a aprobat joi, 10 aprilie, o serie de modificări și completări la Codul electoral, cu votul a 62 de deputați, transmite Info-Prim Neo.
Pragul minim de reprezentare la nivel de 6% a fost susținut de fracțiunile Partidului Comuniștilor și Partidului Popular Creștin-Democrat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Știri din Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/9/stiri-din-basarabia/</guid>
      <description>4 aprilie 2008 Președintele Vladimir Voronin a atenționat NATO asupra necesității rezolvării problemei transnistrene Problema transnistreană alimentează un potențial de insecuritate și instabilitate nu doar pentru teritoriul Republicii Moldova, dar și pentru întreaga regiune, a declarat, joi, Președintele Vladimir Voronin, la Summitul NATO de la la București.
Potrivit serviciului de presă prezidențial, citat de Agenția INFOTAG, Voronin a subliniat că “sînt evidente efectele la scara regională ale acestui conflict, blocajele pe care le creează el pentru procesele de modernizare a Republicii Moldova, precum și interferența problematicii transnistrene cu subiecte actuale de securitate internațională cum ar fi Tratatul FACE, extinderea NATO, sistemele de apărare antirachetă în Europa”; că “Moldova își depune toate eforturile pentru a atrage atenția comunității internaționale asupra situației incerte în ceea ce privește conflictul din regiunea de est a țării care, timp de peste 16 ani, rămîne o zonă de instabilitate ce afectează securitatea regională”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relațiile româno-române sau moștenirea unui act istoric</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/8/relatiile-romano-romane-sau-mostenirea-unui-act-istoric/</guid>
      <description>La 27 martie 1918, organul legislativ din Basarabia – Sfatul Țării – vota unirea acestei îndurerate provincii românești cu regatul România. Acesta era un act istoric care readucea acest teritoriu în spațiul etno-cultural românesc, după o „absență” de mai bine de un secol. O provincie necăjită și complexată care a fost supusă unui adevărat etnocid în cadrul Imperiului Rus, Basarabia, din păcate, nu a beneficiat de cel mai „frățesc” tratament în noua entitate politică.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
