<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010-06 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2010-06/</link>
    <description>Recent content in 2010-06 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2010 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2010-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Iarăși despre frații cei mincinoși de la Roma: „Sacra-Inimă a lui Isus”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/iarasi-despre-fratii-cei-mincinosi-de-la-roma-sacra-inima-a-lui-isus/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/iarasi-despre-fratii-cei-mincinosi-de-la-roma-sacra-inima-a-lui-isus/</guid>
      <description>Se vorbește tot mai mult de unirea Bisericilor Ortodoxe (adică drept-cinstitoare, păstrătoare a adevăratei credințe) cu așa-zisa Biserică Romano-„Catolică” („sobornicească”, „atotcuprinzătoare”). Și nu puțini sunt ai noștri credincioși care nu văd nimic rău în aceasta, căci – nu-i așa? – e mai bună pacea și dragostea decît vrajba și dezbinarea. În paginile revistei noastre s-a tot scris că Biserica Romană nu este altceva decît noua „sinagogă a diavolului”, ea fiind nu doar cu totul eretică, ci satanică pe față.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marginalii despre România creștină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</guid>
      <description>Eu sunt român, tu ești român, noi, cu toții, suntem români! Deci, parcă toate-s în regulă, nu?! Unde mai pui că statisticile cele fudule ale Satanei grăiesc precum că, în România, am fi 87% Creștini Ortodocși, adică, toți aproape, Oșteni ai Dreptei Căi spre Mântuire și Rai!
Ei bine, NU! Pentru că nu ajunge să-ți zici „român”, ca să și fii ROMÂN! Și nu-s destul statisticile, ca să te facă, din nesimțit — cel mai nobil duh al planetei Terra: CREȘTIN!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROTEST!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/protest/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/protest/</guid>
      <description>PROTEST! Din cauză că actualii guvernați nu ascultă de nimic și de nimeni sfidând orice lege… inclusiv cea a logicii, nici un mesaj economic nu poate fi luat în calcul! În acest sens, protestez printr-o banderolă neagră pentru că este evident că se urmărește îngroparea economiei românești! Soluții sunt și încă destul de bune, însă nu sunt ascultate tot așa cum nu au fost ascultate în ultimii 20 de ani!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
