<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010-05 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2010-05/</link>
    <description>Recent content in 2010-05 on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2010 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2010-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Piloții orbi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/pilotii-orbi/</guid>
      <description>Imoralitatea clasei conducătoare românești, care deține „puterea” politică de la 1918 încoace, nu este cea mai gravă crimă a ei. Că s-a furat ca în codru, că s-a distrus burghezia națională în folosul elementelor alogene, că s-a năpăstuit țărănimea, că s-a introdus politicianismul în administrație și învățământ, că s-au deznaționalizat profesiunile libere – toate aceste crime împotriva siguranței statului și toate aceste atentate contra ființei neamului nostru, ar putea – după marea victorie finală – să fie iertate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din serialul „Ei nu sunt doar statui, trăiesc mai vii ca niciodată!”. Astăzi, cuvânt pentru Mihail Kogălniceanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/din-serialul-ei-nu-sunt-doar-statui-traiesc-mai-vii-ca-niciodata-astazi-cuvant-pentru-mihail-kogalniceanu/</guid>
      <description>Citim în dicționar: „KOGĂLNICEANU, MIHAIL (1817-1891): om politic, istoric, scriitor, ziarist și orator” și pricepem că omul a fost prea mare pentru a-l cuprinde o foaie de gazetă. Căci, într-adevăr, nu s-a întîmplat dezastru în veacul al XIX-lea românesc la care tot mai venerabilul să nu fie puitor la cale și căpetenie.
Drept e că a și început de tînăr, numaidecît ce a primit „lumina” în Loja „Atheneul Străinilor” (de la Paris, firește).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
