<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hexaimeron on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/tags/hexaimeron/</link>
    <description>Recent content in Hexaimeron on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/tags/hexaimeron/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cercetare și prejudecată</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/cercetare-si-prejudecata/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;„România a avut o cultură… 1848 a rupt-o!”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;Mircea Vulcănescu&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;I. CÂTEVA ADEVĂRURI PREA DES UITATE&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Despre începuturi&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orice om se naște. Un adevăr de la sine înțeles, dar adesea uitat. Pentru că nașterea înseamnă moștenire. În multe, foarte multe feluri. Mult mai multe decât socotim de obicei. Și asta din pricină că de obicei uităm încă ceva: de câte feluri este nașterea!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Există naștere materială, sau trupească. Există naștere culturală, există naștere duhovnicească. Există și moarte, din toate aceste puncte de vedere. Fie prin dispariție, fie prin trecerea de la ceva la altceva; de pildă, de la o cultură la alta, de la o naționalitate la alta, de la o credință la alta, de la o familie la alta. De obicei, atunci când cineva este părăsit de familia sa, poate fi adoptat de altă familie. A murit pentru una, s-a născut pentru cealaltă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calendarul bisericesc</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/14/calendarul-bisericesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cercetarea noastră în domeniul calendarului se limitează la domeniul bisericesc: Scriptura și Părinții. În Vechiul Testament, despre calendar avem învățătura cuprinsă mai întâi în Cartea Facerii, apoi în legiuirile insuflate de Dumnezeu lui Moise, adică poporului ales. Pentru apariția calendarului, adică a măsurătorii timpului, să reținem că ea aparține mai întâi lui Dumnezeu Însuși, și mai târziu omului:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Și se alese Sith &amp;lt;om&amp;gt; blând, bun și înțelept și drept lui Dumnezeu. Acesta &amp;lt;Stih cu&amp;gt; înțelepciunea sa &lt;i&gt;a pus nume celor șapte planete ale cerului și-a priceput și cum se întoarce cerul&lt;/i&gt;.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
