<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009-07 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/month/2009-07/</link>
    <description>Recent content in 2009-07 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2009 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/month/2009-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pervertirea științei economice – moralitatea sau imoralitatea economiei?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/pervertirea-stintei-economice-moralitatea-sau-imoralitatea-economiei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Încă din timpuri străvechi s-a vorbit despre moralitate și omul moral. Economia, fiind o știință socio-umană, vom problematiza valoarea moralității în știința economică actuală. Dar mai întâi de toate să facem precizarea că științele de orice natură sunt morale. Fie științele exacte, în care bagajul de informație matematică este riguros structurat prin teoreme și alte legități, fie științele umaniste, în care raportarea la om și perspectiva lui de gândire este introdusă în modul de abordare, toate au la bază un sistem de ordonare, de structurare, deci o normă. Această normă funcționează mereu ținând cont de adevăr, de realitatea teoretic normală, și nu de o realitate aplicată, pervertită. Prin urmare – între știința teoretică, care conține adevărul și implicit valorile morale, și știința aplicată, care poate suporta modificări, uneori improprii principiilor de bază teoretice – e o cale lungă, diferența fiind dată de subiectul sau subiecții care aplică această știință.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moartea unui zeu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/moartea-unui-zeu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Michael Jackson a fost un zeu potrivit vremurilor noastre infantile, pedofile, efeminate, bi-sexuate, homosexuale, anemice, înrobite chirurgiei siliconului și industriei chimice alimentare, farmaceutice și celei a detergenților bio-activi. „Jacko” a fost un zeu-zombie auto-clonat, precum Elvis a fost unul clasic-Elin (cu toată obezitatea lui din ultimii ani). În vremea lui Elvis (și a Marylenei Monroe) bărbații erau încă bărbați, femeile femei, megastar-urile făceau plajă în priveliștea muritorilor plătitori de impozite, beau Bourbon (whiskey de porumb) și mîncau salată verde în cantități industriale. (A! – zeii din Palm Springs mergeau pe atunci în Cadillac-uri roz și Jaguar-uri argintii, decapotate, nu în negre sarcofage faraonice pe roți.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evadarea din închisoarea îngerilor căzuți</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/evadarea-din-inchisoarea-ingerilor-cazuti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu vreau în cele ce spun să smintesc pe nimeni. Primul impuls e, de fiecare dată când mă uit în trecut, să regret multe din cele ce le-am făcut și să zic: „Doamne, cum am putut să fiu atât de rătăcit?”… În adolescență, mulțumită bunului Dumnezeu, eram foarte puternic din punct de vedere fizic și aveam și o inteligență peste medie. Îmi plăcea să mă duc la olimpiade de matematică și am avut oarece rezultate, până la faza pe țară. Atunci a apărut mândria: că eu aș fi ceva. Și am început să caut. N-am fost niciodată ateu. Pe vremea aceea simțeam că există ceva, niște forțe… Îmi făcusem o nebunie de religie în capul meu și ajunsesem la un moment dat să cred că eu sunt &lt;i&gt;fiul lui Dumnezeu&lt;/i&gt;, că eu sunt tare de tot…&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contestarea revelației Duhului Sfânt de către gânditorii umaniști</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/contestarea-revelatiei-duhului-sfant-de-catre-ganditorii-umanisti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potrivit învățăturii revelate a Bisericii conținute în Sfânta Scriptură și în Sfânta Tradiție, alcătuirea cosmosului (lumii, universului) văzut ne îngăduie să ne explicăm mișcările planetelor și ale cerului. Deci, potrivit acesteia:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- pământul este (și se află în) &lt;i&gt;centrul universului, nemișcat&lt;/i&gt;;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- în jurul lui se găsesc o serie de sfere (ceruri) ce poartă un corp ceresc numit „planetă”. Acestea sunt concentrice și se rotesc independent de la răsărit la apus cu viteze variabile. În afară de această mișcare simplă circulară, cele șapte ceruri planetare mai au și o mișcare ondulatorie (rectilinie + circulară), ce dă naștere unei traiectorii orbitale de spirală, a cărei amplitudine este limitată de încadrarea în așa numita „bandă” sau sector zodiacal. Astfel putem explica rotația soarelui și a lunii de exemplu, formarea anotimpurilor;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>N-am descoperit America!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/n-am-descoperit-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dacă i-ai spune unui tânăr că America reprezintă și altceva decât Hollywood, Elvis, Michael Jackson, bluejeans, Coca-Cola, muzică, automobile, zgârie-nori, ar ridica din umeri. Orice ar fi, Statele Unite ale Americii înseamnă în primul rând pentru cei mai mulți, tineri sau mai puțini tineri, un model al libertății, al democrației, tentația unui nivel de trai ce pare coborât direct de pe ecranele hollywoodiene. Orice se întâmplă în lume se raportează la țara care l-a avut ca prim președinte pe George Washington, culmea, un adept al izolaționismului. Până și eterata Uniune Europeană a apărut tot ca un fel de replică la federația care a dominat lumea occidentală de după cel de al doilea război mondial, iar în momentul de față se pretinde hegemon al universului. Atât de mult s-a impus în subconștientul colectiv că America (prin aceasta înțelegându-se mai întotdeauna Statele Unite) reprezintă modelul, dovada irefutabilă a oricărei argumentații, încât dacă îi atragi cuiva atenția că s-a greșit într-o chestiune, îți va replica senin: și în America este la fel! Nimeni nu analizează fondul problemei conform unei scări axiologice încă valabilă în lume - dacă nu creștine, măcar morală - ci mai toți se raportează la: se practică și în „State” ori, mai nou, și în „Uniune”!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Antipa de la Calapodești nu are casă în patria sa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-antipa-de-la-calapodesti-nu-are-casa-in-patria-sa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La prima vedere, Calapodeșstiul nu se deosebește cu nimic de satele din jur. Un sat, un cătun din județul Bacău, cu câteva case risipite pe dealuri. De altfel, ori că o apuci înspre Calapodești dinspre Dealul Morii ori dinspre Vultureni-Lichitișeni, la un moment dat constați că satele acestea sunt formate mai degrabă din câteva zeci de case aruncate pe vârful unui deal sau de vreo duzină de locuințe omenești pitite undeva în fundul vreunei văioage. Rari sunt prin zonă și tinerii. Majoritatea celor care sprijină casele sunt bătrânii. Sau poate că de fapt casele se sprijină pe ei, dar aceasta e o altă poveste. După cum mărturisea un preot, sunt ani când într-un sat nu are loc nici un botez. Înmormântări sunt însă 2-3 pe an. Dealurile din jurul Calapodeștiului par încremenite într-o liniște patriarhală care nu pare tulburată nici de vomitivele televiziunilor de scandal, de senzațional în direct, nici de normele Uniunii Europene care nu fac nici o brânză mai gustoasă sau mai sănătoasă, dar se perpelesc amarnic de grija ciobanului român. În Calapodești, &lt;si&gt;axis mundi&lt;/si&gt; a rămas Biserica. O biserică în curtea căreia s-au adunat de sărbătoarea Sfinților Români un număr de credincioși care aproape că depășea numărul locuitorilor din sat. Ce să-i fi adus în sătucul de la marginea lumii, în Calapodeștiul patriarhal, izolat și cuminte?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/cuvint-la-casatorie-al-sfantului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Despre vorba Apostolului:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0 fst-italic&#34;&gt;„Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Însă mai fericită ar fi dacă ar rămîne cum este.”&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;footer class=&#34;blockquote-footer&#34;&gt;1 Corinteni 7:39, 40&lt;/footer&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;În altă zi, Fericitul Pavel ne așeză legea despre căsătorie și drepturile ei, scriind și zicînd așa către Corinteni: &lt;i&gt;Iar pentru care mi-ați scris, bine este omului să nu se atingă de femeie. Iar din pricina prea-curviei, fiecare să-și aibă femeia sa, și fiecare să-și aibă bărbatul său&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;1 Corinteni&lt;/i&gt; 7:1, 2). De aceea am spus și eu tot ce era de trebuință pentru înțelegerea acestor cuvinte. Dar este nevoie să vorbesc cu voi iarăși despre același lucru, fiindcă și astăzi, același Sfînt Apostol Pavel pomenește de dînsul. Și l-ați auzit pe el strigînd și zicînd: &lt;i&gt;Femeia este legată prin lege atîta vreme cît trăiește bărbatul ei. Iar dacă bărbatul ei va muri, este liberă să se mărite cu cine vrea, numai întru Domnul. Dar mai fericită este de va rămîne așa, după părerea mea. Și socotesc că și eu am Duhul lui Dumnezeu&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Corinteni&lt;/i&gt; 7:39,40).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ne vom întoarce într-o zi</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/ne-vom-intoarce-intr-o-zi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi,&lt;br&gt;&#xA;Ne vom întoarce neapărat.&lt;br&gt;&#xA;Vor fi apusuri aurii,&lt;br&gt;&#xA;Cum au mai fost când am plecat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce neapărat,&lt;br&gt;&#xA;Cum apele se-ntorc din nori,&lt;br&gt;&#xA;Sau cum se-ntoarce, tremurat,&lt;br&gt;&#xA;Pierdutul cântec, pe viori.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce într-o zi&lt;br&gt;&#xA;Și cei de azi, cu pașii grei,&lt;br&gt;&#xA;Nu ne-or vedea, nu ne-or simți,&lt;br&gt;&#xA;Cum vom intra încet în ei.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ne vom întoarce ca un fum,&lt;br&gt;&#xA;Ușori, ținându-ne de mâini,&lt;br&gt;&#xA;Toți cei de ieri în cei de-acum,&lt;br&gt;&#xA;Cum trec fântânile-n fântâni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Îndreptar de hoție publică</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/indreptar-de-hotie-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Impresia românului despre omul politic este că fură. Cu toții avem impresia că Parlamentul este o cloacă de hoți și că mai toți cei din Guvern sunt puși pe căpătuială. Nimic mai fals! În România mai sunt și alte categorii de politicieni. Spre exemplu, cei care au furat înainte de a intra în politică și cei care urmează să fure de acum încolo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cel mai recent raport al Transparency International în legătură cu percepția corupției în țările UE, situează România pe primul loc în rândul statelor cu încredere scăzută în parlamentari. Aproape o treime dintre români (33%) consideră Parlamentul o instituție coruptă, la rând venind, apoi, justiția (18%), partidele politice (17%), funcționarii publici și demnitarii (15%), domeniul privat (13%) și, pe ultimul loc, presa (4%). Dimpotrivă însă, tocmai pe presă dau vina pentru imaginea publică nefavorabilă vicepreședintele Camerei Deputaților, Ioan Oltean (PD-L), sau chestorul Senatului, Ioan Chelaru (PSD), care recunosc că au și unii colegi certați cu justiția. Președinta Camerei, Roberta Anastase, speră ca, prin eliminarea privilegiilor parlamentarilor, aceștia să-și găsească un statut mai demn în percepția populară. Alți cetățeni europeni care cred că reprezentanții lor în forul legislativ sunt corupți sunt lituanienii și bulgarii, la polul opus situându-se elvețienii, austriecii și islandezii.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunismul de ieri, integrarea de azi – U.E. egal Republica Socialistă Europa</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/comunismul-de-ieri-integrarea-de-azi-u-e-egal-republica-socialista-europa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unii mai… „pistruiați” afirmă adesea că „ceilalți”, cei cu „crucea în sân”, n-au înțeles nimic din istorie. Și, din nefericire cam au dreptate. De exemplu, câți s-au sesizat cu privire la „coincidența” dintre denumirea (și nu numai) fostului bloc sovietic: „Uniunea Sovietică” și a actualului bloc european: „Uniunea Europeană”. Sau că asasinii țarului Mucenic Nicolae al II-lea se numeau COMISARI sovietici, iar zapciii U.E. tot COMISARI, însă EUROPENI (ca și cum cei „sovietici”, n-ar fi fost și ei „europeni”). Nu mai vorbim de „stea”, care a trecut de pe drapelul roșu pe cel albastru, ambele stele (sau mai bine zis ACEEAȘI) fiind prezente în „bisericile” sataniste și în lojele masonice. Cine nu-și amintește de congresele C.C. ale P.C.R. și că pentru anumite privilegii se cerea să fii MEMBRU DE PARTID? Dar câți își dau seama că, la o altă scară, întrunirile reprezentanților țărilor MEMBRE ale actualului socialism european înseamnă același lucru cu acele congrese sau că de privilegiile LIBERTĂțII EUROPENE vor beneficia doar CETĂțENII EUROPENI. Nu era la fel și în comunism? Nu trebuia să te INTEGREZI ca să fii LIBER? Nu trebuia să te lepezi de PUTREGAIUL BURGHEZ, pentru a te bucura de DREPTURI SOCIALE, precum astăzi trebuie să renunți la PRINCIPIILE CREȘTINE pentru a nu fi huiduit? Nu vede nimeni că, în viziunea politică U.E. și a omului contemporan, actualii contestatari ai ordinii europene, tradiționaliștii, sunt foștii DUȘMANI AI POPORULUI? Sau că, în ultima instanță, CARNETUL DE MEMBRU a fost înlocuit cu IDENTITY CARD și cu PAȘAPORTUL EUROPEAN?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sfântul Marcu Evghenicul – un model pentru dialogul teologic contemporan cu occidentul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/sfantul-marcu-evghenicul-un-model-pentru-dialogul-teologic-contemporan-cu-occidentul/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;ECUMENISM&lt;br&gt;&#xA;naștere, așteptări, dezmințiri&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În noua perioadă istorică pe care o parcurgem, perioadă marcată de variate dialoguri inter-creștine și ecumenice pe marginea tratativelor care au loc în sectoarele bisericești, când ecumenismul este lăudat sau suportă o serioasă critică, dând naștere la nemulțumiri și diviziune în sânul Bisericii, pentru că desconsideră principii de bază în ceea ce privește dogma și morala, principii pe care le sacrifică pe așa-numitul altar al „coexistenței în diversitate”, avem nevoie mai mult ca oricând de experiența și de îndrumarea chipurilor ecumenice (sobornicești) ale Bisericii. Un astfel de chip este și Sfântul Marcu Evghenicul, a cărui teologie (pe care a învățat-o de la urmașii Sfântul Grigorie Palama) și a cărui purtare la falsul Sinod de la Ferrara-Florența, unde a avut un rol de protagonist, are o deosebită importanță și astăzi. Desigur, dat fiind și faptul că Sfântul Cuvios Atanasie din Paros îl numește „un alt Vasile, Atanasie sau Chiril al acelei vremi”&lt;a id=&#34;note_2&#34; href=&#34;#note_def_2&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, pentru că pregătirea sa teologică era atât de vastă, pe cât era și cuvioșia sa, la Sinodul de la Ferrara-Florența el a reprezentat trei patriarhi: al Alexandriei, al Ierusalimului și al Antiohiei. Faptul că era un profund teolog a mărturisit-o și adversarul său la sinodul mai sus amintit, Visarion al Niceei, care l-a caracterizat „cu adevărat prea înțelept și teolog desăvârșit”&lt;a id=&#34;note_3&#34; href=&#34;#note_def_3&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 11/01.06.2009 – 15.06.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Cotidianul: Haromszek, nr. 5691 - 02.06.2009&lt;br&gt;&#xA;Sogor Csaba în Trei Scaune. A-i da un sens solidarității&lt;br&gt;&#xA;Farkas Reka&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alegerile de duminică reprezintă o nouă posibilitate pentru maghiarime. Cei care rămân acasă încă mai deplâng Trianonul și îi favorizează pe cei care nu sunt dispuși să recunoască drepturile maghiarimii. Duminică, vom vota și în interesul maghiarilor din Voivodina și Ucraina Subcarpatică, deocamdată rămași în afara Uniunii Europene, și în același timp trebuie să dovedim și că solidaritatea își are rostul - a declarat ieri, la Sfântu Gheorghe, Sogor Csaba, candidatul la europarlamentare, al treilea pe Lista Solidarității Maghiare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Politicuța de zi cu zi&lt;br&gt;&#xA;Ancheta făcută de infractor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În această „gură de rai” a politicianismului continuă josnicia și minciuna de cea mai joasă speță. Mîncîndu-se ca niște cîini pentru a pune laba pe cea mai mare friptură electorală, toți acești patrioți ai Universului, mai puțin ai României cea unică și Mare, dau marea bătălie pentru viitorul financiar al lor și al copiilor lor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Paradoxurile sistemului de guvernare democratic din Republica Moldova continuă: după ce a fost prezentată o înregistrare video în care V. țurcanu dădea indicațiile referitoare la cum trebuie să fie agățat drapelul UE și al României, tot el e șeful comisiei pentru anchetarea evenimentelor din 7 aprilie, după cum citim:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la „Vechea” Ordine Mondială la „Noua” Ordine Mondială</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/21/de-la-vechea-ordine-mondiala-la-noua-ordine-mondiala/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Manualele școlare - călăuză către omul nou&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În trecut, politica Imperiului Otoman prevedea ca anual efectivele instituțiilor sale militare să fie împrospătate cu copii din țările creștine. Cărora - schimbându-li-se identitatea, religia și moravurile — erau crescuți potrivit legilor turcești, primind un nume nou și deopotrivă credință și educație musulmană. Neștiind unde s-a născut, ce nume a primit la botez, ce credință mărturiseau strămoșii, copilul creștea văzând în persoana păgînului binefăcătorul absolut, și își punea recunoscător trupul și sufletul în slujba împărăției, fără a bănui că se jertfește pentru o putere care i-a îngenunchiat neamul. La fel - dar la o altă scară, cu metode diferite și mult mai eficiente - comunismul — despărțindu-l pe copil de valorile naționale și religioase, în speță creștine - a practicat oarecum aceeași politică. Însă potrivit Sfântului Mărturisitor Valeriu Gafencu — care, prevăzând căderea comunismului, se întreba cu ce va fi înlocuit - comunismul a fost doar o etapă dintr-un plan stabilit dinainte, un pas spre &lt;i&gt;altceva&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sunt oportune tichetele de vacanță?</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sunt-oportune-tichetele-de-vacanta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ciuda tuturor dificultăților economice, frumusețea lunii iunie nu poate să nu ne facă să ne gândim dacă și unde mergem în vacanță. Tocmai din acest motiv, ar trebui să vedem cât de utile sunt tichetele de vacanță și cât de oportun este momentul implementării acestei măsuri publice. Măsura are ca scop întărirea sectorului turistic și a domeniilor conexe, revitalizarea regiunilor „întârziate” din perspectiva dezvoltării sociale și economice și nu în ultimul rând scoaterea la lumină a economiei gri din aceste domenii, operațiunile financiare dintre angajatori – emitenți – partenerii afiliați (aceștia din urmă fiind unitățile și structurile de turism autorizate de Ministerul Turismului prin licențe de turism sau certificate de clasificare – operatori de turism, hoteluri și pensiuni, unități de tratament balnear) desfășurându-se exclusiv, potrivit legii, numai prin intermediul sistemului bancar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce am ales Ortodoxia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/de-ce-am-ales-ortodoxia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Întâlnirea noastră are loc întrucât simt nevoia să dau mărturie despre felul în care Hristos vrea să îi cheme la el pe cei care au fost înșelați de diferite religii sau practici spirituale neortodoxe. Tema – De la zeița morții la Împăratul Vieții – se datorează faptului că am fost un închinător al lui Kali, Zeița morții, și am ajuns să cred în Hristos, Fiul lui Dumnezeu, așa cum Îl mărturisește Biserica Ortodoxă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consensul Sfinților Părinți și scriitori bisericești asupra geocentrismului (I)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/consensul-sfintilor-parinti-si-scriitori-bisericesti-asupra-geocentrismului/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Sfântul Ambrozie cel Mare&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;„De bună seamă el s-a învrednicit a fi un bărbat în stare să oprească curgerea râului, și care să poată spune: „&lt;i&gt;Stai soare&lt;/i&gt;” &lt;i&gt;și să întârzie noaptea lungind ziua&lt;/i&gt;, ca să fie mărturie biruinței sale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De ce? Iată, o binecuvântare ce nu i s-a dat lui Moise, ci doar acela singur a fost ales să conducă poporul în tărâmul făgăduinței. Așa om a fost, mare în minunile pe care le-a făcut cu credința, mare și în biruințele sale. Lucrările lui Moise au fost mai înalte, ale lui (Iisus al lui Navi) au adus mai mari reușite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuvînt la căsătorie al Sfîntului Ioan Gură de Aur</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/cuvint-la-casatorie-al-sfintului-ioan-gura-de-aur/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;alert alert-author-info&#34;&gt;Vedem bine că una dintre bolile cele mai grele ale lumii de azi este destrămarea familiei creștine. Răstimpul dintre cununie și despărțire se scurtează tot mai mult. Vedem aceasta, dar nu cunoaștem pricina. Iar pricina este că cei ce se căsătoresc o fac dintr-o pornire mai mult sau mai puțin păcătoasă și spre un scop greșit. Căci cine să ne învețe? Părinții noștri după trup? Ei înșiși sînt adeseori despărțiți sau ca și despărțiți. Și aproape întotdeauna neștiutori. Părinții după duh, adică preoții? De cele mai multe ori, aceștia cunună pe oricine și oricum, chipurile ca „tinerii să nu trăiască în curvie”, iar astfel nu fac decît să consfințească curvia „cu acte”. (Zicînd acestea, nu judecăm pe nimeni, ci doar luăm în seamă o stare de fapt.) Și atunci cine să ne sfătuiască? Cine altul decît Părintele și Învățătorul tuturor, Hristos-Dumnezeu, Care grăiește și învață prin aleșii Săi! Iată mai jos ce zice, de pildă, Sfîntul Ioan Hrisostomul, vorbind, în urma lui Pavel, despre rostul și scopul căsătoriei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balada clopotarului din stele</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/balada-clopotarului-din-stele/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/balada-clopotarului-din-stele/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A plecat moțul cu gloata.&lt;br&gt;&#xA;Pumnii-s tari și pașii grei,&lt;br&gt;&#xA;parcă toată Detunata&lt;br&gt;&#xA;l-a-mbrăcat în piatra ei.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A plecat moțul la țară&lt;br&gt;&#xA;și tot vine-n drumul lui,&lt;br&gt;&#xA;nu farină ca să ceară&lt;br&gt;&#xA;și nici milă nimănui.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A plecat moțul și mere&lt;br&gt;&#xA;și tot crește la răscruci,&lt;br&gt;&#xA;nu cu cercuri și ciubere,&lt;br&gt;&#xA;ci cu furci și cu măciuci.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nu cerșind din poartă-n poartă,&lt;br&gt;&#xA;nici flămând din loc în loc,&lt;br&gt;&#xA;ci cu umblet ce nu iartă&lt;br&gt;&#xA;în cumplite-opinci de foc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moartea Europei – o civilizație adormită se stinge încet</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/moartea-europei-o-civilizatie-adormita-se-stinge-incet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Cu multe secole în urmă, un continent minunat domina întreaga planetă prin profunzimea culturii. Oamenii de acolo erau creștini, unii mergeau la Biserică, altora doar le plăcea să creadă că sunt credincioși. Oricum, erau simpatici. Practic, întreaga moștenire a lumii de astăzi o datorăm locuitorilor acelui continent: Europa.” Astfel ar putea suna o lecție de istorie peste câteva secole. Europa este în pericol de dispariție ca identitate, iar semnele se văd pretutindeni. Europa urmează să fie privită din viitor precum Atlantida. Unora nici nu le va veni să creadă că a existat. Alții o vor căuta, dar nu o vor găsi niciodată.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sinaxa clericilor și monahilor ortodocși din Grecia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/sinaxa-clericilor-si-monahilor-ortodocsi-din-grecia/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;MĂRTURISIREA DE CREDINțĂ ÎMPOTRIVA ECUMENISMULUI&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3&gt;FACTORII BISERICEȘTI PARTICIPANțI LA IRESPONSABILITATEA ECUMENISTĂ ZDRUNCINĂ POPORUL ȘI DUC LA DIVIZARE ȘI SCHISMĂ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Un text de mărturisire a credinței împotriva ecumenismului a fost redactat și semnat de clericii și monahii ortodocși în timpul unei sinaxe din Volos în aprilie. Textul este înaintat Sfintelor Mitropolii în scopul semnării mărturisirii de către Înalt Prea-Sfințiții Mitropoliți. Mărturisirea de Credință a fost deja semnată de către unii Mitropoliți (de Pireu, de Kithira și de Etoloakarnania), Stareți ai Sfintelor Mănăstiri, Monahi, Clerici, Teologi, reprezentanți ai Corporațiilor Creștin-Ortodoxe. Textul este minuțios și atent, probat teologic, revelator pentru apostazia ortodocșilor ecumeniști de la Credința și Predania Ortodoxă a Părinților. Ecumeniștii ortodocși – se semnalează în Mărturisirea de Credință, atrag o parte din Turma Ortodoxă în înșelare (rătăcire), cultivă îndoiala și îi clatină pe mulți, conducându-i la divizare și la schismă. De aceea, „cei care se mișcă în această iresponsabilitate ecumenistă, orice poziție ar deține în Organismul Ecleziastic, se opun Predaniei Sfinților noștri și, în consecință, se află în opoziție cu ei. Din acest motiv, poziția lor trebuie să fie osândită și respinsă de către întregul Ierarhiei și al poporului credincios.” Textul complet al Mărturisirii de Credință (împreună cu semnăturile) este acesta:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traduceri din presa de limbă maghiară din România. Revista presei maghiare Nr. 10/15.05.2009 – 31.05.2009</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/traduceri-din-presa-maghiara-revista-presei-maghiare/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Publicația săptămânală:&lt;br&gt;&#xA;Szekely hirmondo, nr. 19 - 15 - 21.05.2009&lt;br&gt;&#xA;Și Tokesa a atras atenția asupra programului guvernamental secret.&lt;br&gt;&#xA;Vin moldovenii în Trei Scaune?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tokes Laszlo, președintele ICNMT, a atras atenția asupra modificării, cu sprijin din partea statului, a procentelor etnice de pe Pământul Secuiesc. Episcopul susține că există un program guvernamental secret, care urmărește colonizarea cetățenilor moldoveni pe teritorii locuite de maghiari. Politicienii și analiștii politici tratează însă cu prudență această problemă.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarabia noastră, cea de totdeauna</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/basarabia-noastra-cea-de-totdeauna/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;O democrație „de succes”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Calificativul „de succes”, are sensul propriu doar pentru cei cîțiva aleși ai sorții, care (mai nou, de vreo cîțiva ani) se pretind aleșii poporului doar în urma unor jocuri murdare și în urma fraudei care, așa cum menționam în articolele anterioare, este votul. „Nu dați porcilor mărgăritare!” – îndemnul rămîne mereu actual și adevărat.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;Ce este votul?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oamenii de rînd nu simt pulsul vieții sociale, politice și economice. Ei nu au cunoștințele necesare de istorie, relații internaționale, economie etc. pentru a diferenția curentul politic distructiv de cel ce aduce prosperitatea. Ei nu sînt decît niște marionete în mîinile manipulatorilor, care le storc votul prin cele mai penibile, dar totodată rodnice metode. Un stat care se pretinde național trebuie să fie guvernat între 2 mari coordonate: tradiția poporului, care singură își creează legile ei organice, și patriotismul, în care binele comun prevalează asupra interesului personal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>În criză sau în recesiune? – cum trebuie privită problema</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/20/in-criza-sau-in-recesiune-cum-trebuie-privita-problema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criza economică descrie o stare de dereglare a economiei, expresie a încălcării unor corelații necesare desfășurării activității economice. Momentul declanșării ei marchează și momentul începerii unor schimbări calitative ale economiei pentru o nouă fază ascendentă a activității economice. În general, economiilor de piață le sunt caracteristice crize ciclice de supraproducție, constând într-o ofertă mai mare decât cererea, bunurile produse neavând cumpărători, fapt care îi obligă pe ofertanți să reducă producția.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
