<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Document on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/document/</link>
    <description>Recent content in Document on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2010 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/document/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>13 iunie 1925 - Nunta Căpitanului Corneliu Zelea Codreanu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/nunta-capitanului-corneliu-zelea-codreanu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/nunta-capitanului-corneliu-zelea-codreanu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„La 13 iunie, am plecat la Focșani cu mama mea, tatăl meu, frații, surorile, mireasa și socrii. Ajunși acolo, am fost găzduiți de Generalul Macridescu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acolo a venit, seara, comitetul de organizare al nunții și ne-a spus că totul este aranjat și că, din celelalte orașe, sosiseră peste 30.000 oameni, care fuseseră încartiruiți cu toții și că vor mai sosi în timpul nopții. Că toată lumea din Focșani primește cu plăcere să găzduiască pe oaspeți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cum să maghiarizăm numele de familie”</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/3/cum-sa-maghiarizam-numele-de-familie/</guid>
      <description>&lt;strong class=&#34;fst-italic&#34;&gt;Este un document în care Simon Telkes, președintele Societății centrale de maghiarizare a numelui în anul 1898, indică la nivel instituțional și particular, modalitatea de maghiarizare a numelor românești, ale cărei consecințe le trăim și acum.&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;h3&gt;I. Numele maghiar&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Așa cum, prin botez, creștinul devine membru al comunității creștine, tot așa, prin maghiarizarea numelui de familie, prin botez național, cel cu nume străin este primit în societatea maghiară, în rândurile adevăraților fii ai națiunii. Acest botez, acest crez este, din punctul de vedere social și național, mult mai important decât botezul religios, care nu dă decât un prenume și aduce adepți numai religiei, pe când maghiarizarea numelui de familie îl face maghiar și astfel ne mărește încrederea reciprocă și ne face egali întraolaltă, maghiarizarea numelui având, prin urmare, un mare rol etic în consolidarea și unificarea națiunii noastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studiu asupra francmasoneriei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/studiu-asupra-francmasoneriei/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Întocmit de Î.P.S. Mitropolit Dr. Nicolae al Ardealului și votat de Sfântul Sinod în ședința sa de la 11 Martie 1937&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;Ce este Francmasoneria?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Francmasoneria este o societate secretă, răspândită azi în lumea întreagă, pretinzând a avea un scop filosofic și umanitarist”. Nu vom începe prin a da o definiție completă a Francmasoneriei, ci vom arăta pe rând originile, organizația și diferitele ei aspecte, rezumându-le la sfârșit într-o definiție.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3&gt;1. Începuturile Francmasoneriei&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Începuturile Francmasoneriei formează un subiect de interminabile discuții. În forma de astăzi ea există din 1717, când 4 loji engleze s-au întrunit la Londra și au format Marea Lojă a Angliei.&lt;br&gt;&#xA;La 1723 Andersen întocmi Constituțiunile acestei organizații pe baza Constituției mai vechi a lojilor de zidari din Anglia. (Aceste loji de zidari rămăseseră cu timpul numai cu numele de zidari, în ele intrau orice fel de oameni.) Constituțiunile lui Andersen sunt legea fundamentală a Francmasoneriei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
