<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/adrian-botez/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@axaneamului.ro (AXA)</managingEditor>
    <webMaster>contact@axaneamului.ro (AXA)</webMaster>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2010 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/adrian-botez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Să nădăjduim, in ciuda diavolului…!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sa-nadajduim-in-ciuda-diavolului/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 11:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/42/sa-nadajduim-in-ciuda-diavolului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Priveam, la televizor, marți dimineața (29 iunie 2010), pe la ora 11, două,„seturi” de imagini:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Pe de o parte, în josul ecranului, parlamentarii (cică „români”!) se păruiau pentru „buricul pământului”: CINE SĂ FIE DIRECTOR LA SRR ȘI LA SRTV! După ce oftaseră satisfăcuți, în urma votului UNANIM!, prin care tăiaseră gâtul bugetarilor, prin reducerea salariilor cu 25% și „săltarea” TVA-ului, de la 19 la 24% - mai apoi, Sebastianul Vlădesc&#39; al Finanțelor glumea și se hlizea, libidinos și slinos, cu ziariștii, într-o conferință de presă (măcelarul cu măcelăriții!) - de-ți era mai mare greața!!! (după care, parlamentarii s-au păruit pentru &lt;strong&gt;&lt;i&gt;cine să facă parte din „grupul de prietenie cu Republica Iraq”&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, pentru care &lt;strong&gt;&lt;i&gt;„prietenie”&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, „domniile lor idioții” suplimentează, an de an, trupele de slugoi, aserviți crimei ambulante, care sunt SUA! — &lt;strong&gt;DEMENȚĂ TOTALĂ, DESĂVÂRȘITĂ!&lt;/strong&gt;);&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunismul liberal,</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 03:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu e pentru prima oară când remarc că, de fapt, comunismul agresiv n-a fost inventat de epoca modernă, ci doar perfecționat, după Revoluția Franceză din 1789, de către „maeștrii” iluminato-liberalo-burghezi. Totdeauna, de când e lumea-lume, mai ales de când, vorba lui Rousseau, s-a trezit unul să înconjoare o bucată de pământ cu sârmă/sfoară și să proclame: &lt;i&gt;„Asta e a mea! Feri, că dau cu parul”&lt;/i&gt; — șmecherii, numiți eleganto-savant: „conducători/cârmuitori/diriguitori de popoare”, au avut tendința cinică de a transforma neamuri dăruite de Dumnezeu, blânde și la locul lor, cu foarte diverse ocupații și gânduri în gloate stupide și nivelate pe creier, pe care să le manipuleze/cârmească/diriguiască într-o sigură direcție: „stupiditatea orientată politic”, adică prostirea cu rost și folos — atât de necesară unei „guvernări” (a se citi,„pre limba” cronicarului: „beliri a șapte piei de pre om”!) liniștito-confortabile și foarte rentabile, pentru o mână de șmenari obraznici (dar, precum se știe, &lt;i&gt;„obraznicul mănâncă praznicul”&lt;/i&gt;!). Conta extrem de puțin dacă acești șmecheri aveau în fruntea lor regi, împărați, președinți (excepție au făcut doar voievozii Răsăritului Sud-European, mai cu seamă ai celui valah - care și-au scuipat, țărănește-ciobănește, în palme, și s-au apucat, din pragul gospodăriei/mocșei/moșiei de Neam, de hăcuit oștirile fără număr ale musulmanilor lacom-năvălitori - devenind ei, voievozii, poate fără să vrea, dar poate luminați fiind de Însuși Hristos - însă asta-i treaba lui Dumnezeu, nu a noastră - autentici „aleși ai Domnului”, „AUTENTICI ȘI BUNI PĂSTORI DE NEAM CU MISIUNE SFÂNTĂ!… misiunea de a-l apăra/păstra, în inimile europenilor, pe Hristos Mântuitorul/Luminătorul Întregii Lumi!) … treaba lor tot &lt;i&gt;„șmenăreală”&lt;/i&gt; și &lt;i&gt;„fraiereală de mase prostite”&lt;/i&gt; se chema. Iar propaganda, că se făcea peste gard, din uliță, prin pristavi năimiți cu ziua… - sau prin televiziune…, tot metodă de obținere a oribil de monotone/„comuniste”/orbite/paralizate la creier „gloate”, din onorabile și vii „neamuri”, era… Poate să fi fost oarece diferențe la subtilitatea „procesului în desfășurare”, dar rezultatul final tot tâmpirea „globală” a fost și rămâne: masiva tâmpire sclavagistă, masiva tâmpire feudală, masiva tâmpire burghezo-îmborțoșată de bani și ipocrizie/minciuni, masiva tâmpire comunisto-bolșevico-stalinistă (ipocrizie/minciună tot pentru sporirea „burții” de bani, firește!). Hristos-Dumnezeu a cam fost lăsat pe-afară, prin frigul uitării/părăsirii, în toate așa-zisele &lt;i&gt;„orânduiri ale politichiei”&lt;/i&gt; șmenarilor omenirii. Nimic, dar ABSOLUT NIMIC, din sfintele învățături ale blândului nazarinean, n-a fost aplicat de omenirea condusă de acești șmenari politici; ci doar criminal distorsionată a fost învățătura hristică, spre folosul păcălicilor - că se numeau ei „cruciați”, sau „descoperitori de lumi”, sau „bush-mani”/neo-cruciați. Doar crimă și hoție, (ATENT ȘI DIN VREME) PLANIFICATE!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marginalii despre România creștină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu sunt român, tu ești român, noi, cu toții, suntem români! Deci, parcă toate-s în regulă, nu?! Unde mai pui că statisticile cele fudule ale Satanei grăiesc precum că, în România, am fi 87% Creștini Ortodocși, adică, toți aproape, Oșteni ai Dreptei Căi spre Mântuire și Rai!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei bine, NU! Pentru că nu ajunge să-ți zici „român”, ca să și fii ROMÂN! Și nu-s destul statisticile, ca să te facă, din nesimțit — cel mai nobil duh al planetei Terra: CREȘTIN!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum poți deveni antisemit… și anticomunist!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu fac parte din generația Agnira-Botorca sau a lui „&lt;i&gt;Stalin și poporul rus/Libertate ne-au adus!&lt;/i&gt;” Nu. Mai curând, aparțin generației naive, a lui „&lt;i&gt;Petre, Otto și cu Feri/Se-ntâlniră-n miezul verii/Într-o tabără, la mare./Zece ani au fiecare…&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despre părinții comunismului am învățat mult după ce am fost făcut pionier… Prin liceu, timid, am încercat să-i citesc pe Karl Marx și Friedrich Engels… dar n-a ieșit nicio brânză: erau grozav de plicticoși! Nu zic că n-avea dreptate Marx, cu sărăcia cumplită a proletarilor irlandezi… dar eu voiam și-oleacă de… „stil”. Deh, mentalitate mic-burgheză…. Abia când, după 1989, bibliotecarele azvârleau, cu grămada, din rafturi, volumele „&lt;i&gt;părinților comunismului&lt;/i&gt;”, am putut să pun, și eu, mâna, pe cele trei volume din &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Capitalul&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, și să-l citesc, din scoarță în scoarță, în tihnă. Oricum, muzica și versurile &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Internaționalei&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; („&lt;i&gt;Sculați, voi, oropsiți, ai vieții, / Voi, osândiți la foame, sus! / Să fiarbă-n inimi răzvrătirera, / Să-nceapă-al lumii vechi apus!&lt;/i&gt;”… — și mama îmi povestise despre „&lt;strong&gt;sfârșitul lumii&lt;/strong&gt;”, tatăl meu și unchii mei îmi povestiseră despre iadul mizeriei din pușcării și tranșee… — în alimentarele anilor &#39;60 existau de toate, și foarte ieftin! — &lt;strong&gt;deci mă revolta mizeria altora, din alte părți!&lt;/strong&gt; — la 10 ani ești înflăcărat prea tare, ca să mai iei aminte la „&lt;i&gt;factorii care au determinat războaiele și pușcăriile&lt;/i&gt;” — le amestecam binișor — așa că… ce importanță mai avea dacă lumea apunea de la apus sau de la răsărit… bine că apunea, cum se spunea la &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Sfânta Scriptură&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;!) — muzica și versurile Internaționalei, vă mărturisesc sincer, mi-au plăcut, m-au impresionat și chiar înflăcărat infinit mai mult decât manelele și rock-ul de azi!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eliberarea de păcat. Libertate prin martiriu!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Blaga spunea, în &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Spațiul mioritic&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, că românii au boicotat istoria aproape două milenii. Dar, cel puțin, s-au refugiat în SFINȚENIE - în bisericuțele de lemn și în pădurile-biserici, pădurile-temple. În CREDINȚĂ. În &lt;strong&gt;ORTODOXĂ CREDINȚĂ&lt;/strong&gt; – adică Dreaptă Credință… încă înainte de 1054.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Azi, însă, românii nu boicotează doar istoria, ci-și boicotează însăși ființa profundă – SUFLETUL/SPIRITUL/DUHUL ORTODOX. &lt;strong&gt;Își boicotează LIBERTATEA, pe care Dumnezeu a dat-o OMULUI, încă din Paradis, ca har! Iar când a căzut din Paradis - LIBERTATEA DE A RESPINGE PĂCATUL, DE A REFUZA SCLAVIA SATANEI!!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recviem pentru un președinte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;blockquote&#34;&gt;&#xA;  &lt;p class=&#34;mb-0&#34;&gt;A CĂZUT UN AVION… ȘI, DIN NOU, „A MURIT PUȚIN” O ȚARĂ!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ziarele anunță:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1- „&lt;i&gt;Avionul la bordul căruia se află președintele polonez Lech Kaczynski s-a prăbușit, sâmbătă, la aterizarea pe aeroportul din Smolensk, în Rusia, a anunțat purtătorul de cuvânt al Ministerului polonez de Externe.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Kaczynski mergea în vizită la Smolensk pentru a marca împlinirea a 70 de ani de la masacrul de la Katyn, unde trupele sovietice au ucis mii de polonezi”&lt;/i&gt; – cf. Money.ro, 17 aprilie 2010.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica și problemele vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii-2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii-2/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;PRESA, „MISIUNILE UMEDE”, COMITETUL SATANIC AL CELOR 300 ȘI… „PROCTER AND GAMBLE”.&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2&gt;CALVARUL B.O.R…!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pentru a nu-i plictisi, pe cei care nu cred în „Complotul Mondial” al Iluminaților (nume pentru Centrul Antispiritual de Comandă Strategică al Masoneriei – așa-zisul „Guvern Mondial”) – și a nu-i „dezgusta” pe cei care consideră că Masoneria, prin structurile ei, este un „&lt;i&gt;factor de progres și stabilitate în lumea actuală&lt;/i&gt;” – și că „&lt;i&gt;Biserica Ortodoxă se poate dezvolta în bună pace, precum toate și dimpreună cu toate celelalte biserici&lt;/i&gt;” (n.n.: iată temeiul „ecumenimului” de sorginte New Age!) - nu vom insista, în articolul de față, decât cu trei precizări, care au ajuns la noi destul de târziu (2005…):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jertfă și mântuire. Vlădica Antonie și modelul non-utopic al societății mântuite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 04:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(VIAȚA PUSĂ ÎN SLUJBA TRĂIRII DE LIBERTATE - „DUH COMUNITAR” ȘI TRADIȚIE ORTODOXĂ)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un înalt, întru lucrarea de duh, teolog român, Părintele Dumitru Stăniloae, spunea, referindu-se la cartea Î.P.S. &lt;strong&gt;ANTONIE PLĂMĂDEALĂ&lt;/strong&gt; (mitropolitul Ardealului - 1982-2005), &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Tradiție și libertate, în spiritualitatea ortodoxă&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; (Sibiu, 1983, reed. București, 1995): „&lt;strong&gt;Ne-a dat o carte cum nu cunosc să se fi scris o alta, undeva&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lucrările Î.P.S.S. Mitropolitul &lt;strong&gt;ANTONIE&lt;/strong&gt;, de largă suflare patriotică, despre lupta și jertfa de veacuri a ardelenilor, sub ocupație străină, pentru Mântuirea-Unire cu frații lor și cu Patria-Mumă - sunt impresionante și cu o documentare ce impune uluire, pe lângă respect: &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Lupta împotriva deznaționalizării românilor din Tranvilvania în timpul dualismului austro-ungar în vremea lui Miron Romanul (1874 - 1898)&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1986; &lt;strong&gt;&lt;i&gt;Românii din Transilvania sub teroarea regimului dualist austro-ungar (1867-1918)&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1986 – iar lucrarea despre figura tragică a Mitropolitului Miron Cristea (&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Elie Miron Cristea. Documente și corespondență&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;, Sibiu, 1987), deși autorul-savant și teolog păstrează bunul cumpăt al scrisului erudit, are și pasaje emoționante, de evocare și pledoarie pentru îmblânzirea oamenilor și vremilor stihinice.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Școala românească și democrația. Anchetă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Într-o societate românească în care, de vreo 20 ani, se tot pretinde, în mod demagogic, că există sau se construiește &lt;strong&gt;democrația – dar nu există nici o relevanță real-democratică, nici o continuitate a ființei spiritului democratic autentic&lt;/strong&gt; – e firesc ca la întrebarea: „&lt;i&gt;Ce este democrația?&lt;/i&gt;” – tineretul studios preuniversitar, primul lovit de inexistența cadrului democratic real, să refuze să răspundă. Și totuși, la Colegiul Tehnic  „&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Gheorghe Balș&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;”-Adjud, 173 de tineri au răspuns, în faza pregătitoare a testului – dar răspunsul lor, în proporție de cca. 60%, a fost unul adecvat societăților și realităților de tip anarhic, unei societăți românești conduse, mai curând de legile mafiotice, de junglă etc. – decât de legile moralei creștine: „&lt;strong&gt;Democrația înseamnă să fii liber să faci ce vrei&lt;/strong&gt;”. Da, când guvernanții se preocupă, prioritar, de propășirea conținutului propriului buzunar, iar nu de protecția socială a tineretului studios (priviți fie și numai prețurile astronomice ale manualelor, ale rechizitelor școlare, alocațiile microscopice și cinice, ba chiar… ANULATE!!! - taxele exorbitante pentru cazarea studenților etc.) – tinerii își dezvoltă, firesc, latura rebelă a propriei personalități, dând impresia unei hiperpersonalități (care ascunde, de fapt, o gravă criză identitară): „&lt;i&gt;Nu vă-ngrijiți voi&lt;/i&gt; (cei ce ne-ați chemat la viața socială, apoi la cea politică, să vă votăm…) – &lt;i&gt;de nevoile noastre? – atunci «răzbunarea» noastră va negarea «sacrosanctei» voastre găști, pe care o numiți «societate», distrugerea mecanismelor societății voastre de broaște țestoase: &lt;strong&gt;anarhia&lt;/strong&gt;. Fie vom pleca în străinătate, lăsându-vă cu nasul în propria voastră mizerie – fie vom arunca în aer legile care vă protejează pe voi, cei îmbătrâniți în rele – în loc să ne protejeze pe noi, cei care avem gânduri, visuri frumoase, năzuințe curate – pe noi, cei care trebuie, în mod normal, să preluăm răspunderea unei societăți noi, înnoite, respirabile, sănătoase, dezrobită de metehnele regimurilor politice trecute.&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bornele Diktatului de la Viena. Euroregiunile economice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Românii au prostul obicei de a-și uita, mereu, trecutul – și, deci, sunt condamnați să repete greșelile, mereu - să facă atâtea cucuie, până ce ori vor învăța să respecte istoria („&lt;i&gt;pașii Lui Dumnezeu pe pământ&lt;/i&gt;”), ori dispărea-vor din Planul Divin (Aminul proorocea asta, în cazul uitării  ca diagnostic al degenerării de Duh și al disprețuirii Misiunii Divine, ca Neam).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Încă din 3 octombrie 2007, ziarul &lt;i&gt;Gândul&lt;/i&gt; anunța, sub titlul &lt;i&gt;Proiect secret&lt;/i&gt;: „&lt;i&gt;UDMR redesenează România în 15 euroregiuni&lt;/i&gt;” (cf. art. Raluca Dumitriu, din 3 oct. 2007): „&lt;i&gt;Surse din cadrul UDMR ne-au precizat că autorul hărții redesenate a României pe regiuni de dezvoltare este István Csutak, fost secretar de stat în Ministerul Integrării Europene și actual consilier al lui Iuliu Winkler, candidat la euroalegeri. Criteriile pe care s-a bazat împărțirea pe 15 regiuni au privit numărul de locuitori și nivelul de dezvoltare a județelor. Conform surselor citate, o regiune trebuie să aibă, în viziunea UDMR, între 700 de mii și 3 milioane de locuitori.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure &lt;i&gt;sclavii&lt;/i&gt; - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure &lt;i&gt;lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori&lt;/i&gt; - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Viață și moarte la Roma” (Life and Death in Rome) sau câtă încredere poți avea în propaganda americană…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne îndoim, cu foarte multă gravitate, de conținutul științific al tuturor filmelor documentare, transmise, în zilele noastre, pe oricare dintre rețelele TV. Noi, românii, avem impresia că politica afectează adevărul - născând ipocrizia „punctelor de vedere” - doar în cazul programelor cu specific politic (…numai orb să fii, să nu-ți dai seama că reclamele comerciale, ba chiar și desenele animate - au conținut grosier-manipulatoriu, de un grad de perversitate și de periculozitate absolut îngrijorător…!) și doar în cazul țării noastre, care ni se pare a fi, de 20 de ani, într-o fără de-ntrerupere campanie electorală. De fapt, într-o veșnică și odioasă campanie a minciunii se află și alte state, mai ales cele cu pretenții hegemonice pe terra – iar SUA se află, în acest sens, pe locul I prin abolirea celor mai elementare criterii științifice, în favoarea propagandei politice, cu ecouri (prin rețelele TV și de Internet) în toată lumea. În definitiv, globalismul, începem să ne dăm seama, înseamnă, în primul rând, răspândirea manipulatorie de informații (paralizante intelectual, tembelizante!), pe tot „multul rotund” al pământului.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentru un învățământ religios-creștin ortodox comunitar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pentru-un-invatamant-religios-crestin-ortodox-comunitar/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 18:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pentru-un-invatamant-religios-crestin-ortodox-comunitar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Iar cine va sminti pe unul dintr-aceștia mici care cred în Mine, mai bine i-ar fi lui să i se atârne de gât o piatră de moară și să fie afundat în adâncul mării. Vai lumii, din pricina smintelilor! Că smintelile trebuie să vină, dar vai omului aceluia prin care vine sminteala. Iar dacă mâna ta sau piciorul tău te smintește, taie-l și aruncă-l de la tine, că este bine pentru tine să intri în viață ciung sau șchiop, decât, având amândouă mâinile sau amândouă picioarele, să fii aruncat în focul cel veșnic. Și dacă ochiul tău te smintește, scoate-l și aruncă-l de la tine, că mai bine este pentru tine să intri în viață cu un singur ochi, decât, având amândoi ochii, să fi aruncat în gheena focului. Vedeți să nu disprețuiți pe vre- unul din aceștia mici, că zic vouă: Că îngerii lor, în ceruri, pururea văd fața Tatălui Meu, Care este în ceruri. Căci Fiul Omului a venit să caute și să mântuiască pe cel pierdut” (Marei 18, 1-11)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pelerinaj otrăvit, la sânul Bucovinei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate><author>contact@axaneamului.ro (AXA)</author>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Să mergi „acasă”, când e vorba de Bucovina – are un înțeles poate mai profund decât al oricărui alt „acasă”, din toată lumea asta. Nu există un „acasă” mai legat de făptura lui Dumnezeu, decât „acasă” al bucovinenilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veneam „acasă” – la vatra munților păduroși, ațintit cu urechea la poveștile vânturilor din cetini și ale valurilor de pâraie – și cu ochii la vulturii-cruci, ai celui mai senin, înalt și semeț văzduh: pajuri bătrâne cât lumea, purtând în trupurile lor zbârnâitul săgeților înțelepților și pletoșilor voievozi ai Moldovei. Veneam „acasă”, veneam să mă așez cu pieptul la rădăcina Bradului Lumii, avântat de pe stâncă drept în ceruri. Din câte-un Brad al Lumii a fost sculptată fiecare dintre mânăstirile ce-și iau zborul din poiene tainice, adunând pe pereții lor întreaga Carte a lui Dumnezeu, scrisă cu sfinți, albaștri precum mila din ochii Tatălui Ceresc – și verzi, precum lucrarea de proaspătă viață a Fiului de Tată…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
