<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/authors/adrian-botez/</link>
    <description>Recent content on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2010 03:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/authors/adrian-botez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comunismul liberal,</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/41/comunismul-liberal/</guid>
      <description>Nu e pentru prima oară când remarc că, de fapt, comunismul agresiv n-a fost inventat de epoca modernă, ci doar perfecționat, după Revoluția Franceză din 1789, de către „maeștrii” iluminato-liberalo-burghezi. Totdeauna, de când e lumea-lume, mai ales de când, vorba lui Rousseau, s-a trezit unul să înconjoare o bucată de pământ cu sârmă/sfoară și să proclame: „Asta e a mea! Feri, că dau cu parul” — șmecherii, numiți eleganto-savant: „conducători/cârmuitori/diriguitori de popoare”, au avut tendința cinică de a transforma neamuri dăruite de Dumnezeu, blânde și la locul lor, cu foarte diverse ocupații și gânduri în gloate stupide și nivelate pe creier, pe care să le manipuleze/cârmească/diriguiască într-o sigură direcție: „stupiditatea orientată politic”, adică prostirea cu rost și folos — atât de necesară unei „guvernări” (a se citi,„pre limba” cronicarului: „beliri a șapte piei de pre om”!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marginalii despre România creștină</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/40/marginalii-despre-romania-crestina/</guid>
      <description>Eu sunt român, tu ești român, noi, cu toții, suntem români! Deci, parcă toate-s în regulă, nu?! Unde mai pui că statisticile cele fudule ale Satanei grăiesc precum că, în România, am fi 87% Creștini Ortodocși, adică, toți aproape, Oșteni ai Dreptei Căi spre Mântuire și Rai!&#xA;Ei bine, NU! Pentru că nu ajunge să-ți zici „român”, ca să și fii ROMÂN! Și nu-s destul statisticile, ca să te facă, din nesimțit — cel mai nobil duh al planetei Terra: CREȘTIN!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum poți deveni antisemit… și anticomunist!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/39/cum-poti-deveni-antisemit-si-anticomunist/</guid>
      <description>Nu fac parte din generația Agnira-Botorca sau a lui „Stalin și poporul rus/Libertate ne-au adus!” Nu. Mai curând, aparțin generației naive, a lui „Petre, Otto și cu Feri/Se-ntâlniră-n miezul verii/Într-o tabără, la mare./Zece ani au fiecare…”&#xA;Despre părinții comunismului am învățat mult după ce am fost făcut pionier… Prin liceu, timid, am încercat să-i citesc pe Karl Marx și Friedrich Engels… dar n-a ieșit nicio brânză: erau grozav de plicticoși! Nu zic că n-avea dreptate Marx, cu sărăcia cumplită a proletarilor irlandezi… dar eu voiam și-oleacă de… „stil”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eliberarea de păcat. Libertate prin martiriu!</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/38/eliberarea-de-pacat-libertate-prin-martiriu/</guid>
      <description>Blaga spunea, în Spațiul mioritic, că românii au boicotat istoria aproape două milenii. Dar, cel puțin, s-au refugiat în SFINȚENIE - în bisericuțele de lemn și în pădurile-biserici, pădurile-temple. În CREDINȚĂ. În ORTODOXĂ CREDINȚĂ – adică Dreaptă Credință… încă înainte de 1054.&#xA;Azi, însă, românii nu boicotează doar istoria, ci-și boicotează însăși ființa profundă – SUFLETUL/SPIRITUL/DUHUL ORTODOX. Își boicotează LIBERTATEA, pe care Dumnezeu a dat-o OMULUI, încă din Paradis, ca har!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recviem pentru un președinte</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/37/recviem-pentru-un-presedinte/</guid>
      <description>A CĂZUT UN AVION… ȘI, DIN NOU, „A MURIT PUȚIN” O ȚARĂ!&#xA;Ziarele anunță:&#xA;1- „Avionul la bordul căruia se află președintele polonez Lech Kaczynski s-a prăbușit, sâmbătă, la aterizarea pe aeroportul din Smolensk, în Rusia, a anunțat purtătorul de cuvânt al Ministerului polonez de Externe.&#xA;Kaczynski mergea în vizită la Smolensk pentru a marca împlinirea a 70 de ani de la masacrul de la Katyn, unde trupele sovietice au ucis mii de polonezi” – cf.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biserica și problemele vremii</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii-2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/36/biserica-si-problemele-vremii-2/</guid>
      <description>PRESA, „MISIUNILE UMEDE”, COMITETUL SATANIC AL CELOR 300 ȘI… „PROCTER AND GAMBLE”. CALVARUL B.O.R…! Pentru a nu-i plictisi, pe cei care nu cred în „Complotul Mondial” al Iluminaților (nume pentru Centrul Antispiritual de Comandă Strategică al Masoneriei – așa-zisul „Guvern Mondial”) – și a nu-i „dezgusta” pe cei care consideră că Masoneria, prin structurile ei, este un „factor de progres și stabilitate în lumea actuală” – și că „Biserica Ortodoxă se poate dezvolta în bună pace, precum toate și dimpreună cu toate celelalte biserici” (n.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jertfă și mântuire. Vlădica Antonie și modelul non-utopic al societății mântuite</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/35/jertfa-si-mantuire/</guid>
      <description>(VIAȚA PUSĂ ÎN SLUJBA TRĂIRII DE LIBERTATE - „DUH COMUNITAR” ȘI TRADIȚIE ORTODOXĂ)&#xA;Un înalt, întru lucrarea de duh, teolog român, Părintele Dumitru Stăniloae, spunea, referindu-se la cartea Î.P.S. ANTONIE PLĂMĂDEALĂ (mitropolitul Ardealului - 1982-2005), Tradiție și libertate, în spiritualitatea ortodoxă (Sibiu, 1983, reed. București, 1995): „Ne-a dat o carte cum nu cunosc să se fi scris o alta, undeva”.&#xA;Lucrările Î.P.S.S. Mitropolitul ANTONIE, de largă suflare patriotică, despre lupta și jertfa de veacuri a ardelenilor, sub ocupație străină, pentru Mântuirea-Unire cu frații lor și cu Patria-Mumă - sunt impresionante și cu o documentare ce impune uluire, pe lângă respect: Lupta împotriva deznaționalizării românilor din Tranvilvania în timpul dualismului austro-ungar în vremea lui Miron Romanul (1874 - 1898), Sibiu, 1986; Românii din Transilvania sub teroarea regimului dualist austro-ungar (1867-1918), Sibiu, 1986 – iar lucrarea despre figura tragică a Mitropolitului Miron Cristea (Elie Miron Cristea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Școala românească și democrația. Anchetă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/scoala-romaneasca-si-democratia-ancheta/</guid>
      <description>Într-o societate românească în care, de vreo 20 ani, se tot pretinde, în mod demagogic, că există sau se construiește democrația – dar nu există nici o relevanță real-democratică, nici o continuitate a ființei spiritului democratic autentic – e firesc ca la întrebarea: „Ce este democrația?” – tineretul studios preuniversitar, primul lovit de inexistența cadrului democratic real, să refuze să răspundă. Și totuși, la Colegiul Tehnic „Gheorghe Balș”-Adjud, 173 de tineri au răspuns, în faza pregătitoare a testului – dar răspunsul lor, în proporție de cca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bornele Diktatului de la Viena. Euroregiunile economice</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/34/bornele-diktatului-de-la-viena-euroregiunile-economice/</guid>
      <description>Românii au prostul obicei de a-și uita, mereu, trecutul – și, deci, sunt condamnați să repete greșelile, mereu - să facă atâtea cucuie, până ce ori vor învăța să respecte istoria („pașii Lui Dumnezeu pe pământ”), ori dispărea-vor din Planul Divin (Aminul proorocea asta, în cazul uitării ca diagnostic al degenerării de Duh și al disprețuirii Misiunii Divine, ca Neam).&#xA;Încă din 3 octombrie 2007, ziarul Gândul anunța, sub titlul Proiect secret: „UDMR redesenează România în 15 euroregiuni” (cf.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turma, fiara și televizorul</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-iii/31/turma-fiara-si-televizorul/</guid>
      <description>Noi am mai afirmat că, în planul globalizant al Guvernului Mondial, televizorului și internetului le sunt rezervate locuri de frunte, în ce privește efectul de tâmpire a omenirii. Acest Guvern care urmărește, prin calitatea de „turmă”, să-și asigure sclavii - iar prin aspectul de „fiară”, să-și asigure lipsa de conștientizare/responsabilitate a necesității luptei împotriva stăpânilor înjositori - impotența întru solidaritatea luptei pentru eliberarea de stăpânii înjositori spiritual și exploatatori tiranici - și, deci, potențarea unei lupte oarbe, între „fiare”, pentru ca răzvrătiții să se distrugă între ei!</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Viață și moarte la Roma” (Life and Death in Rome) sau câtă încredere poți avea în propaganda americană…</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/28/viata-si-moarte-la-roma-life-and-death-in-rome-sau-cata-incredere-poti-avea-in-propaganda-americana/</guid>
      <description>Ne îndoim, cu foarte multă gravitate, de conținutul științific al tuturor filmelor documentare, transmise, în zilele noastre, pe oricare dintre rețelele TV. Noi, românii, avem impresia că politica afectează adevărul - născând ipocrizia „punctelor de vedere” - doar în cazul programelor cu specific politic (…numai orb să fii, să nu-ți dai seama că reclamele comerciale, ba chiar și desenele animate - au conținut grosier-manipulatoriu, de un grad de perversitate și de periculozitate absolut îngrijorător…!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentru un învățământ religios-creștin ortodox comunitar</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pentru-un-invatamant-religios-crestin-ortodox-comunitar/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/26/pentru-un-invatamant-religios-crestin-ortodox-comunitar/</guid>
      <description>„Iar cine va sminti pe unul dintr-aceștia mici care cred în Mine, mai bine i-ar fi lui să i se atârne de gât o piatră de moară și să fie afundat în adâncul mării. Vai lumii, din pricina smintelilor! Că smintelile trebuie să vină, dar vai omului aceluia prin care vine sminteala. Iar dacă mâna ta sau piciorul tău te smintește, taie-l și aruncă-l de la tine, că este bine pentru tine să intri în viață ciung sau șchiop, decât, având amândouă mâinile sau amândouă picioarele, să fii aruncat în focul cel veșnic.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pelerinaj otrăvit, la sânul Bucovinei</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/25/pelerinaj-otravit-la-sanul-bucovinei/</guid>
      <description>Să mergi „acasă”, când e vorba de Bucovina – are un înțeles poate mai profund decât al oricărui alt „acasă”, din toată lumea asta. Nu există un „acasă” mai legat de făptura lui Dumnezeu, decât „acasă” al bucovinenilor.&#xA;Veneam „acasă” – la vatra munților păduroși, ațintit cu urechea la poveștile vânturilor din cetini și ale valurilor de pâraie – și cu ochii la vulturii-cruci, ai celui mai senin, înalt și semeț văzduh: pajuri bătrâne cât lumea, purtând în trupurile lor zbârnâitul săgeților înțelepților și pletoșilor voievozi ai Moldovei.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
