<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axa 11 on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/</link>
    <description>Recent content in Axa 11 on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2008 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Politicăl corect egzărsaiz</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/political-corect-egzarsaiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un lucru foarte ciudat s-a întâmplat zilele astea. Statul român, prin vajnicii ei reprezentanți la nivel administrativ, cu girul firmei de taximetre (nu-i dăm numele; “Siguranță și încredere” este sloganul lor) au furat mașina redacției din fața sediului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ei spun că nu ar fi așa. Că în baza legilor, ei au tot dreptul să ridice orice mașină parcată neregulamentar. Evident, la întrebarea “unde îți poți parca mașina regulamentar când pe o rază de 700-750 de metri nu există nici o parcare amenajată” - nu mai zic gratuită, că dealtfel toate taxele lor aberante sunt plătite la zi, răspunsul vine într-un ton de iritare maximă și dispreț… “n-am făcut eu legea dom`le! Du-te și ceartă-te cu ăia din Parlament!”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A doua schimbare la față (III)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-doua-schimbare-la-fata-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NECESARELE CONCLUZII&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„A DOUA SCHIMBARE LA FAțĂ”, capodopera lui Theodor Codreanu, dincolo de valoarea sa intrinsecă, este mai mult decât o carte, sau așa ar trebui să fie considerată. Autorul acestor rânduri are convingerea că, în pofida oricăror adversități, studiul prietenului nostru va reuși, cu cât mai repede, cu atât mai bine, să devină o carte de căpătâi pentru toți intelectualii adevărați ai țării. Nu mă refer la autoproclamata elită, atât de des autodovedită ca antinațională, ci la aceia care își respectă țara, națiunea, cultura și limba. Mă mai refer la aceia care au înțeles că au tăcut prea mult din jenă, ori din neputință, la aceia pentru care Eminescu, Nichita, Eliade, Noica, Cioran, la fel ca și floarea intelighenției trimise întru mucenicie nouă în lagărele comuniste, sunt adevăratele repere valorice și, totodată, perene ale identității noastre… Niște repere de care, departe de a ne fi rușine, ne fac să ne simțim mândri că suntem români și, cum zice Poetul, punctum. Cartea profesorului Codreanu trebuie să devină un îndreptar precum Abecedarul, mai ales pentru cei dezorientați de o propagandă mai subtilă, dar la fel de nimicitoare ca aceea comunistă, dacă nu și mai cumplită, date fiind consecințele sale ultime — trecerea noastră într-o stare mai rea decât neantul și INTRAREA ÎNTR-O ȘI MAI CUMPLITĂ ROBIE. Cei care nu mai vor să fie mințiți, înșelați, duși până acolo încât să-și facă SINGURI răul suprem, pierderea credinței și a identității, cei care nu mai vor să cedeze în fața Noului Imperiu ce se profilează, cei care nu mai vor să fie Furați cu zâmbetul lui Iuda pe buze, cei care nu mai vor să devină sclavii unor oameni care și-au vândut sufletele și țara, trebuie să citească această carte. Desigur, se vor găsi voci care vor striga că au descoperit scăderi în opera lui Theodor Codreanu și poate că ele există, dar în afara Cărții Sfinte noi nu mai cunoaștem una perfectă. PRINCIPALUL ESTE CĂ „A DOUA SCHIMBARE LA FAțĂ” OFERĂ ARGUMENTE PENTRU O LUPTĂ NU NUMAI INTELECTUALĂ, chiar dacă autorul nu a avut o astfel de intenție, iar dacă a avut-o, cu atât mai multă laudă i se cuvine. Spre deosebire de Cioran, în a cărui schimbare se putea citi disperare și chiar ură, la Theodor Codreanu descoperim speranță și iubire. Acolo unde unii evidențiază desincronizare cu istoria, el pune în valoare tocmai cea ce am făcut noi pentru istoria nu numai a noastră. PE CITITORII NOȘTRI NU TREBUIE SĂ-I MIRE ENTUZIASMUL cu care am întâmpinat această carte. El vine pe fondul atâtor scrieri scrise de români împotriva românilor și a valorilor lor, că de cei străini nu merită să mai pomenim, încât bucuria noastră este cu atât mai justificată. Unde nu dă Domnul să fie mai mulți ca acesta, că mare mai este nevoia noastră de Adevăr într-o lume în care NEGRUL DEVINE ALB, IAR MINCIUNA NE ESTE DATĂ CA ADEVĂR.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 Mai</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/9-mai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oficial, 9 Mai are o triplă semnificației: 9 Mai 1877 — „Ziua Independenței”, a proclamării de către Adunarea Deputaților a României a Independenței naționale de sub dominația Porții Otomane; 9 Mai 1945 — Ziua Victoriei” asupra Germaniei hitleriste, a capitulării necondiționate a acesteia în fața Aliaților și sfârșitul celui de al doilea război mondial în Europa; 9 Mai 1950 — „Ziua Europei, a speranței că după măcelul din 1939-1945 se va menține o pace durabilă pe bătrânul continent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eminescu, Veronica Micle, I. L. Caragiale și Al. Vlahuță în mijlocul unui grup de actori</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/eminescu-veronica-micle-i-l-caragiale-si-al-vlahuta-in-mijlocul-unui-grup-de-actori/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chipul lui Eminescu&lt;a id=&#34;note_1&#34; href=&#34;#note_def_1&#34; class=&#34;axa-note&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, atât de cunoscut românilor, mai ales din fotografia făcută în vremea studenției, la Praga, în toamna anului 1869, de maestrul fotograf Jan Tomas, din Piața Sf. Venceslas, este modelul ideal al ființei geniale, imaginea clasică a poetului nepereche. După clișeul original s-au realizat 6 fotografii, dintre care o poză era necesară îndeplinirii formalităților de înscriere la Universitatea din Viena, iar altele au fost dăruite lui Slavici, Miron Pompiliu și „unei femei dragi”. Alte portrete ale lui Eminescu abia de pot fi recunoscute. Din punct de vedere afectiv, asemenea fotografii sunt percepute cu reticență, în mentalul colectiv prevalând chipul angelic al Poetului la 19 ani.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Templul evreilor și războiul din Orientul Mijlociu</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/templul-evreilor-si-razboiul-din-orientul-mijlociu/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;Proorocia Domnului despre nimicirea celei de-a doua biserici a Legii celei Vechi&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una dintre ultimele proorocii ale Mîntuitorului Hristos este aceea privitoare la biserica Legii celei Vechi, zisul „templu al lui Solomon”, proorocie care zice așa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe prooroci și-i ucizi cu pietre pe cei trimiși la tine; de cîte ori am voit să-i adun pe fii tăi, după cum adună pasărea puii săi sub aripi, dar nu ați voit! Iată casa voastră vi se lasă pustie, căci vă zic vouă: De acum nu Mă veți mai vedea pînă cînd nu veți zice: Binecuvîntat este Cel ce vine întru numele Domnului!” (Matei 23:37-39).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria păturii superpuse (1881). Arta guvernării (1882). Guvernul cari ni trebuie (1882). La un an nou (1883)</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/teoria-paturii-superpuse-1881-arta-guvernarii-1882-guvernul-cari-ni-trebuie-1882-la-un-an-nou-1883/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;Teoria păturii superpuse (1881)&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eminescu crede în adevărul teoriei atât de adesea susținute de el și ne spune că tocmai fiindcă-i adevărată, teoria a produs o impresie penibilă asupra celor atinși de ea. El ne spune că străinii au ajuns să acapareze toate ramurile vieții publice. Susținerea teoriei nu are folos practic pentru conservatori, dar conservatorii nici nu urmăresc așa ceva. Practici în țara noastră sunt numai liberalii care prin negoț de palavre se îmbogățesc și parvin. Teoria are însă însemnătatea ei, căci pune în evidență faptul că pentru conservatori principiile sunt mijloc pentru păstrarea predominării rasei române, nu pentru câștig.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Întoarcerea din cruciadă</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/intoarcerea-din-cruciada/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/intoarcerea-din-cruciada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trist sună cornul stinsei cruciade,&lt;br&gt;&#xA;iar noi, betegi și jalnici seniori,&lt;br&gt;&#xA;ne-mpleticim în platoșe schiloade&lt;br&gt;&#xA;sub vechi armuri, cârpite strâmb cu sfori;&lt;br&gt;&#xA;baroni și prinți ce-au fulgerat în spade&lt;br&gt;&#xA;Ierusalimul altor aurori…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cu trupul plin de răni ce se usucă,&lt;br&gt;&#xA;amar și greu ne clătinăm în fier.&lt;br&gt;&#xA;Câți au murit ? Și câți mai pot s-aducă&lt;br&gt;&#xA;o țandără de chivără de cer?&lt;br&gt;&#xA;…pe-o umbră de mârțoagă, o nălucă;&lt;br&gt;&#xA;…pe-un ciob de scut, un ciot de cavaler!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proiect de strategie pentru promovarea identității naționale în contextul intern și internațional contemporan</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/proiect-de-strategie-pentru-promovarea-identitatii-nationale-in-contextul-intern-si-international-contemporan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ROMÂNIA, ca țARĂ și NAțIUNE, se află în momentul actual în fața unor false imagini etnice extrem de periculoase, realizate de liderii și ideologii minorității maghiare din România, cu concursul financiar, logistic și organizatoric al unor organisme și forțe interne și internaționale complex organizate. Această “lucrare” bine regizată de liderii maghiari din țară și de afară se desfășoară într-un context internațional favorabil, dat în primul rând de inevitabilul proces de globalizare la care “nici un stat nu este imun” (George Schopflin), globalizare care tinde să erodeze forța tradițională a statului de a reglementa societatea și de a asigura securitatea, coeziunea și ordinea socială. Se desfășoară în contextul procesului european de integrare la ale cărui cerințe se străduiește să răspundă și România, integrare de la care maghiarii așteaptă oarece avantaje față de noi, ei aflându-se într-o fază mai avansată de dezvoltare. Se desfășoară în condițiile unor febrile procese de regionalizare în care este antrenată și țara noastră și de etnicizare a problemelor sociale cu efecte negative asupra climatului interetnic general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoriile căpitanului Cola Nicea III</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/memoriile-capitanului-cola-nicea-iii/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;text-center&#34;&gt;SAU DESPRE ISTORICUL FORMĂRII CETELOR DE LUPTĂTORI ROMÂNI PENTRU EMANCIPAREA POLITICĂ A ROMÂNIMII DIN MACEDONIA&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;partea a III-a&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Peste câteva zile ne-am despărțit de cele două cete bulgărești și ne-am transportat la munte, în satele românești care aveau atâta nevoie de apărare. Pe drum ne-am oprit în satul grecesc Iavorța, spre a omorî vreun grec, dar n-am găsit pe nimeni. De frica represaliilor noastre, localnicii se retrăseseră în pădure și stăteau ascunși. Întrucât grecii omorâseră în satul Doliani pe românul Gherase, un om bătrân, împreună cu fiica sa, în timp ce se găseau la prășitul porumbului, în drum spre Cernova, întâlnind doi greci care transportau cherestea la oraș, i-am împușcat pe amândoi împreună cu catârii lor. Prin urmare, ochi pentru ochi, dinte pentru dinte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Continuitatea spiritului românesc în Basarabia</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/continuitatea-spiritului-romanesc-in-basarabia/</guid>
      <description>&lt;h5 class=&#34;text-center&#34;&gt;I&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;În 1812 ceea ce s-a patentat politicește ca „Basarabie” era, supt multe raporturi, în condiții de rezistență mai bune decât Moldova de Sus, care, la anexarea din 1775, a devenit o Bucovină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erau - data fiind și întinderea mult mai mare a teritoriului - și un număr mai însemnat de boieri, chiar din aceia cari purtau nume cunoscute. Unii dintre dânșii își aveau toată proprietatea rurală aici; alții aveau în Moldova cea nouă rusească partea mai însemnată dintr-însa. Pe de alta parte, acești cuceritori nu îngaduiau, ca ocupanții celeilalte părți desfăcute din Moldova întreagă, persoanelor rămase la Iași, în legătură cu domnul, cu „turcii”, să-și mai păstreze rosturi de stăpânire și dincolo de Prut. Un termin scurt s-a pus pentru desfacerea moșiilor. În cele mai rele împrejurări, pe prețuri de nimic, atâtea au fost căpătate astfel de oricine, indigen sau mai ales străin, pusese la o parte un capital format prin comerț; altele au fost luate de țărani, cari, cu admirabilul lor instinct de câte ori e vorba de pământul pe care l-au muncit și pe care nu-l pot despărți de însăși ființa lor omenească, au făcut imposibilul pentru a plăti zecile de mii de lei care li se cereau. Dar mulți dintre vechii fruntași ai acestor ținuturi au preferat să ramâie decât să se vadă siliți la o asemenea vânzare. Câte unele din familii s-au împărțit, lăsând pentru conservarea vechii moșteniri pe cutare din membrii lor în partea ajunsă rusească din Moldova lor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A început măreața, stupida tevatură</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/11/a-inceput-mareata-stupida-tevatura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imediat după Paști, orașele, comunele și satele au început să fie bântuite de un soi de animale ciudate, îndelung clănțănitoare, pe care aspectul biped și turtit dorso-ventral nu reușește, totuși, să le situeze printre oamenii normali, așa cum i-a lăsat bunul Dumnezeu… Este vorba, de bună seamă, de agenții electorali și despre candidații pe care îi promovează. La țară e cel mai comic. Câte două, trei, patru mașini, cu mărci și vechime variabile în funcție de potența partidului, dotate cu megafoanele rămase de la ultima retragere a minerilor din scumpa Capitală a Patriei, trec pe ulițele prăfoase cu viteză mică. Bruiate de scârțâitul membranelor sparte, ele, megafoanele, transmit un soi de mesaje pe care nu le ascultă mai nimeni, prin care bieților țărani li se vestește fericirea fără margini pe care o vor trăi dacă îi vor vota pe cutare, pe cutare, sau pe cutare. Imbecilii ocupanți ai mașinilor sunt, desigur, incapabili să audă înjurăturile azvârlite de oamenii ocupați cu plivitul țarinelor, necum să vadă scuipații celor prea mult mințiți.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
