<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Raportul Orbului on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/raportul-orbului/</link>
    <description>Recent content in Raportul Orbului on AXA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jun 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/raportul-orbului/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre închinătorii la Stan și Bran și rugătorii la Marlyn Monroe</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-ii/19/despre-inchinatorii-la-stan-si-bran-si-rugatorii-la-marlyn-monroe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Priviți cu atenție! Este chiar pe Calea Victoriei, în centrul Bucureștiului. Mai precis, și pe Calea Victoriei, fiindcă o mai puteți vedea pe strada Occidentului și în alte locuri, și nu doar în București. Fotografia de mai sus este reală — deși pare ireal ca în România creștin-ortodoxă să fie batjocorită, în stradă, tocmai ortodoxia. Sau poate nu este acesta credința noastră? Poate se va vota și acest „mic amănunt” în parlamentul european?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcație între două categorii de indivizi care aveau ca „meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din &lt;i&gt;politicieni&lt;/i&gt; și alta din &lt;i&gt;oameni politici&lt;/i&gt;. Deși pentru noi mai puțin vizibilă, diferența între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii își folosesc poziția socială, obținută prin practicarea politicii, în interes personal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;În general noi înțelegem același lucru prin cei doi termeni, cu observația că „cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – și unii buni. Chiar dacă nu la alegerile acestea…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ortodoxia fără Duhovnic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cea mai importantă problemă cu care se confruntă lumea de azi este poziția față de credință sau mai precis raportul nostru cu Dumnezeu. Ca urmare a unor propagande susținute și concertate, s-au întipărit în mintea noastră – de oameni moderni – niște clișee, pe care cu mare greutate le mai poate schimba cineva. Astfel, noi suntem “o țară mică”, “eu am Dumnezeul meu”, “toate credințele duc în același loc”, “Dumnezeu e doar în sufletul omului” șamd., circulă ca un fel de cuvinte înțelepte, în toată lumea românească, ca un soi de proverbe care parcă se străduiesc să devină folclor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://axaneamului.ro/posts/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;gkDropcap1&#34;&gt;Î&lt;/span&gt;n politica oricărei cetăți – în istoria omenirii – există doar două direcții. E ceea ce cunoaștem noi sub numele de dreapta și stânga. Sunt două tendințe pe care le suportă ca pe o sfâșiere ființa umană: dreapta credință, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credință, cealaltă judecată, stângăcia și strâmbătatea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aceste două porniri își au expresia și în politică: stânga și dreapta sau liberalism și conservatorism. În jurul lor sunt diferite nuanțe: la stânga de la noul liberalism la comunism și anarhism; la dreapta de la dreapta răbdătoare la cea neiertătoare. În politica contemporană românească, ca urmare a unei lungi perioade în care stânga a dictat, nu mai există nici măcar noțiunea de dreapta. Ca urmare dreapta părea a se fi atrofiat, sau am putea spune altfel: instinctul de conservare al poporului român a dispărut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
