<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Raportul orbului on AXA</title>
    <link>https://axaneamului.ro/categories/raportul-orbului/</link>
    <description>Recent content in Raportul orbului on AXA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>Copyright © {year} AXA. Toate drepturile rezervate.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Feb 2008 07:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axaneamului.ro/categories/raportul-orbului/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre politică și politicianism</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/4-5/despre-politica-si-politicianism/</guid>
      <description>Acum mai bine de un secol, Eminescu trasa linia de demarcaţie între două categorii de indivizi care aveau ca “meserie” conducerea statului, politica. Astfel există o categorie alcătuită din politicieni şi alta din oameni politici. Deşi pentru noi mai puţin vizibilă, diferenţa între aceste două categorii este aceea că, spre deosebire de oamenii politici, politicienii îşi folosesc poziţia socială, obţinută prin practicarea politicii, în interes personal.
În general noi înţelegem acelaşi lucru prin cei doi termeni, cu observaţia că “cei care fac politica” sunt, de obicei, răi dar că există – trebuie să existe – şi unii buni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortodoxia fără Duhovnic</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/2/ortodoxia-fara-duhovnic/</guid>
      <description>Cea mai importantă problemă cu care se confruntă lumea de azi este poziţia faţă de credinţă sau mai precis raportul nostru cu Dumnezeu. Ca urmare a unor propagande susţinute şi concertate, s-au întipărit în mintea noastră – de oameni moderni – nişte clişee, pe care cu mare greutate le mai poate schimba cineva. Astfel, noi suntem “o ţară mică”, “eu am Dumnezeul meu”, “toate credinţele duc în acelaşi loc”, “Dumnezeu e doar în sufletul omului” şamd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stânga - dreapta</title>
      <link>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 02:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://axaneamului.ro/magazine/axa-i/1/stanga-dreapta/</guid>
      <description>În politica oricărei cetăţi – în istoria omenirii – există doar două direcţii. E ceea ce cunoaştem noi sub numele de dreapta şi stânga. Sunt două tendinţe pe care le suportă ca pe o sfâşiere fiinţa umană: dreapta credinţă, dreapta judecată, dreapta cumpănă – de-o parte; de cealaltă parte cealaltă credinţă, cealaltă judecată, stângăcia şi strâmbătatea.
Aceste două porniri îşi au expresia şi în politică: stânga şi dreapta sau liberalism şi conservatorism.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
